\chapter{Аоум. глава 2-я 07-01-1994г}

\begin{verbatim}
Любовь сказала мне:
- Тут нет ничего, что не есть я.
 …Прислушайся.
\author{Руми}
\end{verbatim}

\people{Сегодня 7-ое января, девятнадцать часов вечера. На сеансе присутствует волжский журналист – исследователь аномальных явлений Белимов Геннадий Степанович. У нас много вопросов к вам по разным направлениям мироустройства, жизни, науки, религии. Хотелось бы рассчитывать на понимание этого интереса к вашей цивилизации. Заранее просим извинить за возможные повторы. Вообще нас очень интересуют любые детали, любые мелочи вашего и нашего понимания мироздания. По-моему, здесь огромный простор для сотрудничества. Для начала хотелось бы побольше узнать о вас, чтобы ничего не домысливать и не пугаться суеверных предположений. Итак, кто вы? Иная цивилизация, иная жизнь или одиночный источник информации?}
\soul{Вы.}
\people{Мы это вы?}
\soul{Вы – дети…}
\people{Каково ваше место пребывания; Земля, Солнечная система или дальний космос?}
\soul{Мы – иной мир. Здесь нельзя сравнивать.}
\people{В каком или в каких измерениях вы находитесь?}
\soul{Меряете вы…}
\people{Понятно… У вас нет понятия многомерности?}
\soul{Вы – ребенок, мы – старше. Мы пришли и учим вас. Если хотите, вы учите сами себя. Это условие контакта и условие эксперимента, поставленного вами.}
\people{Нам хотелось бы быстрее овладеть знаниями. Может, сейчас такой период, когда надо воспользоваться вашей помощью.}
\soul{Вы можете назвать период, когда не надо была наша помощь?}
\people{Да, затрудняемся… Наверное, она всегда была нужна.}
\soul{Задавайте.}
\people{Есть ли у вас собственная планета обитания?}
\soul{Нет. Мы энергетический мир.}
\people{Он охватывает всю Вселенную или только область Земли?}
\soul{Солнечную систему.}
\people{В другие галактики вы не распространяетесь?}
\soul{Нет, вы не поняли. Мы находимся в Солнечной системе, и сейчас мы занимаем ваш физический план. Эмоциональный.}
\people{Скажите: трехмерное измерение – это не конечное измерение?}
\soul{Это ваши сказки. Вы живёте сейчас в пятимерном. Но пользуетесь только тремя.}
\people{Будет ли время, когда мы поймём, что можем пользоваться всеми пятью измерениями? Когда это произойдёт?}
\soul{Всё зависит от вас. Вопрос без смысла. Если бы этого не было, то зачем вы живёте?}
\people{Т.е. срок, допустим 2000 год, вы не можете назвать, что мы постигнем пятимерное…}
\soul{Лично вы?}
\people{Ну, нет. Человечество.}
\soul{Вы - человечество?}
\people{Затрудняюсь за всех говорить.}
\soul{Спрашивайте за себя.}
\people{Сколько всего измерений? Бесконечное множество?}
\soul{У вас семь планов. Вы знаете это. Существуете в пяти измерениях. Для вас это новость?}
\people{В какой-то мере – да. Я полагал, что четвертое измерение это время. А как представить пятое измерение? Вы можете ответить?}
\soul{Мир не имеет измерений, но вы поделили его. Изначально вы были поделены на пять миров.}
\people{Тогда назовите параметры этих измерений. Мы знаем длина, ширина, высота и, может быть, время…}
\soul{Вы говорите о физическом плане. Мы же говорим о другом. В вас находится, минимум,трое: эго, дух и душа. Религия здесь не врёт. Это одно из видов.}
\people{Все-таки, об измерениях…}
\soul{Давайте так… Вы представляете, что вы - реальны?}
\people{Представляем.}
\soul{Потусторонний мир для вас – реальность?}
\people{Спорный вопрос. Мне бы хотелось верить в это, но большинство человечества его не признает.}
\soul{Вы не называете его реальностью?}
\people{Да.}
\soul{Хоть он и существует… Так что же тогда реальность?}
\people{То, что мы видим, то что мы можем пощупать.}
\soul{Реальность – это одна из точек видения. Ваш мир тоже, для кого-то, потусторонний. Вы согласны с этим?}
\people{Да, можно согласиться…}
\soul{Так что такое реальность?}
\people{``Всё относительно'', получается.}
\soul{Это точка видения.}
\people{Хорошо. Имеете ли вы или ваша цивилизация возможность материального воплощения?}
\soul{Нет.}
\people{Вам это не нужно?}
\soul{Нет.}
\people{Нам трудно это понять. Как же вы выглядите, вы похожи на людей, на землян или это совершенно не понятная для нас субстанция?}
\soul{Мы назывались вам атомом. Представьте атом.}
\people{Трудно представить.}
\soul{Задавайте.}
\people{Но возможны ли элементы сотрудничества, взаимодействия землян с вами?}
\soul{А что мы делаем сейчас?}
\people{Да, это уже начало.}
\soul{Нет. Не вы первый, не вы последний.}
\people{Представляем ли мы для вас хоть какой-то интерес как партнеры? Или, это всего-лишь напоминает наш человеческий интерес к колониям муравьёв, пчёл и тому подобное?}
\soul{Нет.}
\people{Т.е. мы вам интересны, как партнёры?}
\soul{Вы – дети… Будьте внимательны. Мы вам сказали, что мы - есть вы.}
\people{В расширенном понимании что ли?}
\soul{Хорошо. Это вы разговариваете сами с собой, но вы ещё ребёнок.}
\people{Ну, и как подняться до высот полного понимания?}
\soul{Если мы разговариваем с вами, значит, вы подниметесь.}
\people{Вы порой называете себя ``я''.}
\soul{Нет.}
\people{Или вы от имени цивилизации выступаете?}
\soul{Я повторюсь. Вас минимум трое: эго, дух, душа. Эго – это вы. Дух – это ваша основа. Мы же – часть души, её составляющая.}
\people{В каком качестве вы бы хотели использовать этот наш контакт с вами? Его можно использовать для пользы…}
\soul{Используете вы. Мы не можем вмешиваться в ваш физический план. Мы пользуемся только эмоциональным.}
\people{Это закон космического общения, что нельзя вмешиваться, или просто вы так считаете?}
\soul{Вы не должны вмешиваться даже в жизнь соседа. Вы уверены, что поступаете правильно?}
\people{Нет, конечно… Далеко ли человеческая цивилизация отстала от вас? Или вопрос бессмысленный?}
\soul{Уже был дан ответ. Мы не говорим об уровне – кто умнее, кто глупее. Иные жизни, иные уровни. Скажите мне, кто глупее – собака или вы?}
\people{Надеюсь, что собака. Или я ошибаюсь?}
\soul{А если собака считает, что вы глупее, она будет не права?}
\people{Но мы об этом, к сожалению, не узнаем…}
\soul{Спрашивайте…}
\people{Существует ли Всемирное Кольцо Разума?}
\soul{Если мир един… Я ответил вам?}
\people{Ну, не совсем.}
\soul{Мы не будем давать вам готовых ответов. Вы должны додумываться сами. Я сказал вам, что мир един, и вы спрашиваете. Вы можете спросить иначе - Мир един? Согласитесь, что это два одинаковых вопроса.}
\people{…Вопросы подготовлены несколько в другом аспекте.… Сколько цивилизаций входит в кольцо разума? Это можно сказать?}
\soul{Вы можете назвать цивилизации, которые не входят? Мы говорим о единстве мира, и вы разделяете. Если есть кольцо, значит, есть цивилизации, которые не входят туда.}
\people{Да, согласен. Так земная цивилизация, ещё мы знаем, не входит в это кольцо разума. Возможно ли, чтобы мы вошли когда-то? Это долгий срок?}
\soul{Вы опять не поняли, мы говорим о единстве, вы никогда не уходили. Но, если хотите, то в вашем понятии – ещё нет.}
\people{Что необходимо предпринимать для приближения времени и признания человеческих заслуг? Ну, допустим, что мы овладели атомной энергетикой, мы выходим в космическое, околоземное пространство.Мы приблизимся к развитию цивилизации, когда нас признают другие цивилизации?}
\soul{Ребенок начинает ходить. Как вы думаете, он станет человеком или нет? И как вы оцените его заслуги?}
\people{Ну… по тому, как ребёнок уже начинает взаимодействовать со взрослыми, можно понять, что он уже стал более цивилизованным, более умным.}
\soul{Но вы, пока, дети.}
\people{А как тут повзрослеть? Есть ли способы такие, или мы обречены, брести в темноте?}
\soul{Всё зависит от вас. Вы знаете ответы на все эти вопросы. Вы хотите увидеть чужими глазами, нашими глазами. Почему вы не освоите свои? Вы слепцы, вы живёте во лжи.}
\people{Скажите, может ли такая группа, как Волжская, сотрудничать с вами…}
\soul{А что вы делаете сейчас?}
\people{…чтобы ускорить прогресс человечества? Сомнительно, что мы сможем что-либо полезное достигнуть.}
\soul{Нет, мы не ускоряем, мы только помогаем.}
\people{И вы согласны помогать нам в чём-то, да?}
\soul{Представьте, вы победили, победили за счёт чужих заслуг. Согласитесь, что вы потеряете радость и вкус победы.}
\people{Согласен. Почему вы не можете подобным контактным способом выходить на научную, политическую, творческую элиту государств?}
\soul{Разве?}
\people{Но эти случаи неизвестны, и создается впечатление, что политические деятели, ученые очень скептически относятся к любым видам исследовательской деятельности аномальных явлений.}
\soul{Им не до нас. Другой ``заряд''.}
\people{Не дано?! А! Им не до этих контактов.}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Уровень знаний и интеллект простых людей, вроде нас, существенно снижают обоюдные возможности в контактах?}
\soul{Нет.}
\people{Не снижает?}
\soul{Нет.}
\people{Но,ведь это ставит под сомнение полезность подобных контактов.Более того,- дискредитирует их. Когда простые люди начинают рассказывать о контактах, им никто не верит.}
\soul{Хорошо. Давайте так. Многие контакты, в вашем понятии, лживы, и вы уже встречались с этим. Но, первое: в каждой лжи есть доля правды. Второе: представьте, к вам пришёл пациент и объявил себя сумасшедшим. Кто он – лжец или сумасшедший?}
\people{Наверное, надо разбираться.}
\soul{Согласитесь,что одновременно этого не может быть. Он не может быть и лжецом, и сумасшедшим. Вы согласны с этим?}
\people{Да.}
\soul{Вы рассуждаете логически. Да, здесь нет выхода. Но я вам скажу: человек нелогичен, хотя логика – его ``конёк''. И любая ложь, в вашем понятии, – это всего лишь только одна из не реализованных реальностей.}
\people{Скажите, вы позволите рассказать о контактной ситуации с вами,и как лучше это сделать: через прессу, книги или лучше молчать?}
\soul{Это ваши проблемы.}
\people{Т.е. в это вы не вмешиваетесь. Ну, а наилучший вариант подсказать вы можете?}
\soul{Нет. Это ваши проблемы.}
\people{Многие из ваших ответов напоминают о контактах с дальнегорской Группой-2…}
\soul{Нет.}
\people{…из Владивостока. Вы о них не знаете?}
\soul{Мы говорим о том же? Вы говорили, что мы напоминаем. Нет.}
\people{Но вы знаете, кто руководит Группой-2 в настоящее время?}
\soul{Нет.}
\people{Просто потому, что вы не сталкивались с этой группой?}
\soul{Нет.}
\people{Но, многое, в их контактной ситуации, напоминает ваши ответы, ваше виденье мира,  поэтому мы решили, что вы их знаете. Вы не в курсе, почему резко прекратились работы, публикации, отчёты этой группы-2?}
\soul{Мы с ними не встречались, как мы дадим ответ?}
\people{Известна ли вам земная точка зрения на существующие силы добра и света, а также сил зла и тьмы? То есть Бога и Сатаны.}
\soul{Что такое тьма? Это одно из составляющих света.}
\people{Но это земное понимание – Бог и сатана. Это надуманный вопрос или он действительно в реальности существует?}
\soul{Мы говорили вам, что ваше видение – реальность. Реальность – это одна из точек видения. Вы помните? Для вас реален и Бог, и сатана. У вас есть Бог, в вашем понимании, у нас свой Бог – в нашем понимании. Вы религиозны, мы – нет.}
\people{Насколько справедлива точка зрения на религию, или это человеческие предрассудки?}
\soul{Это одно из видений, одна из точек восприятия мира. Мы говорили вам, что лжи, как таковой, не существует. Если вы мне сейчас скажете, что у вас в кармане миллион и
``Мерседес'', то вы лжёте только себе, потому что я могу поверить, и для меня это будет правдой.}
\people{Скажите, чем ценен для вас человек?}
\soul{Он рождает нас, мы рождаем его. Мы – целое.}
\people{Трудно понять… Скажите, человеческая душа имеет особое значение для вас?}
\soul{Да, мы часть души.}
\people{Вечна ли душа?}
\soul{Даже в вашем понятии она вечна.}
\people{Она может реинкарнировать бесконечно?}
\soul{Это одна из реалий.}
\people{Но, в это сейчас не многие верят. И нет доказательств обратного.}
\soul{Это ваши проблемы.}
\people{Вы не желаете разъяснить человечеству ошибочность подобных взглядов?}
\soul{Что вы делаете, если вас не понимают, не хотят слушать?}
\people{Ищем доказательства, факты, которые убедят. С душой пока доказательств мало…}
\soul{Вас ничто не убедит.}
\people{Значит, бесполезно стремиться к этому?}
\soul{Нет, вы сами должны поверить в это, мы вам никаких доказательств не приведем.}
\people{Допустим, лично я поверю, а окружающие не верят. Что сделать для того, чтобы восторжествовала истина?}
\soul{Ваше стремление, чтобы вам поверили, заключается в чём?}
\people{Найти доказательства.}
\soul{Для чего? Цель?}
\people{Чтобы человечество не заблуждалось.}
\soul{Вы считаете, что вы не заблуждаетесь, и вы учите всё человечество?}
\people{Ну, я надеюсь, что не заблуждаюсь. А вы уверены, что это тоже наше заблуждение? Но, ведь вы же сами сказали, что душа вечная?}
\soul{Но вы должны понять её.}
\people{Т.е. я получается только верю или только не верю, а надо как-то понять. Ладно… Один поймёт, а окружающие, другие люди?}
\soul{Если вы будете верить, то вы поймете, а если вы только думаете, что верите, вам что-нибудь это даст? Вы лжёте, лжёте самому себе. Вы уверены в душе? Вы уверены, что у вас есть душа? Вы уверены, что вас трое? Вы верите в Бога? Вы верите во всё, что здесь видите, в этом мире, вы осознаёте всё это? Вы можете объяснить все свои поступки?}
\people{Нет, не могу.}
\soul{И вы хотите научить человечество?}
\people{Ну, хоть чтобы не брести в темноте. Не научить, но…}
\soul{У каждого своя дорога. Мы говорили вам – не вмешивайтесь. Вы можете подсказать, можете учить, но если у вас не воспринимают – уйдите.}
\people{Та-ак… Значит, может наступить момент в моей личной жизни, когда я махну рукой на это, как на неподъёмное для моего разума, и уйти из этого исследования… Это будет правильный путь?}
\soul{Это будет только один из путей.}
\people{Но, я бы хотел пройти немножко дальше.}
\soul{Вы должны научиться верить. Это первое. Вам дастся всё через веру. Поймите, я не говорю о религии. Вера – это больше, чем религия. Вера – это уверенность, это сила для борьбы, это пища для ума. Вы верите в вечность души?}
\people{Пока сомневаюсь, к сожалению.}
\soul{Если бы верили, то и не было бы вопросов. Я ответил вам?}
\people{Ответили. Но правомочная точка зрения, когда человек сомневается. Ему для убеждённости, для Веры, нужны какие-то факторы, которые его продвинут. Может быть, сегодняшний вечер один из тех, когда у меня добавиться веры, или же я пойму, что не могу идти по этому пути и надо просто заниматься обыденной жизнью и не соваться в высокие материи. Мне нужны доказательства моим сомнениям, тогда появится Вера.}
\soul{Вам никто не будет доказывать. Когда ребенку объясняют, что можно, а чего нельзя, ему доказывают? И понимает ли он доказательства?}
\people{Наверно, о душе, её состояниях и перевоплощениях надо поговорить отдельно. Вы согласны на продолжение разговора на эту тему в будущем?}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Так, если вы от сил зла, то у нас возникает сомнение, так ли уж всесилен и всемогущ Бог? Видите, у меня такие сомнения, с кем мы контактируем…}
\soul{Я понял вас. Опять-таки, вы – сито. И в вашем понятии существует ложь и правда. Что такое истина? Это одно из видений. Вы согласны с этим?}
\people{Да.}
\soul{Вы говорите о силе Бога и Сатаны. Вы можете представить, что Бог не знает об этом? Вы же доказываете, что Бог вездесущ и всемогущ, и Сатана теперь это делает не ведая?}
\people{Получается, преувеличение чьих-то возможностей.}
\soul{Нет. Мир един и в вашем понятии только существует Бог и Сатана. Ибо вы находитесь на нижнем плане. Будете выше, и вы уже не будете задавать такие вопросы. Хотя, там будут уже другие понятия о добре и зле. И там тоже будет существовать добро и зло, но уже в другом.}
\people{Скажите, а есть ли Бог как таковой? Может быть это всемирный разум, а мы его здесь представляем в виде какого-то реального лица?}
\soul{Мы говорили вам, что вы сами Боги. Я ответил вам?}
\people{Ну, это истина, которая ну никак не постигается. Боги - и ничего не можем. Даже бороться со злом не можем, понять мир в объёме не можем.}
\soul{Вы дети. Если хотите, вы – дети Богов. И вы станете Богами, рассуждайте логически.}
\people{Ну, это длительный процесс?}
\soul{Всё зависит от вас. Может хватить и минуты,а может не хватить и тысяч лет. Всё зависит от вас. Мы называем это ``зарядом''. Иначе мы не можем вам объяснить, что это такое.}
\people{Вы можете сказать, кто сотворил Землю, галактику, космос?}
\soul{Вы.}
\people{Но, мы, же не Боги… Это как-то… всё-таки…}
\soul{Хорошо, давайте вернёмся на 15 000 лет назад. Вы изменили Землю, у вас была цель – изменив её и войдя в плоть, вы забыли о цели. Если я вам назову её, то потеряется весь смысл вашего бытия.}
\people{Это тайна?}
\soul{Это тайна, созданная вами. Если вы вечны, как же вы спрашиваете о начале и конце?}
\people{Ну, мы не знаем, вечны ли?}
\soul{Как нам говорить вам о вечности, если вы ищете начало и конец вечности? Объясните мне. Вы сможете объяснить мне? Объясню и я тогда.}
\people{Хорошо, мы продолжим беседу. Скажите, у вас есть различия по половым признакам?}
\soul{Нет.}
\people{Вы бесполое существо? Вы не воспроизводитесь?}
\soul{Мы воспроизводимся, но производимся энергетически. Если хотите, то пусть будет плюс и минус. Это будет грубая аналогия, и даже оскорбляющая.}
\people{Скажите, есть ли у вас различия по возрастам? Есть ли дети?}
\soul{Различий нет, если мы вечны – какое может быть различие? У вас есть, потому что вы находитесь в одной из форм жизни. У вас есть и дети и взрослые. Мы воспринимаем всё более единым, поэтому у нас нет понятия о взрослости.}
\people{Т.е. набирать знания вы не можете, вы уже всё знаете. У вас движения, получается, вперёд - нету?}
\soul{Нет, вы не поняли. Всегда и всё двигается вперёд. И вы двигаетесь вперёд. И груз прошедших дорог вы не потеряете. Рано или поздно вы придёте к цели. И мы идём. Вы считаете, разум и возраст едины?}
\people{Нет, так не считаем.}
\soul{Как же вы сделали вывод?}
\people{Ну, получается, что если вы не имеете возраста…}
\soul{Мы говорили о возрасте, вы сделали вывод, что мы не двигаемся вперёд. Это говорит о вашей нелогичности. И это одна из ваших характерных черт. Нелогичность приносит вам много неудач, но и, вам можно позавидовать.}
\people{В чём?}
\soul{В нелогичности.}
\people{Тогда нельзя ли уточнить, какова всё-таки продолжительность жизни ваших представителей? Она бесконечна?}
\soul{В вашем понятии, мы живём меньше чем мгновенно. За время контакта нас прошло огромное множество, у вас нет таких цифр.}
\people{Нам видимо трудно всё это понять. Сейчас мы имеем дело с конкретным мыслящим индивидуумом?}
\soul{Нет.}
\people{У вас нет и собственного имени, да?}
\soul{Вы не поняли. Мы говорили вам, что жизнь каждого индивидуума у нас мгновенна, и даже менее. И вы спрашиваете об индивидууме?}
\people{Ну, нам это не понять, как это - мгновенна…}
\soul{Мы тоже рождаемся и умираем и уходим, так же как и вы. Вы называете это реинкарнацией, мы называем это переполюсовка. В вашем понятии.}
\people{А скажите, похожа ваша цивилизация на искусственный мозг или компьютер?}
\soul{Вы машина.}
\people{Мы машина?}
\soul{Да.}
\people{Но, биологически с саморазмножением, так что ли?}
\soul{Да. Вы машина, и, также, управляете этой машиной.}
\people{И кто нами управляет?}
\soul{Душа. Вы.}
\people{Ага, сами же…}
\soul{Вы заключили себя в темницу. Это одно из ваших задач, научится управлять. Вы наказали себя.}
\people{Но, выход-то есть?}
\soul{Цель.}
\people{Но, не все из нас представляют эту цель.}
\soul{Никто из вас не представляет эту цель. Те, кто представил, их уже нет здесь.}
\people{Есть такие личности?}
\soul{Их уже нет.}
\people{Ну, хоть и ушедшие. Циолковский, допустим.}
\soul{Нет.}
\people{Кто мог продвинуться, вы можете назвать конкретно?}
\soul{Конкретно? Нет.}
\people{Вам ведомы человеческие эмоции: страх, радость, ирония, любовь или другие?}
\soul{Первое – мы питаемся вашими вопросами. Второе - мы находимся в эмоциональном плане.}
\people{Т.е. наши эмоции для вас жизненно важны?}
\soul{Мы пришли к вам разговаривать в эмоциональный план. Ну, в нашем понятии, да, у нас есть любовь и есть измена.}
\people{Есть?}
\soul{Да. Если бы мы были идеальны, то нам некуда было бы идти. И мы бы не разговаривали с вами. Вы ищете нас, мы ищем вас, вы познаёте нас, мы познаём вас. Мы так же слепы, как и вы. Мы так же идём.}
\people{Но нам бы хотелось надеяться, что вы более зрячи, чем мы. Наверное так оно и есть.}
\soul{Мы - одно из проявлений реальности.}
\people{Скажите, какие эмоции наиболее свойственны, всё-таки, для вас?}
\soul{Жажда.}
\people{Чего? Познания?}
\soul{Всего. И у вас.}
\people{И у нас тоже есть эта жажда познания. У кого то она загублена, не высока, у кого-то является стимулом для существования, для жизни.}
\soul{Мы одинаковы с вами.}
\people{Одинаковы… Но, вы выделяете жажду познания, любви, как очень важный движущий стимул?}
\soul{Зачем вы пошли на контакт? Что вас двигало?}
\people{Жажда познания.}
\soul{Зачем вы спрашиваете?}
\people{И у вас то же самое? Ну, мы для вас, наверное, не интересны всё-таки? С детьми общаться, наверное…}
\soul{Разве. Вы не любите детей?}
\people{Любим, но здесь рассудок играет большее…}
\soul{Нет. Рассудком вы можете не любить. У вас есть сердце.}
\people{Это важный орган человека?}
\soul{Нет. Физиологически,- да.}
\people{Только физиологически?}
\soul{Физиологически.}
\people{Скажите, есть ли какое-то устройство в вашем обществе, существует ли иерархия, подчинённость?}
\soul{Да.}
\people{Да?! Как-то уже не ожидали вот этого, что у вас есть сообщество. Оно,всё-таки, существует? Есть?}
\soul{Да.}
\people{Над вами есть старшие?}
\soul{Мы говорили вам, что у нас тоже есть войны (…), вы согласны с этим?}
\people{А какого рода тогда войны у вас? На уничтожение?}
\soul{Нет. Вы - уничтожаете.}
\people{Вас?}
\soul{Вы не поняли. Ваши войны - на уничтожение. У нас - нет.}
\people{Но, вы, же сказали, что у вас тоже войны какие-то бывают.}
\soul{Хорошо. Если вы разговариваете с оппонентом – это можно назвать войной?}
\people{Нет, это вполне нормальный процесс.}
\soul{Тогда у нас нет войн.}
\people{А у вас такого рода выяснение отношений? У нас есть предположение, что вы можете представлять цивилизацию Шамбалы. Что вы на это скажете?}
\soul{Мы были там, но мы ничто не скажем вам.}
\people{Для нас это пока табу, или…}
\soul{Для вас лично? Вы будете там.}
\people{Я лично, Белимов Геннадий буду там?!}
\soul{Вы будете там, но вы не будете Геннадием.}
\people{Это будет через какие-то другие воплощения, да?}
\soul{Давайте опустим. Спрашивайте.}
\people{Вообще существует ли Шамбала?}
\soul{А где вы тогда будете? Вы не логичны.}
\people{Ну, я в это как-то ещё не верю, что Шамбала достижима и, тем более, для меня.}
\soul{Простите, вы все придёте к цели. Все! Рано или поздно, вы придёте.}
\people{Но, не обязательно в этой жизни, да?}
\soul{Если бы вы могли в этой жизни, мы бы не разговаривали сейчас с вами.}
\people{Но, мы торопимся. Хотелось бы и в этой жизни побывать.}
\soul{Нет, вы не торопитесь.}
\people{Вы так уверены?}
\soul{Мы видим.}
\people{Но я бы не сказал, что это, для меня лично, не мечта. Это мечта, которая недосягаемая в данный период, но если мне предоставят возможность прямо сейчас туда отправиться, я бы отправился.}
\soul{Вы обманываете себя. Вы не верите в Шамбалу, ибо спрашиваете о ней, и вы мечтаете о ней. Где ваша логика?}
\people{Вы правы, поскольку, сомнения, конечно, о Шамбале существуют, потому что нигде не доказано. Даже не известно, где она находится. Скажите тогда, если можно, где она находится? Это Алтай, Беловодье какое-то или всё таки Тибет? Т.е. какие районы Земли?}
\soul{Поймите, мы не даём вам готовых ответов – первое. И второе – если я вам скажу: Тибет, Алтай, Беловодье, - вы не найдёте её.}
\people{Но хоть сузится круг поиска…}
\soul{Географически её не существует.}
\people{Она в другом измерении что ли?}
\soul{Если хотите, то да.}
\people{Если вы вышли на связь с землянами, то с Шамбалой контактируете, наверное, уже давно? Они же считаются нашими учителями земными.}
\soul{Да.}
\people{И у вас есть взаимопонимание?}
\soul{Нет.}
\people{…У вас разные позиции на…}
\soul{Мы, примерно, тот же контакт, только на более другом уровне. Шамбала это… одна из остановок. Есть дорога и выше.}
\people{Они значительно выше продвинулись, относительно человечества?}
\soul{Относительно вас? Да.}
\people{Но, почему они не учат нас или только через Елену Рерих? Что-то дали, но это тоже сомнительно, это подвергается осмеянию и сомнению.}
\soul{Это ваша проблема. Вы осмеиваете, вы не хотите слышать.}
\people{Скажите, кто там сейчас верховный правитель? Есть ли такое лицо в Шамбале?}
\soul{Да, там тоже есть иерархии.}
\people{И кто по имени?}
\soul{Мы не будем говорить вам этого.}
\people{Но, знаете вы?}
\soul{Это знает даже «переводчик».}
\people{Положительна или негативна роль Рерихов в ознакомлении человечества с учением Шамбалы – Агни-Йога?}
\soul{Всё зависит от того, как вы воспринимаете? Вы – сито. Для кого-то, это может быть негативом, для кого-то - позитивом. Всё зависит от того, как вы воспринимаете.}
\people{Но есть точка зрения, что Шамбала – это агрессивная цивилизация, по-крайней мере, они поддержали в своё время Ленина и даже Гитлера. Гитлер взял многие атрибутики именно из учений Шамбалы.}
\soul{Разве? У вас есть доказательства? Вы говорили, что Шамбала не существует, ибо нельзя доказать. И теперь, у вас есть доказательства о поддержке?}
\people{По крайней мере, свастика, цвет знамени фашистов гитлеровских, говорит о том, что многое взято именно из Шамбалы.}
\soul{Хорошо. У вас алфавит, вы пользуетесь им, если я напишу что-нибудь неприличное, я что, пользуюсь вашими атрибутами?}
\people{Ну… Логично. Скажите, какова роль Елены Блаватской? Её обвиняют тоже в связях с Сатаной и учение «Тайная доктрина» и другие её книги осуждаются в мире.}
\soul{Вспомните историю. Вспомните историю 70-ти лет, последних. Вы найдёте ответ.}
\people{Что мы как раз пережили, де-гуманную эпоху, да?}
\soul{Вы не поняли. Вы создаёте героев, а потом называете их врагами, и наоборот.}
\people{Но, всё-таки, конкретно - Елена Блаватская, – это положительный пример человеческой деятельности?}
\soul{Конкретно для вас? Да.}
\people{Нет. Я спрашиваю о Елене Блаватской.}
\soul{Я о ней и говорю: конкретно для вас - да.}
\people{А для кого это может быть отрицательным…?}
\soul{Вы не внимательны. Мы говорили вам, что вы сито. И качество просеивания зависит лишь только от вас. Для кого-то зло, для кого-то добро. Спрашивайте.}
\people{Почему ваша цивилизация, приходится вас так называть, потому что мы не смогли чего-то другого придумать, не выходит на открытый контакт с человеческой цивилизацией?}
\soul{Мы говорили вам – вам нельзя давать готовое. Во-первых – вы сами установили запрет, второе – вы должны найти. Если вам дать готовое, чему вы научитесь? Третье – мы говорили о зарядах… Вы готовы войти в контакт?}
\people{Ну, если это не опасно для жизни, наверное, готовы.}
\soul{Тогда почему вы не контактируете? Вы думали об этом?}
\people{Я считал, что отдельно каждому не получается. По полям, по каким-то признакам. Вот у нашего проводника это получилось.}
\soul{Хорошо, давайте так. В вашей жизни не было контактов?}
\people{Не сказал бы, возможно и были, я им не придавал значение,думая,что это моё подсознание.}
\soul{Вспомните 77-й год, вспомните 71-й и давайте дальше. Спрашивайте.}
\people{А что было именно в 77-м и 71-м…? Не помню.}
\soul{Вспомните.}
\people{С ходу не могу. Дайте подсказку.}
\soul{Мы не дадим вам подсказку, мы скажем только одно слово – камень. Спрашивайте далее.}
\people{Вы оставили загадкой. Важный вопрос для меня, и вдруг…}
\soul{Мы говорили, что не даём готовых ответов. Мы сказали достаточно много.}
\people{Жаль. 77-й, 71-й… камень… Пока ничего мне это не говорит. Если когда мы искали тунгусский метеорит, то это было в другие годы.}
\soul{Нет. Спрашивайте.}
\people{Скажите, когда станет возможен глобальный контакт с человечеством? Чтобы все поняли, что они не одни в мире, что есть и другие цивилизации и с ними надо жить в мире,постигая вместе уже мир окружающий.}
\soul{Вы научитесь жить с самим с собой, с миром.}
\people{Ну, может быть, благодаря такому глобальному контакту, человечество быстрее придёт…}
\soul{Вы верите в это?}
\people{Ну, хотелось бы.}
\soul{Нет.}
\people{Мы слишком ещё далеки от цивилизованности, да?}
\soul{Вас пугает незнакомый, и вы стараетесь избавиться от него и лишь только потом изучать. Мы говорили об этом.}
\people{Ну, явно, что нынче увеличилось количество контактов. Уже в любом небольшом городке, в любом обществе появляются контактёры. Это не случайно?}
\soul{Нет.}
\people{Т.е. это продвижение…}
\soul{Но будет и спад.}
\people{Когда? В ближайшее время или как?}
\soul{Заметьте, в трудное время появляются пророки. Когда всё хорошо – их нет.}
\people{Когда у нас наладится жизнь, кончится время перестройки, тогда контактные ситуации…}
\soul{Пойдут на убыль.}
\people{Т.е. не будет тогда человечество нуждаться, да?}
\soul{Нуждается, но не в том количестве.}
\people{Но тогда противникам существования иных цивилизаций это козырь. Скажут: "<Вот видите, всё наладилось и контактных ситуаций нет, НЛО нет">.}
\soul{Тогда, вы можете им привести то же самое - тоже козырем. Подумайте об этом. К вам приходят на помощь, когда вам тяжело, а не когда вам хорошо.}
\people{Хорошо, понятно. Скажите, чем в данный период может помочь волжская группа своим соотечественникам?}
\soul{Ничем. Вы научитесь помогать, сперва, себе. Вы не разберётесь с собой и хотите научить жить других.}
\people{Вы правильно чувствуете нашу ситуацию. Ещё вопрос: нам катастрофически не хватает доказательств существования других цивилизаций, иных миров. Почему их не предоставляют человечеству?}
\soul{Зачем? Одно из условий эксперимента, поставленного вами -  это научиться верить. Мы говорили вам: ``Вера – это всё! Это движитель всего.''. Но мы не говорим вам о Боге. Не путайте – это разные веры. Есть религия и Вера – это разные вещи.}
\people{Что вы можете предложить в качестве возможных доказательств реальности иных миров?}
\soul{Ничего. Мы не воздействуем на физический мир. Но я вам могу предложить кучу всяких приспособлений, которые могли бы вас обмануть. Хотите?}
\people{Ну, хотелось бы хоть что-то.}
\soul{Я предупреждаю: как обмануть вас.} 
\people{Но мы извлечём из этого свои уроки?}
\soul{Хорошо. Представьте ситуацию – вам при контакте говорят: "<выключите микрофон, запись будет продолжаться">. Это будет вам фактом?}
\people{Будет хорошим доказательством.}
\soul{Это очень просто имитировать и для этого не нужны будут инопланетяне. Это будет, только лишь, один из фокусов. Вам сказать так?}
\people{Не знаю… мы боимся потерять запись…}
\soul{Нет, вы не поняли, я привожу, как вас можно обмануть.}
\people{Ну, т.е. также вы можете и стереть, мы считаем, что запись ведётся, а она не будет. Вы же тоже может это, да?}
\soul{Будьте осторожны, я говорю вам другое. Вы приходите и делаете запись контакта, вы просите подтверждение, и вам в контакте говорят, будьте внимательны, "<отключите микрофон и запись будет продолжаться">. Для вас это будет как доказательство. И можно будет сделать даже так, что это будет совершенно другая запись. Но всё это очень просто делается технически и здесь не требуются никакие контакты.}
\people{Ну понятно, что даже в это могут не поверить, если мы отключим микрофон, и запись будет всё равно вестись…}
\soul{Если вы не хотите верить, вы не будет веровать. Никакое чудо не заставит вас верить, пока вы не захотите сделать это сами.}
\people{Ну, лично для нас, даже… вот, сегодняшний контакт, и предыдущие, - уже доказательства, что существует какая-то субстанция, которая может с нами общаться человеческим языком. А для других людей это не доказательство, они могут обвинить нас в своём сценарии, что мы всё это придумали и так далее.}
\soul{Это ваши и их проблемы – это первое, второе – мы говорили вам, мы не инопланетяне, мы – часть ваша. Вы родили нас, мы родили вас. Мы - ваша частица.}
\people{Вот это-то и трудно понять! Получается, инопланетян может быть и нету?}
\soul{Вообще-то, нет. Потому что мир един, все одинаковы, существуют только разные формы жизни. Но и у вас на Земле их множество. Вы согласны, что для вас любое растение - инопланетянин? Для вас, даже человек - инопланетянин.}
\people{Да. Со своим миром… Да.}
\soul{И для вас, всё - ``инопланетяне''.}
\people{Ну, это слишком по-философски, может быть, звучит.}
\soul{Это - одно из препятствий.}
\people{Скажите, если эти записи наших разговоров, будут опротестовываться…}
\soul{Это ваши проблемы.}
\people{…будет выдаваться, как дезинформация наша, что предпринять для доказательства реальности этих диалогов?}
\soul{Ничего. Пусть каждый будет ``сито''.}
\people{Но, не хочется быть посмешищем при серьёзности такого выхода на контакт.}
\soul{Вы чего добиваетесь?}
\people{Чтобы в это поверили и другие люди.}
\soul{Я спрашивал – цель? Для чего вы хотите, чтобы они поверили? Согласитесь, что это нужно больше вам, а не им.}
\people{Нет, наверное, в общечеловеческом плане, это тоже важно. Это может дисциплинировать нас, дать какую-то цель в жизни…}
\soul{Нет.}
\people{…показать, что мы не одиноки, что есть к чему стремиться. А то жить, как ``трава растёт'',- только питаться, умирать, не зная даже, что ты возродишься,- многие же в это не верят. Это как-то слишком похоже на животную жизнь.}
\soul{А вы и есть животные.}
\people{Ну всё-таки мыслящие!}
\soul{Мыслящие, но животные. Вы – дети и вы должны вырасти. Вы должны родиться.}
\people{Ну, кстати, согласно Библии, 2000 год приблизит рождение шестой расы, это так или нет?}
\soul{Так.}
\people{Это скорый период?}
\soul{Я отвечу вам по-другому. Скажем… это шестая реинкарнация Земли. Спрашиайте.}
\people{Это скоро будет?}
\soul{Мы ответили.}
\people{2000-й год?}
\soul{Как вы представляете в вашем понятии перерождение? Вы почему-то всё примериваете к уничтожению.}
\people{А как может…}
\soul{Духовно. Физически вы никого не интересуете.}
\people{Ну, это время действительно близко, переход в шестую расу?}
\soul{Оно уже идёт.}
\people{Но почему такое в России оскудение нравов, почему такая дегуманизация населения, кто ж тогда перейдёт в шестую расу?}
\soul{Идёт борьба, и победители придут.}
\people{А куда денутся плохие, скажем, представители человечества?}
\soul{Для вас,- умрут естественной смертью.}
\people{Только?}
\soul{Только. Физически, вас никто не интересует. Только подобные вам, как вы говорите – инопланетяне, могут вмешаться к вам физически. Война идёт в духовном плане.}
\people{Т.е. получается, что души плохих людей - насильников, убийц, вообщем не гуманных,- они уже реинкарнировать не будут?}
\soul{Я говорил - естественной смертью, в вашем понятии. Я вам говорил о вечности души. Да, здесь на Земле, вы можете не реинкарнировать, но, как правило, чаще - возвращаются. Мы встречались с вами, много раз уже.}
\people{С кем, ``с вами"?}
\soul{С «переводчиком», вас уже соединяло множество жизней. И, найдя четвёртого, мы скажем больше. }
\comment{(Далее запись прерывается)}
\people{Есть предположение, что в контакте сейчас со мной подсознание и знание самого Геннадия Харитонова, можете ли вы…}
\soul{Мы отвечали вам.}
\people{Что именно?}
\soul{Вы правы. Вы и мы - одно из составляющих. Будьте внимательны. Мы разговариваем с вами на вашем языке. Вы – дети, и нам приходится говорить ``ребячим'' языком, что б вы поняли. Иное - будет не понято. И самое лучшее – это диалог с самим собой. Мы лишь корректируем. Минимум корректировки. Вы поняли? Спрашивайте.}
\people{Почему мало новизны, существенно мало новых знаний…}
\soul{Вы знаете много старого? Вы освоили всё старое?}
\people{Учебники мы изучали, всё остаётся в голове, но хотелось бы каких то новых знаний.}
\soul{Зачем? Если вы не знаете пройденный материала, как вы поймете новый? Первое. Второе, если вы не цените малое, зачем вам давать большее? Да, мы вам не даем ничего нового. Вы можете назвать контакт, когда бы вам давали новое?}
\people{К сожалению, таких контактов мало. Более того…}
\soul{Назовите ``мало"? Это значит,- ``были''. Назовите. Приведите пример.}
\people{По крайней мере, считается, что по статистике один процент из ста даёт новые знания, восемь процентов – совершенно ложные,а девяносто один процент это благостная информация, нравоучительного характера: религиозного и так далее. Эта статистика верна на ваш взгляд?}
\soul{Нет ни одного контакта, где бы вам дали новое. Вам дают старое, вами же не понятое.}
\people{Но это снижает интерес к контактам и их достоверность.}
\soul{А как вам давать новое? Как вы можете представлять новое? Вы поймете, что это ``новое"? – первое. И второе – вы поймёте суть этого нового?}
\people{Ну, учёные-то продвигаются. Они рождают новые идеи. Конечно и своевременность важна.}
\soul{Они рождают новые идеи? Они находят старое. Они сами, что-то могли сделать? Они берут их из природы. То-биш, то, что всегда существовало. И ваши ученые, всего лишь, только открывают что-то и называют это новым, хотя это существовало до них и без них.}
\people{Всё правильно. Мы полагаем, что развитие науки будет все более интенсивным…}
\soul{Нет.}
\people{Сейчас человечество ищет пути освоения другой энергетики. Поскольку прежняя энергетика: атомная, тепловая она видимо исчерпывает себя, она истощает Землю. Есть ли другие энергии, полезные людям?}
\soul{Есть.}
\people{Они экологически безопасны для Земли?}
\soul{Есть и такие, и такие.}
\people{Скоро человечество овладеет ими, или мы помрем…}
\soul{Вы уже начинаете овладевать. У вас пока ведутся разработки.}
\people{Ведутся они?}
\soul{Ведутся.}
\people{В каких странах?}
\soul{В ведущих.}
\people{В США?}
\soul{Нет, вы не правы. Вы не считаете себя ведущей страной? Хорошо, я вам скажу так: есть девять стран, где уже приблизились к этому решению.}
\people{Термояд?}
\soul{Нет. Вы не правы.}
\people{Не термоядерная?}
\soul{Нет.}
\people{Но, а хотя бы назвать…}
\soul{Нет.}
\people{Нет термина?}
\soul{Термин ПРИДУМАН вами.}
\people{Психическая энергия?}
\soul{Да.}
\people{Но, разве она сможет освещать города, двигать поезда?}
\soul{Простите, один грамм вашего тела излучает в десятки миллионов раз больше энергии, чем один грамм солнца. И это доказано уже вами.}
\people{Неужели доказано? Сомнительно, чтобы мы обладали такой энергией…}
\soul{Спрашивайте…}
\people{Мысль действительно материальна? Мы можем мыслью многое делать?}
\soul{Да.}
\people{Но, почему тогда не получается?}
\soul{А вы умеете управлять мыслью?}
\people{Хотелось бы научиться.}
\soul{Хотеть и уметь – это разные вещи.}
\people{Когда-нибудь мы овладеем или некоторые из нас…}
\soul{Я говорил вам, что вы все придете к цели.}
\people{Но не скоро?}
\soul{Всё зависит от вас.}
\people{Продолжим. Интенсивность контактов по сравнению с другими эпохами земной истории многократно возросла. Каковы причины этого?}
\soul{У вас другое время. В конце концов, вы говорили о 2000-ом годе. Вы не логичны. Первое. Второе – вы можете доказать, что раньше не было контактов или их было меньше?}
\people{Но свидетельств мало. Называли уникумов: Леонардо да Винчи, Парацельс и др. Но это единичные случаи, а здесь чуть ли не простой рядовой гражданин может входить в контакт.}
\soul{Простите, раньше тоже было много простых контактов, но сохранились только яркие.}
\people{Не этих ли людей сжигали на кострах?}
\soul{Чаще – да.}
\people{Сейчас могут быть у контактёров подобные неприятности в жизни?}
\soul{Да.}
\people{Это неизбежно или можно избежать?}
\soul{Если ему суждено, то – да.}
\people{Скажите, сумасшедшие люди (в домах) – это своего рода контакт или выход за пределы…}
\soul{Это другое видение реальности.}
\people{Оно полезно или совершенно бесполезно?}
\soul{Всё зависит от вас.}
\people{Но мы видим, что это бесполезно. Они не творят, не двигают науку, они становятся обузой для человечества.}
\soul{Тогда вся Земля - обуза…}
\people{То есть, они тоже нужны?!}
\soul{Вы подумайте. Творит животный мир? Творит растительный мир?..}
\people{Вы правы. Какие представители животного мира наиболее высоки по интеллекту или близки к человечеству?}
\soul{Давайте уточним: высоки или близки? Если высоки, то мы не будем вам отвечать. Мы говорили вам, что нельзя сравнивать. Близки?}
\people{Близки!}
\soul{Крысы.}
\people{Наиболее близки?!}
\soul{Да, у вас даже характеры совпадают.}
\people{Интересно… Да, в чем-то действительно это так: они хитры, изощренны, агрессивны. Да, похоже… Скажите, а цивилизация дельфинов…}
\soul{Вы правильно сказали – цивилизация. Вы ответили на свой вопрос.}
\people{Это цивилизация? Мы, всё-таки, сомневались.}
\soul{Это ваши проблемы.}
\people{Они нас не понимают или…}
\soul{Это вы их не понимаете.}
\people{Почему между нами не получается контакта?}
\soul{Вы не хотите признать их сильнейшими, вы слишком горды для этого. Вы хотите, чтобы весь мир разговаривал и думал, как вы.}
\people{А что надо признать?}
\soul{Признать всех равными.}
\people{И тогда контакты будут успешными?}
\soul{Всё зависит от вас.}
\people{С кем бы вы посоветовали идти на такое общение именно из животного мира?}
\soul{Вы должны идти со всеми. Если я скажу – дельфины, я обижу остальных. Вы научитесь контактировать со всеми. Я не говорю вам, чей разум выше. Значит, вы должны быть равными со всеми. Но самый легкий контакт вы можете сделать, все-таки, с крысами. Они ближе к вам. И, лишь потом, идут дельфины.}
\people{Но разве крысы поймут наши цели? Что мы хотим понять их мир.}
\soul{Вы не понимаете целей друг друга… Крысы не поймут вас. Но контактировать вы можете. Мы же говорим о контактах, а не о целях. Это первое. Второе: так, как вы ведёте себя, то, боюсь, что крысы заменят вас.}
\people{В какое время?}
\soul{Всё зависит от вас. (намёк на третью мировую. прим. )}
\people{Продолжим. Следует ли считать растущую интенсивность контактов за специальную акцию по взаимодействию с человечеством? Каковы цели этого взаимодействия?}
\soul{Мы отвечали вам: мы помогаем тогда, когда плохо.}
\people{А нам сейчас плохо, вы считаете?}
\soul{А вы считаете – вам хорошо?}
\people{В России да, плохо, а в других странах, наверное, лучше.}
\soul{Назовите страны, где сейчас хорошо.}
\people{Ну, мы считаем, что Бельгия, Швеция, Швейцария - там хорошо, и там, по-моему, никто не интересуется аномальными явлениями и контактными ситуациями. Это так?}
\soul{Мы говорили вам: чем лучше вам физически, тем хуже вам будет духовно, и наоборот.}
\people{То есть, в духовном плане они заходят в тупик?}
\soul{Вы правы. Человек живет только тогда, когда борется.}
\people{А Россия, претерпевая страшную ломку, приобретёт что-то духовное?}
\soul{Вы – будущее.}
\people{Россия – это будущее?}
\soul{Да. Вы – будущее. Вы - центр Земли.}
\people{Но, как-то в это не верится, поскольку…}
\soul{Это ваши проблемы.}
\people{…мы видим несовершенство наших людей…}
\soul{Это один из плюсов. Если бы для вас всё было хорошо, вы бы не стали расти, не стали бы бороться.}
\people{Скажите, правда ли, что 5 мая 2000 года родиться новый спаситель мира? Эта информация верна?}
\soul{Нет.}
\people{Это одна из легенд?}
\soul{Нет.}
\people{Неправда просто?}
\soul{Просто неправда.}
\people{А правда ли, что 7 июля 2002 года будет что-то типа конца света?}
\soul{Нет. У вас уже неоднократно были ``концы света''.}
\people{Вы справедливы, вы видимо следите за этой обстановкой, за этими легендами…}
\soul{Но, Cпаситель придёт. И спаситель находится в вас. Вы никогда не думали, что Бог в вас? Вы сами - Боги. Но, увидя его в плоти, вы уничтожаете его. Почему?}
\people{Не верим, наверное.}
\soul{Вы верите в Бога, верите в Мессию, но, кода он в плоти, вы уничтожаете его. И те, кто прославлял Бога, прославлял Мессию - его же и уничтожат! Почему? Это одно из интересов, которое нас заставляет выходить к вам на контакт – это ваша нелогичность.}
\people{Но, вы говорите о Христе? Судьбе Христа?}
\soul{Не только.}
\people{Будда, другие просвещённые, они существовали?}
\soul{Вы не верите в их существование. Вы не можете представить? Кстати, кого вы считаете автором статей? Себя?}
\people{Вы знаете, что я пишу, да?}
\soul{Это знаете переводчик.}
\people{Мне кажется, что эти статьи, да, пишу я. Поскольку я их высиживаю, они даются мне не легко. А у вас есть другие доказательства?}
\soul{Хорошо. У кого вы берёте интервью, он не является автором статей?}
\people{Ну, да, в какой-то мере автор, соавтор. Вы хотите сказать, что это не я пишу статьи, что это кем-то даются они, да?}
\soul{Я лишь сказал, что вы пишете всем миром. Согласитесь, что вы пишете статьи в зависимости от вашего воззрения на мир. Значит, мир воздействует на вас. Значит, мир
пишет вами. Вы согласны?}
\people{Согласен, что та часть мира, которая меня поддерживает. Другие-то - критикуют, и их немало.}
\soul{Но у вас остается след от тех критикующих.}
\people{Да, я ищу…}
\soul{Вы опять разделяете. Я сказал вам - весь мир пишет эти статьи. Вы, всего лишь только писатель.}
\people{Скажите, уж раз мы заговорили об этих статьях… Это нужная вещь, хотя бы для нашего города, области? Или они бесполезны?}
\soul{Вы не правы. Очень многие пришли к вам благодаря вашим статьям. Или вы уже забыли?}
\people{Нет, я не забыл. Я это очень ценю.}
\soul{Зачем тогда спрашиваете?}
\people{Но есть часть граждан, которые очень агрессивно к ним относятся.}
\soul{Это ваша дорога. Вы хотите, чтобы вам стелили ковры?}
\people{Что? Ковры?… То есть, я должен идти через препятствия?}
\soul{Если вам их ставят, то идите. Спрашивайте…}
\people{Представляет ли человечество угрозу для иных цивилизаций?}
\soul{Подобным вам? Да!}
\people{``Подобно вам''…- кому? Собравшимся здесь? Но мы, вроде, не агрессивны.}
\soul{Мы говорим о физическом.}
\people{А наши ядерные испытания, ядерные станции – они мешают жить другим цивилизациям?}
\soul{Вы даже не можете представить, сколько вы уничтожаете!!!}
\people{Цивилизаций?! Вы говорите о микробах или другой мыслящей жизни?}
\soul{Я говорю о Жизни.}
\people{Т.е. нас надо остановить в этой части?}
\soul{Да.}
\people{Но скажите, технический путь развития он тупиковый для человечества? Или он неизбежен?}
\soul{Он тупиковый для всех.}
\people{И для человечества, и для других цивилизаций?}
\soul{Да.}
\people{А как избежать этого тупика?}
\soul{Что сейчас происходит у вас?}
\people{В каком смысле?}
\soul{Что сейчас происходит в ваше время?}
\people{Ну, борьба тех, кто признает технический путь развития, и тех, кто считает, что надо уходить в природу, в пещеры. Но это, наверное, невозможно.}
\soul{Вы понимаете, уйти от технического мира, – это уйти в пещеры? Вы должны создавать машины, но вы не должны им подчиняться. Машины должны подчиняться вам.}
\people{А у нас происходит процесс подчинения?}
\soul{Подумайте сами…}
\people{Да, мы закабаляемся всё больше…}
\soul{Машины управляют вами, а не вы ими.}
\people{И в дальнейшем будет ещё хуже?}
\soul{Всё зависит от вас.}
\people{Но, мы рассчитывали на помощь вашу.}
\comment{(Конец записи)}