\chapter{27-02-1994г}
\begin{verbatim}
Все вокруг вас дает вам знания соответственно вашей пробужденности. 
Если вы не пробудились, то даже самое ценное знание не имеет никакого смысла.
\end{verbatim}
\author{Шри Шри Рави Шанкар}

\soul{Что, в вашем понятии, “время”?}
\people{Время, это промежуток между двумя событиями.}
\soul{Разве? А если не происходят события – нет времени?}
\people{Время есть, до определённых событий. Так сказать, ``вехи''.}
\soul{Приведите пример.}
\people{Ну, допустим? солнце встало/солнце село,- трезок времени.}
\soul{Относительно вас?}
\people{Ну, да. Ведь кто-то может смотреть на солнце и, для него, оно не будет, ни всходить, ни садиться.С другой галактики, допустим, оно будет стоять всегда.}
\soul{Тогда, для него нет времени?}
\people{Для него нет нашего времени. Для него своё, наверно, есть.}
\soul{Ещё при вашей жизни вы найдёте ответ.}
\people{Хорошо бы.}
\soul{Нет, вы не правы. Найдя понятие времени, вы рискуете  уничтожить себя.}
\people{Это так серьёзно?}
\soul{Чаще, вы не подготовлены к знаниям.}
\people{Но, действительно ли, что время на каждой планете своё, и оно зависит от цикла обращения планеты вокруг…}
\soul{Нет. Каждое время, для каждого, своё.}
\people{Но, всё-таки, оно есть?}
\soul{В вашем понятии,- да. У вас одно время, у других – другое. У каждого человека своё понятие о времени. И вы можете вспомнить, когда вы меняли его сами.}
\people{Когда это было?}
\soul{Вспомните. Вспомните ожидание, и вспомните, когда оно слишком быстро проходит для вас.}
\people{Да, всё верно.}
\soul{Почему вы тогда говорите, о событии? Вы будете ближе, если вы скажете, о  качестве событий. Это будет ближе.}
\people{Действительно ли, что человек, космонавт, родившийся и выросший на Земле, попадая на другую планету, попадает в другое течение времени и его клетки, его восприятие всего, претерпит огромное изменение, и он не сможет там долго жить и вообще…}
\soul{Да, вы правы. Вы хотите получить знания технически и, потому, получите их ложными. Ибо ваши приборы не подготовлены, и будут лгать вам. Ваши глаза не видят многое. Согласитесь, вы видите, всего лишь малое, что существует. Хотя, ваше тело видит всё и реагирует на всё, на любые виды излучения. И потому, мы говорим, что весь мир в вас. Вы ощущаете весь мир, но, к сожалению, только телом.}
\people{А есть способы, по-которому мы можем подготовиться к таким восприятиям и реально, на другой планете, видеть время? Какие способы синхронизации времени или…}
\soul{У вас, сейчас существует только технический способ. И мы говорили вам: вы найдёте понятие о времени, но найдёте его ложное. И потому, вы будете рисковать погибнуть. Вы получите много знаний, приводящих вас в бездну или возвышая. Всё зависит от того, как вы воспримете. Далее. Мы говорили, что вы не подготовлены к знаниям. Подумайте, вы многое используете, не зная природу. Согласны?}
\people{Да, конечно.Вот, вы сказали, что все миры в нас и, в каком-то из миров, нас уже четверо.}
\soul{Вас четверо во множестве времён. И множестве миров.}
\people{Нам следует открывать в себе эти миры, а не во внешней среде, я так понимаю?}
\soul{Вами же сказано: “Узнайте себя и познаете мир”.}
\people{Скажите, как будет выглядеть, в идеале, тот человек, который познает себя?}
\soul{Он не будет ``человек'', в вашем понятии.}
\people{Не телесно, то есть?}
\soul{Нет. Он может быть и телесно.}
\people{Ну, не физически.}
\soul{У вас были такие люди. И вы не понимали их, и уничтожали их.}
\people{А вы не можете сказать, кто это был?}
\soul{Нет. Подумайте, если мы вам скажем кто, это не решает вашей ошибки, вы всё равно будет повторять. И если мы не скажем, вы будете стараться найти это в каждом, и это принесёт больше пользы. Будьте логичны.}
\people{Скажите, мы прослушали плёнки… Вас беспокоит ситуация с четырьмя людьми…}
\soul{Нас или вас?}
\people{И вас и нас, видимо, в большей степени.}
\soul{Нет, нас не беспокоит, мы говорим со всеми вами четверьми, и даже более, мы говорим со всеми четверьми. Далее. Мы хотим, что б вы нашли.}
\people{Ну, у нас пока не получается, но нам кажется, что вы несколько заблуждаетесь, что когда нас будет четверо у нас, что-то уровень повыситься. Скорее всего, не повыситься уровень интеллекта или уровень вопросов. Вряд ли физические тела и умы объединить в одном…}
\soul{Мы говорили вам, мы говорим о духовном, и мы говорим не о физическом соединении, мы говорили вам о духовном. И мы не можем объяснить вам подробно, как и что мы имели в виду. Иначе, вы пойдёте нашей дорогой, и мы вас лишаем пищи ума. Потому, вы должны искать сами. Далее, важен сам поиск, а не находка четвёртого.}
\people{Да, интрига большая, и, видимо, будем ещё искать. Когда перебирали все кандидатуры, которые можно. Пока не получается. Я, по времени, всё-таки, хотел продолжить. Скажите, получается, что полёт на Марс, который запланировала американская сторона,- может быть он совместный будет, на 2018 год,- он может, без знания свойств времени, привести к потерям?}
\soul{Нет. Вы не понесёте физических потерь, вы понесёте только потери моральные. Вы увидите ложные картины, вы не увидите, то, что есть. Мы говорили вам, что время существует везде. Спрашивайте.}
\people{Хорошо. Нам хочется продолжить вопросы по Пермскому треугольнику. Скажите, действительно ли была зона контактов с внеземной цивилизацией под Пермской областью, под Молёбкой?}
\soul{Они были везде, они были даже здесь. Просто вы умудряетесь выделить одно, не замечая другое.}
\people{Но, есть мнение, что просто там скопление душ умерших людей, которые просто не были захоронены по-христиански, и это вызвало…}
\soul{Там есть всё.}
\people{А энергетические шары, которые фиксируются даже на фотоплёнке? Откуда они и…}
\soul{Это, чаще, ваше.}
\people{Скажите, правда ли, что ``М-ская'' зона уже истощила свои возможности, и там ничего интересного уже не происходит?}
\soul{Скажем так. Многое происходящее, выдумано вами. Вы, и мы говорили вам, умудряетесь возвеличить одно, уменьшая другое.}
\people{Наше физическое тело, вы однажды назвали ``оковами'', ``клетками''. Наше мировоззрение, восприяти - боль, болезнь, уход близких не так уж пессимистично. Нам вопреки всему нравиться жизнь и почти никто не хочет расставаться со своей физической оболочкой, даже если она совсем износилась? У нас есть такие замечательные вещи как искусство, наслаждение музыкой, живописью, словом поэзии, наслаждение красотой природы, хотя, мы не желая, губим её. Есть и более земные физические радости. Вопрос: у вас есть что-то подобное, чем наполняется ваша жизнь? Чем подпитываются ваши души, чему радуются?}
\soul{Первое… Мы не называем ваши тела ``оковами''. Далее… Вы имеете многое, что не имеем мы, и нам приходится вам завидовать. Далее,- как вы понимаете ``избавиться от физического тела"? Физически? Силой?}
\people{Нет. Ну, естественным процессом. Смертью.}
\soul{Нет. Смерть не лишает вас плоти. Вы получите взамен другую. Плоть, всего лишь одежда, платье. И, не достигнув совершенства, в вашем понятии, вы получите его обратно. Физически - ваше тело никого не интересует, но для вас оно нужно. Оно даёт вам пищу, вы сами только что говорили об этом.}
\people{Скажите, какие, всё-таки, у вас радости сравнимые с нашими земными восприятиями?}
\soul{Вы сможете понять нас?}
\people{Ну, попробуйте…}
\soul{И вы попробуйте представить себя без тела. Попробуйте.}
\people{Ну, - душой. Мы бестелесны будем тогда?}
\soul{Хорошо, представьте, если вы ребёнку будете объяснять устройство машины, поймёт ли он вас?}
\people{Скорей всего, нет.}
\soul{У нас есть радости, и они есть у вас. Мы говорили, что вы придёте постепенно. Постепенно будете менять понятие о радостях. Искусство, слышимое вами, слышное вашими ушами, перейдёт в более тонкое. Ибо вы будете уже слышать не ими.}
\people{Вы говорили, что ваше существование – это мгновение, это только в нашем понимании? Иначе какой смысл существования мгновение? }
\soul{Мы говорили о разности времён. Для вас, это - мгновение. И даже более.  Для нас – это жизнь, и мы успеваем  гораздо больше, чем вы успеваете сделать в своей.}
\people{Вот, вы очень осторожны и не говорите каких-то новых знаний. Нам не понятно, надо ли до всего доходить самим. Почему нельзя рассеять наши сомнения? Что отвечает на наши вопросы, всё-таки, - подсознательно сам «переводчик» или действительно иная ``инстанция"?}
\soul{Мы давали вам ответы на эти вопросы. Далее, если мы скажем вам конкретно, вы примете это так, и не по-другому. Как мы можем вам сказать конкретно, если вы не знаете устройство машины, если вы – малыш, и мы будем пытаться вам объяснять, поймёте ли вы? Далее, вы должны найти сами и только сами.}
\people{Скажите, а можно ли от вас получить какие-то сведения, которые не знает «переводчик»? Например, вы могли бы рассказать, как зовут моего отца, мою маму? Он этого наверняка не знает.}
\soul{Поймите, мы хотим разговаривать со всеми. Контактов идёт множество и, называя конкретные имена, мы остановимся только на этом имени и теряем множество. Нужно ли это нам?}
\people{Хорошо. Можно принять эту точку зрения.}
\soul{Далее. Вы - сито, и мы будем говорить так, что вы будете искать, вы не будете понимать, правда, или нет. Мы даём вам пищу для ума, не больше. И мы даём вам то, что уже известно вам, вами же забытое. Согласитесь, если вы не знаете пройденный урок, что даст вам новый? Далее. Мы не будем говорить о конкретных вещах.}
\people{Вопрос такой: Нэсси, из озера Лох-Несс, – это выдумки журналистов и местных жителей или действительно реликтовое животное?}
\soul{Это страх.}
\people{Страх? Т.е. его, фактически, не существует?}
\soul{Нет.}
\people{В нашем понятии, не существует?}
\soul{В вашем понятии, не существует и, тем более, в нашем.}
\people{Так, вроде, снимали! Снимки есть - маленькая головка длинное туловище…}
\soul{Что вы снимали? Далее, мы только что вам говорили о конкретном, и вы заставляете нас. Поймите, если мы вам скажем ``нет'' – мы вас лишим сомнения. Лишив сомнения, мы вас лишим умения думать. Если мы скажем ``да'', что вы будете делать? Кинетесь искать. Вы же, ищете так, что после вас не остаётся ничего. Далее, вы научились, сперва, убивать и лишь только потом изучать. Спрашивайте.}
\people{Вопрос такой,- вот, я опять же о том, что в нас все миры, и значит, эти четверо, которые соединились, они в нас же, просто мы их не слышим?}
\soul{Думайте. Вы хотите опять конкретизировать.}
\people{Ну, хотя бы общими фразами.}
\soul{Мы сказали вам общими фразами, и мы говорили это часто.}
\people{Скажите, верно, ли что в основе всего мироздания лежит определённое число, а всё остальное, -  его кратное?}
\soul{Почему вы хотите измерить всё? Вы можете измерить своё искусство? Вы можете измерить свои чувства? Неужели вы поверите, если я вам назову число и скажу, что это любовь? Вы поверите в это?}
\people{Ну, такая точка зрения существует, что числа многое значат. Ну, например, верно ли, что число…}
\soul{Числа - значат. Да. Но они не вершат мир. Это попытка понять, и всего лишь. Не придавайте много значений.}
\people{Ну, вот, конкретно, число 290, якобы, имеет особый смысл в жизни человека. Верно ли, что оно набирается по мере развития интеллектуального осознанного мышления человека в процессе жизни? Так ли это?}
\soul{Представьте, существует какая-то таблица с цифрами, и каждая цифра обозначает человека, будет ли вам интересно вам жить в таком мире?}
\people{Значит это всё ошибочно, да?}
\soul{Поймите – это одна из попыток увидеть мир. В какой-то мере для автора этого цикла она действительна, но не для вас. Спрашивайте.}
\people{Ну, вот, тогда есть ли какой-то скрытый смысл золотого сечения?}
\soul{Да.}
\people{Можно сказать нам?}
\soul{А вы подумайте, вы возьмите анатомию и посмотрите на себя, и вы там найдёте множество цифр и множество сечений.}
\people{А правда ли, что всё неживое симметрично, а живое – асимметрично?}
\soul{Нет. Мы говорили, что жизнь существует везде. Вы можете создать камень, и он будет симметричен, но он живой.}
\people{Вопрос наших друзей: на других планетах существует физическая жизнь подобная нашей? Есть ли там люди полностью похожие на землян?}
\soul{Мы отвечали вам: есть подобные вам. Согласитесь, бесконечность позволяет многое. И мы говорили вам, что есть множество вас.}
\people{А, вот, визиты летательных аппаратов, тарелок, так называемых – это явление физических цивилизаций или, чаще, всё-таки, энергетических,- таких, как вы?}
\soul{Как вы понимаете - физический и энергетический? Мы не называли себя энергетическим. Далее, энергетическое – это тоже физическое. Это один из планов физики. Мы же говорили вам – мы не физические.}
\people{У меня такой вопрос,- вы в одном из контактов,- точно знаю,- сказали, что ``мы энергетический мир''. В смысле,вы.}
\soul{Мы не говорили этого. Мы говорили вам, что мы - ваши мысли.}
\people{Да, нам сложно понять…}
\soul{Далее. Поймите, мы говорили вам о памяти. Вспомните. Мы говорили вам: энергетика – одна из сторон физики. Принимайте нас духовно. Если мы говорим ``энергия'', - мы не можем подобрать вам аналог. Ккак мы можем сказать и описать силу нашу, силу нашего духа? Мы можем сказать только так – ``энергия'', чтобы было понятно вам. Мы говорим с вами на вашем языке. И мы говорим понятиями «переводчика».}
\people{Скажите, существует такое мнение, лично моё, что, даже вы сказали, что жизнь течёт волнообразно. Ну, вниз по спирали. То есть, волнообразно, т.е. рождение – смерть. Вот, у нас, это происходит, в среднем, 70-ти лет.  У вас, это время проходит меньше, чем мгновение, как вы сказали. И вот, чтобы бесконечно заполнять бесконечность, это время будет всё уменьшаться и уменьшаться. Верна такая теория?}
\soul{Мы говорили вам: у нас нет понятия вашего времени, как же она может быть верной?}
\people{Ваше понятие времени, я понял так, “вечность”.}
\soul{У нас нет понятия времени. Поймите, время, для вас, это, всего лишь время мысли. Спрашивайте.}
\people{Я так понимаю, что вы не случайно начали разговор со времени. Скажите, какую цель вы ставили, начиная, разговор именно со времени?}
\soul{А вы подумайте. Мы просили вас о перерыве и вы решили, что у вас достаточно времени и это ваши проблемы. Но, согласитесь, перерыв нужен вам. Мы постоянно в движении, вы же остаетесь на месте. Но мы будем приходить к вам, ибо вы зовёте, и поэтому, мы будем приходить к вам.}
\people{Для вас, это не трудно?}
\soul{Нет. Мы не покидали вас, и если вы можете слышать, - пожалуйста.}
\people{Но, мы не заметили, что бы нам перерыв, особо что-то много дал.}
\soul{А вы старались получить?}
\people{Ну, думали над вопросом, переписывали магнитофонные ленты.}
\soul{Согласитесь, вы работали, как машина, не более.}
\people{Точно, и если вы это знаете, то так оно и было. А что вы посоветуете, что бы не было механического такого?}
\soul{Пожалуйста, делайте механически, всё равно останется. Далее, нам не привыкать работать с вами. И мы не дадим вам ответ на качество ваших вопросов. Согласитесь, если мы вам скажем, что у вас множество пустых вопросов и укажем их, мы лишим вас возможности думать. Но, вы будете задавать другие пустые вопросы. Если же мы вам просто скажем ``есть'', но не указав,– вы будете думать. Далее,- задавайте любые вопросы, это ваши проблемы. Спрашивайте.}
\people{Из всех вопросов, которые мы задаём, сколько, как вы выразились - полноценных?}
\soul{Мы вам отвечали только что. Мы, вам ответим на любые ваши вопросы.}
\people{Нет, я имею ввиду полезных…}
\soul{Хорошо, подумайте, если я вам скажу ``столько-то'' и ``столько-то'',- принесёт ли вам это пользу? Найдёте ли вы эти вопросы? Это не сделает вас интеллектуалом. Поверье. Это вас просто испугает, и вы будете лишены возможности задавать новые. Вы будете бояться своих же вопросов. Зачем это? Задавайте любые, и мы ответим вам. Далее. Согласитесь, если мы посеем в вас страх, что принесёт это? Вы будете бояться задать пустые вопросы, и тогда вы зададите многие, в вашем понятии, не пустые. Вы же находитесь в начале пути, как вы можете знать, каково качество ваших вопросов?}
\people{Просто допустим, если будем знать, что эти вопросы пусты, то…}
\soul{Какие вопросы?}
\people{Ну, я вообще говорю, в общем.}
\soul{Хорошо, давайте так - вы решаете задачу и не находите ответ и подглядываете в конец книги и находите его. Сможете ли вы далее решить подобную задачу?}
\people{Мы, чаще всего, так и делаем.}
\soul{Нет.}
\people{Скажите, а помимо нас есть ли в нашем регионе – в волжском, или московском,- более продуктивные ваши контакты с подобными людьми?}
\soul{Поймите. В вашем понятии, мы ``контактируем'', говоря с вами. Со многими, мы ``контактируем'' молча, в вашем понятии. Далее. Что даст это вам? Вы изолированы. Изолированы  своими проблемами. Ваша изоляция, это ваша причина. Вы рождаете страх, рождаете недоверие. Далее. Вы говорите: мы отнимаем у вас энергию. Подумайте, какую энергию мы отнимаем у вас? Ваша энергия – это хаос. И белая и чёрная. И если мы придём, и будем отнимать у вас чёрное – вы почувствуете пустоту, испугаетесь и будете говорить ``вы вампирите''.}
\people{Вопрос такой/ Cкажите, по вашему взгляду - мир должен быть бесконечно сложный или до бесконечности простой? Может мы, действительно - лазаем в дебри и ищем самое простое?}
\soul{Простите, он сложен простотой. Вас устроит такой ответ?}
\people{Да, вполне.}
\people{Дело в том, что если мы будем знать, что кто-то ещё контактирует, может мы совместно с кем-то сопоставим наши планы, наши возможности. Разве это плохо, если мы…}
\soul{Подумайте, вас сейчас здесь множество, и что приносит это? Хаос. Вы перебиваете друг друга и только. Вы делитесь, делитесь и дерётесь за одно. Хотите только своё, не даёте сказать другому.}
\people{Да, мы такие не очень организованные. Ещё тогда вопрос, вот нас впервые собралось в таком составе – четверо, которые друг друга знали и как-то воздействовали друг на друга. Может мы нашли друг друга? Это не эта четвёрка?}
\soul{Вы хитры. Далее. Мы говорили: смотрите духовно. Вы должны соединиться духовно. Мы не говорили вам, о физическом соединении. И как вы можете представить - четверо, соединившись физически? Вы можете это представить?}
\people{Ну, мы поняли, что не физически. Духовно… единство взглядов…}
\soul{Нет. Только не единство. Если вы будете идти единым взглядом, что вы увидите? У вас будет один глаз, и он будет направлен в одну сторону. И что даст это вам, если вы будете друг другу поддакивать? Единство взглядов! Вы не будете спорить, вы не будете рождать сомнение, и тогда вы потеряете. Мы пришли к вам родить в вас сомнение, не больше. Мы пришли к вам, чтобы вы вспомнили, вспомнили всё, что имеете. Многое, что мы говорим вам, написано вами же. Вы же, почитав, забываете или откидываете.}
\people{Скажите, когда вы говорите ``вами же'', или ``множество вас'', - вы ``с множеством нас'' говорите, - вы имеете в виду не только, там, поимённо каждого из нас, двоих, троих, а в целом? Всё человечество? Я так понял, вы в мыслях разговариваете с каждым.}
\soul{Хорошо. Если я скажу: написано вами. Много ли вы написали?}
\people{Ясно. Значит, вы берёте человечество в целом.}
\soul{А вы и есть - один! Делите вы.}
\people{Ага, понятно. Но, у нас такая проблема стоит, что каждый считает истинное «я» относительно себя самого, и никак не хочет считаться с человечеством в общем, как с единым.}
\soul{Мы скажем вам: вы едины духовно. Вы едины. Вы разделились физически и уделяете слишком много своему телу, своему «я». Забывая, что вы без человечества – ничто. Спрашивайте.}
\comment{(прервалось)}
\soul{Все вы слышите шёпот и воспринимаете его. Если вам скажут: «у этого человека нет учителя», то, кто бы он ни был, не верьте ему.}
\people{Им трудно, учителям, со мной, из-за моих недостатков и несовершенств?}
\soul{Да, им трудно, но и представьте их радость.}
\people{А чем бы я мог помочь им в их, и моей миссии?}
\soul{Вам нужно учиться слушать сердце. Шёпот идёт всегда, и никогда не покидал вас. Будучи ребёнком, вы слышали его голосами, он приходил к вам фантазиями, он приходил к вам эмоциями. Вы повзрослели и многое потеряли. Потому, что, многое, из сказок, вы стали считать ложью или фантазиями. Сейчас, вам надо научиться слушать всех. Многое принимаете на веру и, через некоторое время лишь только тогда начинаете думать: “А верно ли это?”. Вы никогда не отрицайте сразу. Примите на-веру, и придёт время, и вы задумаетесь, так это или нет. И, тогда, многие вопросы не будут заданы вами. Если мы скажем вам: научитесь верить. Всё зависит от вас – поймёте или не поймёте наши ответы. Мы ж не можем дать конкретно вам ``то-то'' и ``то-то''. Согласитесь, здесь нет лекарств, которые могли бы вылечить вас.}
\people{Скажите, моя не религиозность – это большой тормоз в моём движении? В духовном развитии.}
\soul{Вы спрашивали подобный вопрос. Мы вам говорили: и да, и нет.}
\people{Можно ли назвать основные мои недостатки?}
\soul{Подумайте.}
\people{Ну, я их, примерно, знаю, но хотелось бы…}
\soul{Вы помните цвета, и за что они отвечают?}
\people{Он не помнит. Он не знает.}
\soul{Нет. Вы не правы, он читал. А теперь возьмите, закройте глаза и представьте. И какой цвет будет яркий – назовите.}
\people{Жёлтый.}
\soul{Вы знаете, что обозначает жёлтый цвет?}
\people{Энергия.}
\soul{Вы знаете, что обозначает красный? Огонь. Огонь, который может обжечь или дать жизнь. Далее, жёлтый цвет – это не доросший красный. Вы согласны? И переросший… назовите цвет другой…}
\people{Синий.}
\soul{Синий – это холодный. Смотрите, какая противоположность,- холод и жара. Вы - жёлтый. Вы выбираете. Ваше, самое главное – это сомнение, - ни ``то'', и ни ``другое''.}
\people{Да, я заметил, сомнения постоянно меня преследуют. Но сейчас, с этим контактами, я начинаю всё больше убеждаться и… А вы можете назвать мои достоинства, всё-таки?}
\soul{Ваши достоинства и в этом цвете тоже. Сомневаясь, вы даёте себе пищу для размышления. Нельзя говорить, мы говорили вам уже, что-то назвать или плохим или хорошим.  В каждом плохом, есть что-то хорошее, и в каждом  хорошем, есть что-то плохое.}
\people{Скажите, что мне поможет, при жизни на земле, в совершенствовании собственном; йога, религия, научные исследования, контакты с вами?}
\soul{Что вам ближе, то и творите. Поймите, чужая религия не даст вам ничего. Что даст вам йога? Она не родственна вам.}
\people{Понятно. Скажите, а есть ли определённая миссия у моего младшего брата, и какая она?}
\soul{Подумайте, мы говорили вам о спорах с братом. Вы помните?}
\people{Нет, к сожалению, уже не помню.}
\soul{Спрашивайте далее.}
\people{У него достаточно трагический жизненный путь. Он улучшится, для него?}
\soul{Мы говорили вам “то-то и то-то”. И мы не хотим решать ваши судьбы. Далее… Мы говорили вам, что сказав вам, мы создаём одну реальность, по которой будете идти вы. И вы теряете право выбора. Поймите, вы теряете право выбора! Это, самое главное, что вы имеете. И мы не хотим его лишать. Если вам в одном из контактов ответят на этот вопрос – не верьте! Хотя, будет уже поздно.}
\people{А что, могут подключаться и совсем другие силы?}
\soul{Мы говорили вам о контактах. Это не значит, что мы имеем в виду этот. Далее, когда вы приходите к гадалке, это, тоже, контакт. Когда вы приходите к другу, или просто к знакомому, или c первым попавшим в разговор – это тоже контакт.}
\people{Следует ли активнее привлекать моего брата к исследованиям аномальных явлений, и в чём он окажется более состоятельным?}
\soul{Вам надо его только отвлечь. Для этого выбирайте любой путь сами.}
\people{Были ли мы с «переводчиком» как-то связаны в прошлой жизни?}
\soul{Мы говорили вам о книге.}
\people{Понятно. А Гера состоится, как поэт?}
\soul{Почему же? Мы говорили вам, и я надеюсь, он понял, кем он был… И сейчас он пишет то, что ранее уничтожил. }
\people{То есть , я…}
\soul{Это и есть - ваша полярность.}
\people{Мне кажется, что у него всё более удачные стихи и более глубокой наполненности. Я прав?}
\people{Минутку!  Вопрос такой… (К Белимову) Снимите вопрос…}
\people{Я снимаю вопрос.}
\people{Вопрос такой… Я пишу теми же словами, которыми тогда писал?}
\soul{Мы говорили вам о том, как вы слышите.}
\people{Угу. Понятно.}
\soul{И говорили вам, что слова создаются, как слышите. Да, многое вы пишете теми же словами. Далее, вы делаете то, что мешали делать другим. И вспомните, о единстве четверых. Посудив логически, вы мне скажете: как же в прошлой жизни вроде бы я писал эти стихи, и в той же жизни, я их сжёг? Правильно. Вы бы пришли к этому вопросу.}
\people{Ну, да. }
\soul{Мы говорим вам, о единстве четырёх. Вы побывали в теле каждого, в вашем понятии. Этим я вам ответил, что вы когда-то носили плоть «переводчика», плотность вашу. Вы поняли?}
\people{Ну, понятно.}
\people{Хорошо. «Переводчик» в состоянии продолжать вопросы? Мы уже долго задаём.}
\soul{Да.}
\people{Нам продолжать?}
\soul{Спрашивайте. Мы сами уйдём, когда это надо.}
\people{Ага. Спасибо.}
\soul{Но, мы просим вас не забывать и следить за ним. Вы стали относиться халатно.}
\people{Ну, просто извините, свет в глаза, не видно, что он делает.}
\people{Хорошо, спасибо за это напоминание. Продолжаем вопросы по аномальным явлениям. Земляне, до недавних пор, признавали следующие состояния окружающего мира; пространство, время, материя. К ним ещё добавляют понятия энергии и информации. Это исчерпывающие характеристики мироздания?}
\soul{Нет. Мы говорили вам: инопланетяне не разумнее вас. Мы говорили о духовном развитии. Да, они могут технократически уйти вперёд и намногое. Далее. К вам приходят и те, кто, даже технократически, хуже вас. И тогда, он ворует вас или ворует ваши технологии. Далее, мы говорим о духовном, нас не интересует физическое, и мы говорили вам об инопланетянах, кто такие. Они видят немного более. Но, только немногое. Исчерпывающий ответ они не дадут.}
\people{Правда ли, что понятие «энергия» включает в себя множество разных энергий или их число, всё-таки, ограничено?}
\soul{Подумайте. Формулировка вопроса – ``правда ли, что энергия включает много энергий"?}
\people{Ну, я, просто… разнообразные виды энергии, видимо,надо учитывать… Они, действительно, существуют?} 
\soul{В вашем понятии, ``энергия'', это то, что сейчас создано вами. Вы можете владеть многими полями: электромагнитными, химическими. Гравитационное вы используете тоже. Но, мы говорили вам, что всё это - одна составляющая единого. Мы говорили вам, что вы не видите этой картины, - всего лишь только кусочки.}
\people{Вы можете назвать виды неизвестных нам энергий?}
\soul{Мы говорили вам 26 и 56. Вы приходили и ушли.}
\people{Понятно. А это перспективные энергии?}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Какая энергия придёт на смену опасной атомной энергии?}
\soul{Вы ищете термоядерную. Далее. Солнце - не термоядерное топка, в вашем понятии. Солнце питается большей энергией, чем вы думаете, и это не термояд. И даже ваши учёные уже сомневаются в этом. Да, вы попытаетесь создать термояд. Но, придёт время, когда вы вернётесь к старому, надёжному способу – это ветряная и водяные. Далее, приёдет время, и ваша Волжская ГЭС будет уничтожена вами же.}
\people{"Вами'' это в понятии каком? Общем?}
\soul{Да. Вы поймёте тупиковость и уничтожите её. И это произойдёт очень скоро.}
\people{Да, верно. Берега расходятся.}
\soul{Далее… Мы говорили о разрушении вами, а не о разрушении природой. Далее, вы создадите реактор, и он погубит множество вас.}
\people{Но, как раз, сейчас прозвучало сенсационное известие, что в России создан гравитационный генератор, новый и более совершенный источник экологически чистой энергии. Это перспективное направление исследования?}
\soul{Мы говорили вам, что вы видите картины, всего лишь только кусочки. Любой кусочек не перспективен. Дайте счёт.}
\comment{1-2-3-4-5-6-7-8-9-10-11-12-13-14-15-16-17-18-19-20-21-22-23-24-25-26-27-28-29}
\soul{Мы никогда вас не просили говорить более 9-ти.}
\people{Ну, как не просили… Извините, вы попросили продолжать, я продолжал.}
\soul{Вы поняли ``продолжать'' остальные  цифры.}
\people{Т.е. надо повторять счёт от 1-го до 9-ти несколько раз?}
\soul{Мы говорили вам понятие о цифрах. Вспомните.}
\people{Получается, несколько раз давать прямой, да?}
\soul{Да.}
\people{Хорошо, а я понял не так.}
\people{Скажите, может сейчас завершить надо сеанс?}
\soul{Всё зависит от вас.}
\people{Хорошо. Мы продолжим. Можно ли рассчитывать, что через изобретателя гравитационного генератора человечеству подарен  такой источник энергии, который давно ждали на Земле?}
\soul{Мы говорили вам, что любой кусочек не перспективен. Да, вы можете продлить своё существование, но это, всего лишь технократический путь. Рано или поздно вы придёте к отрицанию его. Мы говорили вам, что вы будете постепенно мутировать. И постепенно будете менять свою плоть. И придёт время, когда вы сбросите последние одежды. Пока они есть, вы создаёте технократию. Согласитесь, если бы вы не имели плоти, то многое вам было бы не нужно.}
\people{При этом, наверно, многое потеряется? И даже любовь, которая сейчас движет, в общем-то, миром – тоже уйдёт?}
\soul{Вы не правы. В вашем понятии, ``любовь'' - связана с одеждой?}
\people{Ну, с взаимоотношением полов.}
\soul{Разве?}
\people{Вы, что хотите сказать, что, так сказать, платоническая любовь… более перспективна, что ли?}
\soul{Подумайте. Мы говорим вам: любовь – это духовное. Вы же, говорите о плотях.}
\people{То есть, тот мир, в который мы должны уйти?}
\soul{Подумайте. Пол и род – разные вещи. Вы можете иметь и мужской пол и женский, но род у вас всегда будет один. В вашем понятии, мы не имеем половых различий. Мы не имеем тела. Что ж, в вашем понятии, у нас нет любви? У нас есть и мужской и женский род. И даже Боги ваши, ваши ангелы, именуемые бесполыми, имеют мужской и женский род. И он не связан с полом. Это одежда, всего лишь. Согласитесь, как одевается женщина и как одевается мужчина, разница, всё-таки, есть. В одежде. Так же и пол. Это, всего лишь одежда, для рода.}
\people{Скажите, мы так поняли, что вы не слишком заинтересовались и одобряете открытие гравитационной энергии и использование её. Значит, ей не следует слишком увлекаться человечеству?}
\soul{Подумайте. Мы говорили вам, что вы нас не интересуете физически. Далее. Мы говорили вам, что это, всего лишь один узорчик на огромной картине. Узор на картине, которую вы называете жизнью. Творите. Это ваше.}
\people{Понятно. Но, согласитесь, атомная энергетика, и её широкое использование, влияет пагубно и на экологию Земли и экологию человечества…} 
\soul{А вы знаете? Вы решили, что гравитационная меньше влияет на атомы? Почему вы так думаете? Вы решили, что это более экологично и более могучее. Почему же тогда вы не можете логически рассудить – раз более могучее, значит и опаснее.}
\people{Но, ведь эти гравитационные волны существуют не зависимо от воли человека. Они даны…}
\soul{Да, но вы можете научиться ими управлять, даже не зная их природы. Что вы уже сделали с атомной энергией.}
\people{Да.}
\soul{А теперь подумайте, что вы можете натворить? Что вы можете сделать сейчас?  Да, вы сможете взорвать вашу Землю. А что вы сможете сделать с этим генератором? Что тогда взорвёте вы? Мы говорим вам: делайте. У вас есть право выбора, и мы не имеем права его отобрать. Если к вам придут и скажут: ``это плохо, а это хорошо, то - делайте, того - не надо'' , то вас, просто будут вести.}
\people{Ну, может быть, мы бы сейчас смогли бороться против этого гравитационного двигателя.}
\soul{Мы же сказали вам, что не надо бороться.}
\people{Изобретатель уверен, что уже сейчас можно наладить массовое изготовление гравитационных генераторов энергии. Он прав или заблуждается?}
\soul{Мы говорили вам. Подумайте всё, что сказали вам. Да, вы создаёте страшные игрушки. И мы, порой, забираем их у вас. Так вы потеряли многое и теперь, у вас остались лишь легенды. И если надо, отберём и это.}
\people{Хорошо, скажите, информация – это одна из форм существования материи?}
\soul{Нет. Умение управлять.}
\people{Ну, это свойство материи?}
\comment{1-2-3-4-5-6}
\soul{Как вы понимаете информацию? В данный момент, на вашем уровне, информация несётся, всё больше, на материальных носителях. Вы согласны?}
\people{Да.}
\soul{Зачем тогда спрашиваете? В данный момент, для вас, информация и материя – одно и то же. Ибо носитель информации у вас материальный.}
\people{А у вас духовный - я так понимаю? Да?}
\soul{Подумайте.}
\people{Скажите, а что составляет основу информационных полей: магнитные, электрические или какие-то иные?}
\soul{Мы говорили вам о носителях.}
\people{Земляне ещё слабо используют свойства информационных полей?}
\soul{Вы используете, всего лишь немногое. Вы знаете электромагнитный, физически вы знаете, всего лишь только пять уровней. Возьмите учебник физики, и всего лишь только пять уровней несут вам информацию. К вам придёт шестой. И тогда вы познаете большее. Согласитесь, интуицию, в вашем понятии, вряд ли можно назвать носителем материального.}
\people{Да. А сами вы значительно дальше землян продвинулись в использовании информационных полей?}
\comment{1-2-3-4}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Вам известна цель вашего эволюционного развития?}
\soul{Мы подобны вам. Мы тоже двигаемся и тоже не видим конечной цели. Мы говорили вам о множестве. Мы идём впереди вас, но мы не первые. И мы хотим сказать вам, что вы и не последние. Если хотите, то в вашем понятии, вы будете такими, как мы, достигнув шестого.}
\people{Давно ли мы с вами являемся попутчиками?}
\soul{Мы говорили вам, что мы были вместе. Вспомните? начало. Мы были вместе, и мы были с вами. Вы родились, и мы стали приходить к вам и играть с вами, играть в ваши игры. Вы были младенец, и мы улыбались с вами, мы смеялись с вами и мы плакали с вами, мы научились вместе дышать. И вы это называли ``эмоциями''. Вспомните. И посмотрите на ребёнка сейчас. Вы можете всегда сказать, почему он рад или нет? У него свой мир, он живёт в своём мире, и он многим не похожий на ваш. У него своё понятие о добре и зле. У него многое всё своё. Он играет. С кем он играет? Подумайте, он играете один? Вы называете это ``фантазией''. Мы говорили вам, что мы приходим к вам фантазиями, мы приходим к вам мыслями, мы приходим к вам эмоциями. И мы с вами более чем с рождения.}
\people{А вот вы говорили, что когда-то наши пути разойдутся. Вам известны причины, которые нас разведут?} 
\soul{Мы говорили вам, что разойдёмся? Мы говорили вам, что мы идём впереди. И если вы не будете совершать ошибки, или хотя бы будете совершать их меньше, и не будете повторять наши, то вы догоните нас, и мы будем идти вместе. Когда же мы говорили о разъединении?}
\people{Ну, мне показалось так.}
\people{Так, вопрос такой, вытекающий…}1-2-3-4-5-6-7-8-9
\soul{Спрашивайте.}
\people{Так, вопрос такой. Вот, вы говорили, что по одному и тому же пути идти – это значит наказуемо. А как же мы достигнем вас? То есть, мы по другому пути достигнем вас?}
\soul{Подумайте, вы должны идти своей дорогой. Если вы будете идти следом за нами, то вы будете просто - идти и делать всё то, что делали мы и ничего нового не приобретёте. И если мы встретимся с вами, что принесёт это? Какую даст это силу, если я встретил самого себя и такого же?}
\soul{Понятно. То есть, сила, получается, в опыте, который будет, если мы пойдём по другому пути?}
\soul{Нет, вы слишком прямо всё принимаете. Вы обладаете большой силой, и мы обладаем той же силой, ибо мы – это вы, но ушедшие вперёд. Согласитесь, если мы будем иметь и вашу, и нашу силу, мы будем могучее.}
\people{Да.}
\soul{Далее, вы имели силу могущества многих. И вы, когда-то, разъединились, мы говорили вам. }
\people{Да-да. Я помню.}
\soul{И тогда, вы прогнали нас. И теперь, мы идём к вам, и, чаще, вы не хотите соединения.}
\people{Но, почему мы прогнали вас? Что послужило причиной этого?}
\soul{Мы говорили вам о 15 000 лет. Мы говорили вам о щите. Мы говорили вам, и вами написано, вы называете это ``грехопадением''.}
\people{То есть, грехопадение – это, по-моему, повышенное знание. Мы слишком много узнали из древа познания, так что ли?}
\soul{Нет.}
\people{А что ж это?}
\soul{Вы хотели многое знать и решили это сделать любой ценой. Подумайте, разве грех был в том, что было откушено яблоко, и вы знали многое? Грех был в том, что вы нарушили.}
\people{Запрет. Да?}
\soul{Для вас это было – ``познать любой ценой''.}
\people{Действительно ли, что ребёнок в свои младенческие годы может помнить нечто из своей предыдущей жизни?}
\soul{Мы говорили вам, даже в этом контакте. Вспомните, мы говорили вам. Спрашивайте.}
\people{И именно этой памятью объясняется его страх перед темнотой, огнём и т.д.?}
\soul{Многое - да.}
\people{Скажите, вот такой случай у меня в детстве был, что я видел ночью, вставши по делу, физиологическому, скажем так, я увидел сидящую женщину, которая у меня просила денег. Нищенку, короче, всю оборванную, старушку…}
\soul{Мы говорили вам, что приходим к вам и вещами и мечтами.}
\people{Так вот, я не договорил. Она меня звала, куда-то, с собой. Говорила:'' Пойдём со мной. Пойдём''. Но я испугался её страшного вида, - во-первых…}
\soul{Вид создали вы.}
\people{Ага…}
\soul{Вы создали вид или страх, что надо идти.}
\people{Ну, согласитесь, когда не знаешь, куда тебя зовут, соответственно - страх…}
\soul{Да? Вспомните, когда вы были ребёнком, много ли вы испытывали страха по этой причине?}
\people{Скажите, зависит ли память о прошлых жизнях от количества воплощений человека?}
\soul{Нет. Мы говорили вам, о физической памяти, о виртуальной.   (прерывается). Это то, что помнит и прошлое, и настоящее, и будущее. И потому, многие могут вам говорить о будущем.}
\people{Правда ли, что человек имеет не менее 60-ти воплощений в человеческом обличии? Нам была такая информация на одном из контактов, не с вами.}
\soul{Подумайте, что было до 60-ти? Далее. Нет, это не правильно. Согласитесь, не меньше 60-ти – значит, вы, минимум 60 раз вели неправильную жизнь. По вашим понятиям, Будда, Христос, пришедши сюда, начали 61-ю? Или заканчивали 60-ю, и тогда ушли и больше не воплощались? Подумайте логически, что говорите вы.}
\people{Понятно, но это передано нам в контактной ситуации. Значит, нас обманывали или передали…}
\soul{Мы говорили вам, что инопланетяне не на многое умнее вас. Далее. Всё зависит от того как вы ведёте себя. Вам может хватить и одной жизни и уйти, а может не хватить и сотни. И не будем говорить конкретно о цифрах. Всё зависит от вас. Вы обладаете правом выбора. Вы сами захотели его, нарушив многое. И, теперь, это ваша ноша. Она и помогает вам, и спасает вас, и губит. Это самое ценное, что вы имеете: силу, и право выбора применения силы.}
\people{Т.е. есть такие талантливые личности, которые проходят и значительно меньшее число воплощений в человека, а другие бесконечно могут  рождаться, так?}
\soul{О бесконечности нельзя говорить. Бесконечно рождаться – это значит стоять на месте. Да, существует какое-то определённое число, но не в вашем понятии. Здесь не меряется цифрами, здесь не меряется количеством жизней, а меряется количеством приобретённого.}
\people{А правда ли, что злодей, преступник, как правило, человек, лишь недавно вступивший на человеческий путь, а до этого он был животным, и в нём агрессивные инстинкты ещё не ушли? Правда ли?}
\soul{Подумайте. Многие ли животные имеют ``страшные'' инстинкты? Подумайте. Вы многое хотите назвать инстинктами. Волчица, воспитывающая человека – любовь – вы называете это инстинктом. Потому, что не хотите признать, в вашем понятии, в ``низших'', такое понятие, как любовь. Для вас, всё это - инстинкт. И потому, вы решаете: злодеи – это животные. Но, согласитесь, что животные приносят вреда меньше, чем ваши злодеи.}
\people{Да, так бывает. Но, тогда, это ошибочное мнение, что люди проходят путь животных?}
\soul{Мы говорили вам об иерархиях. Вспомните, мы говорили вам о силе, о материи, о растениях, о животных. Да, вы были и камнем и растением.}
\people{А сейчас, животные… Да? Так, стоп! Получается, сейчас, если мы в животном виде, то следующий этап будет уже…}
\soul{Мы говорили вам о иерархии, мы говорили вам: животное/человек, человек /природа… Вы помните? Далее помните?}
\people{"Астрал высших''.Правильно?}
\soul{В вашем понятии, вы уходите ``выше''. Вы же читали это! И вы читали о Земле, как о душе.}
\people{Да.}
\soul{Вы читали, о природе, как о ``душе''. Вы говорили об учении. В этом учении говорилось о природе, как о душе.}
\people{Можно ли специальными тестами определить количество воплощений человека?}
\soul{Можно, но, только человека.}
\people{А если их было мало, этих воплощений, то можно специальным воспитанием,- именно воспитанием,- нейтрализовать животную сущность в человеке? Нас это очень беспокоит сейчас, преступность, агрессивность людей…}
\soul{Мы вам сказали, что преступник – это не прошлое животное. Почему вы говорите о прошлых инстинктах? Мы, вам только что сказали о них.}
\people{Ну, мы, всё-таки, сравниваем, как животные…}
\soul{Уберите это сравнение! И найдёте истинное. Преступник рождается вами, рождается вашим воспитанием. Он рождается вами, и не кем другим.}
\people{Обществом, правильно?}
\soul{Вы правы.}
\people{Так же, как и писатель пишет,- общество двигает им, так и общество двигает преступниками?}
\soul{Давайте договоримся, задайте три вопроса и дайте счёт.}
\people{Прямой да?}
\soul{Мы говорим о прерывании.}
\people{Спасибо. Есть ли, по вашим сведениям, люди-уникумы, кто быстро прошёл земное воплощение до совершенства?}
\soul{Да.}
\people{От чего зависит долгая или длительная эволюция личности?}
\soul{Зависит, напрямую - от вас. Мы говорили, как вы будете слышать и видеть.}
\people{Последний вопрос. Гений – это почти законченный продукт эволюции личности или некое случайное сочетание?}
\soul{"Гений'', чаще, только в вашем понятии. ``Гений'' – это умение управлять. Мы говорили вам о 3\%, но вы были не внимательны. Мы вам сказали, что вы имеете меньше. Чуть-чуть. Ваши гении, в вашем понятии, - это больший процент. Это умение увидеть больше и услышать. Мы говорили вам, о приёмнике. Ваш мозг, всего лишь приёмник.  Далее, в вашем понятии ``гений'', самое большое - это, в ваших процентах, - 20. Не более.}
\people{Не назов`те, кто это был?}
\soul{Вы не знаете своих гениев?}
\people{Понятно.}9-8-7-6-5-4-3-2-1
\people{Спасибо, за контакт сегодняшний.}
\comment{(Конец записи)}