\chapter{31-01-1994г}

\people{Сегодня 31-е января. Мы хотим продолжить серию вопросов, которые задавали в прошлый раз. Сегодня нас присутствует четверо. Дополнительно, есть Анна. Мы в прошлый раз спрашивали о роли гениев в судьбе человечества. Скажите, гении – это подарок высших цивилизаций, Господа Бога или это сочетание довольно случайно? Рождение такого человека.}
\soul{Умение видеть иное.}
\people{Так это произошло сочетание земное?}
\soul{Нет. Это умение видеть. И это умение, чаще всего, вы приобретаете сами.}
\people{Но, это не подарок, не индуцируется высшими силами?}
\soul{Да. Подумайте, умение видеть высшее – вы назовёте это подарком?}
\people{Есть предположение, что Пушкин – это прежний Моцарт, неужели гений обречен, рождаться вновь гением?}
\soul{Нет.}
\people{Это наше заблуждение, он не был Моцартом?}
\soul{Да, вы дважды заблуждаетесь. Гений не обязательно в следующей жизни должен быть гением, скорее наоборот.}
\people{Т.е. тут идёт переполюсовка?}
\soul{Мы говорили вам, что вы не правильно понимаете “переполюсовка”. В вашем понятии: злой, потом - добрый, далее - гений, потом -глупый. Нет.}
\people{Но, также злодей не может постоянно рождаться злодеем, если взять пример Гитлера и Сталина?}
\soul{Подумайте, человек умер и пришёл снова, на много ли он изменится?}
\people{Т.е. от рождения Сталина можно ожидать…}
\soul{Мы говорили вам о преступниках, вспомните.}
\people{Но вы также сказали, если был злой, то в этой жизни будешь добрый, и всё злое вернётся тебе, так?}
\soul{Нет, вы не правильно поняли. Вся обида, которую вы нанесли, в следующей жизни получите вы. И всё доброе. Спрашивайте.}
\people{Люди высокодуховные, достойные шагнуть в высший мир после смерти, кто это? Это обязательно высоко образованные, мыслящие?}
\soul{Нет. В вашем понятии, Христос пришёл и лгал, говоря о нищенке?}
\people{Т.е. кто душевно богатый, так?}
\soul{Мы говорили вам, не смотрите на посты, мы говорили вам о душе.}
\people{Понятно, т.е. надо быть чистым в делах и помыслах, приносить умом и трудом своим пользу людям, такие люди удостаиваются высших сфер?}
\soul{Да. Но есть и люди, попадающие туда в качестве наказания.}
\people{Т.е. они рано пришли туда, в высшие сферы, да?}
\soul{Нет. Подумайте, если преступника поместить в семью добродетелей, согласитесь, это первое испытание будет носить ему тяжело. Далее… Есть которые химическими, физическими или умственными, могут достичь этой сферы, но они будут чужими и, рано или поздно, будут исторгнуты.}
\people{Т.е. там делаются и такие варианты.}
\soul{Вы, просто, заглядываете.}
\people{А такой пример: человек простой, от сохи, не обладающий большими знаниями, повинуясь душевному порыву, спасает чужого ребёнка или любого другого человека и погибает, отдаёт свою жизнь. Он может удостоиться каких-то высших сфер?}
\soul{Вспомните Голгофу.}
\people{Поясните.}
\soul{Вспомните слова Христа и покаяние преступников. Согласитесь, чтобы уйти ``туда'' ему хватало всего лишь несколько слов, в вашем понятии. Но эти слова он должен был произнести, изменившись духовно. Мы говорили вам, что вам может не хватить и вечности и может хватить мгновения.}
\people{Вот, в войну очень многие тысячи жертвовали своими жизнями, были самоотверженны. Эти души заслуживают уйти выше?}
\soul{Многие нет, воевали за своего ``Бога''.}
\people{Ясно. Ну, к ранее звучащему вопросу о душе Ленина, - тело мы поняли надо захоронить, чтобы душа успокоилась. А как же быть тогда с мощами святых, которые тоже не преданы земле, допустим ,Серафим Саровский? Как это соотноситься с христианской религией?}
\soul{Вы подумайте, христианство отвергает язычество. Поклонение мощам и идолам это к язычеству. Будьте внимательны, мы говорили, что вы создали своего Бога. Вы видели истинного, но исказили его. И у вас множество от язычества. Далее, придя в церковь и целуя икону и молясь ей, вы молитесь иконе?}
\people{Пожалуй, нет.}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Хорошо. Значит ли, что злодеев в его эволюции постоянно опекают только демонические силы, если говорить о судьбе Сталина, или он может вырваться от этих сил? }
\soul{Если бы его опекали только демонические, то он был бы совершенным злодеем. Согласитесь, к вам они ещё не приходили.(1994г. прим.)}
\people{Ну, мы надеемся. По теории англичанина Вердена, наследственная информация о личности содержится не только в половых клетках, но и в любой, каждой клетке организма. Так ли это?}
\soul{Подумайте, как передаётся информация о будущем ребёнке, половой ли клеткой? У вас учёные посчитали, что этого не хватит даже на атомарном уровне. Мы ответили вам?}
\people{Т.е., получается, душой что ли?}
\soul{Мы говорим вам о ``ключе''.}
\people{Т.е. помимо клетки нужно ещё…}
\soul{Нет. Половая клетка – это есть только ``ключ''. Не более.}
\people{А тот ``замок'', с помощью которого открывается ``дверь"?}
\soul{В вашем понятии, это виртуалы, грубо, но, примерно, можно сказать.}
\people{Т.е. если мы сохранили клетку фараона и попытаемся из неё выростить… то у нас ничего не получится?}
\soul{Мы говорили о ``ключе'', и вы его сохранили.}
\people{Но у нас не получится воспроизведение?}
\soul{Поймите, вы можете получить фараона и даже, не имея этого. Мы говорили вам о случайном поднятии в ``высоту''. Вы, случайно, можете открыть, не имея ``ключа''.}
\people{Не очень ясно. Тогда, вопрос более щекотливый. По многим газетам прозвучала сенсация, что тысячелетняя мумия изнасиловала англичанку…}
\soul{Вы верите в это?}
\people{В том то и дело, сомневаюсь, но слишком упорно это было распространено в прессе.}
\soul{Хорошо… Посмотрите вашу историю, которая ещё не прошла, и вспомните с каким упорством, вы говорили о рае.}
\people{Т.е. мы также заблуждаемся, и это кому-то нужно?}
\soul{Упорство – это, не значит - истина.}
\people{Да, понятно. Какой из вопросов естествознания на будущее или истории, или философии вы бы хотели обсудить с нами?}
\soul{Вы спрашиваете, мы отвечаем.}
\people{Понятно, т.е. этот выбор за нами. Какие знания человечества вам особенно интересны или близки?}
\soul{Мы говорили вам, что вы нас только интересуете духовно, физически - нет. У вас все законы, все науки - физические. И даже философия имеет физический оттенок.}
\people{Материалистический, да.}
\soul{Нет. Мы говорили, о физическом, в вашем понятии. Физическое и материальное – одно и то же – это не правильно.}
\people{А в чём ошибка-то наша?}
\soul{Физическое – это то, что вы видите, материальное – это то, что существует, независимо от вас.}
\people{Хорошо, спасибо. Какие знания вы считаете наиболее перспективными для землян?}
\soul{У вас нет перспективных знаний технических, все они тупиковые. Мы говорили вам, что вы найдёте скоро новую энергию, но это будет всего лишь только - продлить, но не сохранить.(себя в существующих рамках. прим.)}
\people{Ну, кстати, о новых энергиях. Нас очень обеспокоила и взволновала информация, что генераторы, построенные по принципу гравитационного использования полей очень опасны для цивилизации, ещё более опасны, чем ядерная энергия. Вы подтвердите свой такой вывод?}
\soul{Мы говорим вам, что опасно всё в ваших руках. В руках ребёнка опасен любой предмет. Далее, многие, в вашем понятии - инопланетяне, используют эти принципы, и они не считают это опасным. Всё зависит, кто и в чьих руках это будет находиться.}
\people{Т.е. от меры осознания того, что мы имеем в руках.}
\soul{Да, вы можете иметь в руках страшное оружие. И вы можете применить его в качестве оружия, в качестве обороны или в качестве любого инструмента, чтобы продлить жизнь.}
\people{А гравитационная энергия, вроде бы она экологически чистая считается…}
\soul{Подумайте, и вспомните слова, о ядерной. Вы говорили, это экологически чисто. К чему это привело? Теперь представьте, какова мощность ваших электростанций, и какую мощность создадите вы. И вы говорите о безопасности?}
\people{Т.е. гравитационные генераторы очень большую мощность могут развивать, да?}
\soul{Простите, по вашим законам, - даже по вашим,- планеты двигаются гравитацией, и теперь подумайте, что вы можете сделать?}
\people{Т.е. мы можем замедлить вращения Земли, используя эти генераторы, и ещё какие-то возникнут побочные эффекты? Скажите их, пожалуйста, если можно.}
\soul{Сдвинуть Землю – это уже много, вам достаточно изменить поле, всё остальное произойдёт само. Спрашивайте.}
\people{А скажите…}
\soul{Возьмите аналог ядерных реакций, достаточно изменить малое и, в вашем понятии, цепная реакция. Вы поняли?}
\people{Нет.}
\soul{Хорошо, я вам скажу так: мы говорили вам о силе вашего мозга, вы помните? Мы говорили вам, что один индивидуум может изменить ваш мир. И мы скажем вам, что вы, ваш индивидуум, может уничтожить весь мир. Далее, вы создаёте грубые копии  себя, вашего мозга. Спрашивайте.}
\people{Вы это об электронных машинах, счётных?}
\soul{Нет, мы говорим о генераторах. (психотронные  генераторы. прим.)}
\people{Но, генераторы, может быть, истощают Землю, как живой организм, и поэтому мы, может быть, грубо вторгаемся совсем не в те сферы, это не правильный вывод?}
\soul{Нет, это не правильный. Мы говорили о целостности мира, мы говорили о единстве, и вы будете истощать весь мир. Далее, мы говорили вам, вспомните, о оружии, и как его можно применить. Да, это опасно, но если он будет в умелых руках – опасности не будет. Вы же, пока, создали только орудие.}
\people{У меня такой вопрос, сегодня мне встретилась книга, где, значит, автор, ещё в 75-м году ставит проблемы, что технократия ушла-то  далеко, а духовность за ней не поспевает, наша земная. Нам следует подтянуть, может духовность, и тогда мы пойдём, как говориться, в симбиозе?}
\soul{Оглянитесь и вы увидите ответ, что вы представляете симбиоз? Как вы можете представлять душу и механизм? Вы уже - симбиоз. У вас есть душа, и у вас есть тело. Много ли это приносит вам пользы? И что вы сделаете с симбиозом? Вы создали этот мир, вы создаёте эти генераторы, создаёте всё только для того, что бы поддержать в форме вашу одежду.}
\people{Тело ,то есть?}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Вообще, ваша вот эта информация для нас важна, по генераторам гравитационным. И, в принципе, мы можем вступить в полемику с автором изобретения, т.е. опубликовать это в газетах, но как-то сейчас не хватает аргументации. Нельзя ли по пунктам 1, 2, 3…}
\soul{Мы не сделаем вам ничего. Никакие аргументы вам не помогут. Согласитесь, даже если мы явимся в теле к вам, или даже к ним, что они сделают? Они попытаются нас уничтожить и не более. Далее, вы, сперва, сделаете оружие, и лишь только потом генераторы.}
\people{Т.е. вы уже это ожидаете, что обязательно военные возьмут это в свои…}
\soul{Посмотрите на вашу историю и назовите мне что-нибудь, которое приносило, сперва, пользу, и лишь потом только стало оружием. Назовите, и я тогда скажу: “ошибся”.}
\people{Ну, может, мы поумнеем со временем, потому что сейчас авторы обращаются в ООН и так далее, но, отнюдь, не засекречивает это в военных институтах. Они хотят  именно в гражданской работать сфере.}
\soul{Вы знаете только то, что пишут газеты. Чаще…}
\people{На какие бы пробелы в знаниях вы бы посоветовали нам обратить внимание?}
\soul{Мы говорим вам только о духовности. Всё остальное придёт само.}
\people{Но духовность, для нас, трудно ощущаемый предмет, и мы связываем его или с поэзией, или с искусством, или с религией.}
\soul{Это, одно из проявлений.}
\people{Назовите, пожалуйста, ещё темы, с которыми можно связать ещё понятие ``духовность''.}
\soul{Возьмите любую. Даже создавая машины, вы проявляете духовность. Всё, что вы делаете, вы делаете духовно, мы говорили вам:  сперва, мысль. Мысль рождается душой, лишь только потом  всё остальное. Вам привести аналоги или вы поймёте? Спрашивайте.}
\people{Вопрос такой, - вот, если мы будем относиться к машинам, как к живым организмам, это нас как-то удержит от пропасти,  куда катимся?}
\soul{Нет. Вас, скорее, приведёт в эту пропасть. Вы, живым признаёте только себя. Всё остальное - или животные, или растения - в любом случае, ниже вас. Это ваш пробел. Поняв, что вы не едины, вы увидите многое.}
\people{Т.е. мы должны любовно относиться и к деревьям? Нам рассказывали, что надо здороваться с ними, желать им здоровья? Это так? Это не смешно?}
\soul{Подумайте, небо даёт вам воздух, земля даёт вам пищу, и что вы делаете в ответ? Это мать, которая воспитывает вас! И вы за это приносите благодарность?}
\people{Да… не скажешь. Но вот,  в серии сеансов, у нас создаётся впечатление, мы никак не можем от этого устраниться…}
\comment{1-2-3-4-5}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Создаётся впечатление, что мы общаемся с мозгом или подсознанием «переводчика», в котором сняты все барьеры, которые обычно мешают ему и нам помнить всё до мелочей. Или это, всё-таки, не так?}
\soul{И - да, и - нет. Мы говорили вам, что мы - ваша часть. Мы скажем вам, что мы - ваша мать и ваш отец. И мы говорили, что мы созданы вами, и вы созданы нами. Нам трудно это объяснить. Скажем далее, вы работаете с мозгом переводчика, мы это говорили вам, в вашем понятии, барьеры не сняты. Если бы были сняты барьеры, мы бы могли разговаривать с вами напрямую. Мы с ним работаем только в мире эмоций, мы говорили вам, мы даём ему картину, даём истинную картину. Мы раскрываем, в вашем понятии, его ``глаза''. Мозг не хочет видеть и ставит защиту, для него это не знакомо. Мы говорили вам, что существует несколько типов памяти, вы помните, физически, химически. Ваш мозг работает только с ними. Мы говорили вам о 3\%, но будьте внимательны, 3\% - это не значит ущербность, всё зависит не от количества, а от качества. Были гении, которые имели и 2\%, они были гении, они были гении только в том, что могли использовать в создавшейся ситуации, вот вам и ответ о вождях.}
\comment{1-2-3-4-5-6}
\soul{Спрашивайте.}
\people{При операциях, при анестезии, иногда, люди говорят на английском языке, вспоминают другие вещи неожиданные – это несравнимо с данным контактом? Это разные вещи?}
\soul{Поймите. Есть два варианта, первый – это вспомнить прошлое, и второе – попасть не в свою ячейку памяти. Есть и такое понятие, мы говорим вам об виртуалах. Человек может попасть в чужую ячейку, и он будет обладать другой личностью. И здесь нельзя говорить о прошлом или о будущем, он просто - другая личность, и чаще, эта личность даже жива в этот момент. Далее, мы говорили вам, что, вспомните, в ваших операциях происходило подобное?}
\people{Ну, у нас, лично, нет, но, врачи-то замечали эти случаи, поэтому они скептически относятся к любым контактам подобного рода, когда вещает посредник, «переводчик».}
\soul{Хорошо, подумайте, врач сомневающийся, если так будут говорить с ним, он не будет сомневаться, но тогда будете сомневаться вы, потому, что врач для вас - посредник. Вы согласны? Как здесь можно доказать? Если мы к вам сейчас придём, и будем говорить с вами, вы станете посредником. Для себя вы - контактируете, для других - вы посредник. Мы приводили пример: докажите, что вы - человек! Вы сможете это сделать?}
\people{Наверно, трудно.}
\soul{Я вам скажу на любые ваши аргументы – чепуха. И вы мне не скажете ни более.}
\people{Нам так примерно и говорят сейчас. Ладно, мы сталкиваемся, и вы сталкиваетесь с тем, что у нас очень слабая память, как улучшить?}
\soul{Вы спрашиваете, мы вам отвечаем, будьте внимательней, старайтесь замечать всё.}
\people{Вот мы и не помним, как раз.}
\soul{Вы и не пытаетесь. Возьмите страницу, пробежите глазами и закройте и постарайтесь вспомнить, что вы увидели. И вы, рано или поздно, заметите, что вы стали знать больше. Вы чаще вспоминаете, мозг работает химически, вы согласны? Вы согласны, что химические реакции медленные? Подумайте, всё, что вы сейчас увидели, мозг обрабатывает намного позже.}
\people{Но, возможно ли из памяти извлекать полезную информацию сразу, когда это нужно?}
\soul{Умение управлять. Мы говорили вам, чаще, вы вспоминаете тогда, когда перестаёте делать попытки.}
\people{Надо вот именно таким способом извлекать?}
\soul{Вы слишком логичны и вы начинаете рассуждать, вместо того, чтобы просто взять и найти. Когда вы устаёте и перестаёте делать это, мозг находит сам. Вы ему не доверяете. У вас есть три области мозга. Вы, чаще, всего пользуетесь лобной. Она работает очень медленно и потому, ваша память… вы поняли? И вспомните, как запоминает ребёнок. Вы запоминаете только буквы или только изображения. Ребёнок запоминает всё. Он помнит всеми чувствами. И, согласитесь, вам нужно вспомнить букву, вы применяете всего лишь только одно чувство – зрение. Ребёнок применяет все, и все чувства дают подсказку. Вы поняли?}
\people{Понятно. Нам представляется, что при нашем смутном понимании о душе, её особенностях и функциях, вам бы стоило больше ознакомить нас с этим явлением, это возможно сейчас или когда-нибудь?}
\soul{Давайте договоримся так, мы не будем говорить ничего конкретно, иначе мы вам мешаем пищи для ума. Далее, вы не разобрались в прошлом, вы постоянно повторяетесь. Нам не трудно ответить вам, но уходит время, а мы говорили вам о возможном перерыве. Далее, вы говорите о смутном представлении, мы говорили вам о трёх частях мозга, вы хотите представить его лобной частью. Мы говорим вам, запоминайте всеми чувствами, включаете все чувства.}
\people{Ну, а правы ли мы, если представляем, что душа – это нечто похожее на информационный комплекс и она обладает следующими свойствами: содержит громадный объём информации, способна накапливать информацию…}
\soul{Нет. Вы не правы, мы говорили вам, что самое лучшее - не иметь память, а просто уметь видеть, согласитесь, если мы говорим, нет памяти, то, в вашем понятии, нет и информации. Мы говорили вам: не иметь памяти лучше, по той причине, что можно видеть сразу всё и тогда мы не будем говорить об информации, и не будем говорить о памяти. Вы пользуетесь только памятью. Далее, в вашем понятии душа – энергетика. Да, отчасти, это верно. Но, как мы вам можем объяснить, что это такое, если вы смутно представляете? Вы создадите только множество вариантов, а истинного изображения не увидите. В вашем понятии,- энергитична, информационна, но только в вашем понятии, мы вам объяснили, что такое информация – это умение видеть. Далее, душа имеет размеры, в вашем понятии, но они не постоянны.}
\people{Действительно ли, что душа может иметь огромные размеры, космических масштабов?}
\soul{Да.}
\people{Это у каждого человека или у редких индивидуальностей?}
\soul{Нет, это может быть у каждого. Мы говорили вам о душе, вы говорите о людях. Люди разные, душа – одна. Она может менять размеры, независимо, где и когда находится. Вам трудно это объяснить. Это примерно так, что душа просто хочет объять или хочет уйти и быть незаметной. Далее, вы спрашивали о времени, вспомните и подумайте, вы хаотически умеете управлять им, вспомните, когда вам интересно - как оно проходит… и когда вам скучно, оно проходит медленно – это одно из управлений. Далее, время – это всего лишь единица, сколько можно вместить перерабатываемой информации. Вы поняли?}
\people{Да.}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Какие свойства души мы не представляем ещё?}
\soul{Как я вам объясню? Подумайте.}
\people{Да. Обладают ли душой минералы?}
\soul{Вспомните, мы вам говорили об иерархии, мы вам отвечали: да, конечно. Мы говорили вам о силе и говорили о проматерии и материи. Проматерия и материя не имеют душу. Далее - идут души.}
\people{Т.е. начиная с камней.}
\soul{Нет. Начиная с астралов низших. Это разница лишь только во времени. Камень живёт долго и для него… (прерывается)}
\people{Скажите, растения - разумны?}
\soul{Мы говорили вам о душе, вы можете представить душу неразумной?}
\people{А, понятно. Минералы, растения могут обмениваться информацией?}
\soul{Хорошо, как вы думаете, можете ли вы жить, не обмениваясь информацией? И подумайте, могут ли это делать другие? В вашем понятии - обмен информации это всего лишь только слова или мысли, вы забываете о вибрациях.}
\people{Повторите ещё раз, возможен ли переход от животного в растение или от человека в животное или растение?}
\soul{Нет. Мы вам давали иерархию, и она не нарушается.}
\people{Поясните, пожалуйста, как понять, вы сказали: следующий наш шаг должен быть ``природа''. Природой, в каком понимании? Слиться с биополем Земли, что ли, раствориться в нём?}
\soul{Нет. Вы входите в сообщество, и мы уже сегодня об этом говорили. Спрашивайте.}
\people{Какой период миллионы лет или тысячелетия занимает переход от примитивных видов жизни до человека?}
\soul{Мы говорили вам о мгновении и бесконечности, далее, мы говорили вам о иерархии. Да, растение в прошлом было камнем, но никогда растение в будущем не будет им, здесь вы можете только подниматься, далее всё зависит от вас. Вы можете двигаться бесконечно, а можете медленно, я говорю об индивидуумах. Далее. Если говорить об общем, то это происходит постоянно и мгновенно. Согласитесь когда вас множество, один пришёл, другой ещё не успел, а третий только собирается, вы согласны? На общем фоне это будет идти постоянно, всё, как вы хотите видеть, если вы будете рассматривать, кто только ещё не собрался, то вы скажете - миллионы лет, он ещё только собирается. Если вы будете видеть тех, кто переходит, вы скажете: смотри, сколько много, и уже идут. Вы поняли?}
\people{Верно ли, что информационные системы каждого индивидуума взаимосвязаны между собой и образуют единый сложный космический комплекс – Абсолют, частицами которого мы являемся?}
\soul{Мы говорили о единстве, вы называете это Абсолютом. Дайте счёт.} 
\comment{1-2-3-4-5}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Переводчику тяжело, видимо. Да?}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Мы являемся частицами Абсолюта в любой стадии развития или после завершения земного цикла…}
\soul{Нет, вы являетесь в любой, потому, что мир един и всё, в вашем понятии, это Абсолют. Мы говорим об одном и том же. Абсолют и единство и в ваших и в наших понятиях - одно и то же.}
\people{Кем мы, всё-таки, становимся, кода завершаем полный земной цикл эволюции?}
\soul{Вы спрашивали, мы вам отвечали, что у вас есть множество путей. Вы можете вернуться на Землю для того, чтобы продолжить мучения или радости, всё зависит от того, как вы прожили. Дальше, мы говорили о полярности, - если вы в прошлой жизни были добрый и не творили зла, какое тогда зло придёт к вам в следующей жизни? К вам придёт только испытание, и вы будете называть это злом. Мы говорили вам: умейте отличить испытание от зла. Далее, вы находитесь на пятом уровне, далее выйдете на шестой. Но я говорю о вас. Многие не дошли, и, будучи людьми, до третьего и второго. Есть люди, уже имеющий шестой, есть люди выше, они приходят к вам, как учителя. Вам надо достичь хотя бы этого, тогда у вас спросят: вы вернётесь на Землю учить или вы вернётесь далее?}
\people{Обычно, как выбор происходит здесь? Не подскажете?}
\soul{Всё зависит от индивидуума.}
\people{Не порицается не то, не то?}
\soul{Нет. Вы имеете полное право выбора, но согласитесь, в почёте тот, кто возвращается.}
\people{Да. Чтобы тянуть другого…}
\soul{И бывает, что они не справляются и становятся одним из них. Бывает и это. Это взятие непосильного груза. И тогда, он несёт большую ответственность, потому что он приобрёл, пришёл и потерял, и ему найти сложнее. И циклов, в вашем понятии  ”жизней”, ему придётся пройти больше.}
\people{Сознательное самопожертвование бывает, да?}
\soul{Да, сознательное самопожертвование. Но, подумайте, нужны ли жертвы? Нужны бойцы. Они должны быть закаленные. Они прошли экзамен не для того, чтобы умирать. И вы, придя сюда учителем, должны быть уверенным в своих силах. Иначе, будете раздавлены и станете, как все , и тогда вы будете наказаны ``множеством времени''.}
\people{Что такое - множество времени?}
\soul{Мы говорили вам о множестве жизней.}
\people{А есть ещё понятие и ”множество времени”, да?}
\soul{Поймите, есть множество времени и есть множество инкорнаций. Человек может иметь сотни инкорнаций, но согласитесь, если он постоянно будет умирать ребёнком, то о множестве времени здесь не стоит говорить, вы согласны?}
\people{Согласен.}
\soul{Мы говорим вам о множестве.}
\people{Многими учёными отрицается возможность космических путешествий из-за чудовищно огромных расстояний до звёзд и до других галактик. Но надо ли совершать космические путешествия в трёхмерном измерении, ведь любые расстояния проще преодолевать, если использовать многомерное измерение?  Это возможно для человека?}
\soul{Вы не внимательны, мы говорили вам о пяти измерениях.}
\people{Но мы, же ими не учились пользоваться.}
\soul{Да, вы не учились пользоваться. Хорошо, умели ли вы первыми тремя сразу, как только появились? Подумайте, третье, в вашем понятии,- высота, вы используете только сейчас, и то - не полностью. Согласитесь, вы считаете четвёртое измерение – это время, я вам скажу: нет. Это одно из составляющих времени. И вы, рано или поздно, будете делать первые шаги и в этом. И уже были созданы попытки. Но, будьте внимательны, “время  “– одно из составляющих четвёртого измерения.}
\people{А пятое?}
\soul{Я не могу вам объяснить, что такое четвёртое.}
\people{Ну, да. Скажите, возвращаясь  к вашей информации о 26-м годе и 56-м, это не связано с магнитогидродинамическими генераторами?}
\soul{Отчасти - да.}
\people{Взрыв в лаборатории в Ленинграде в 26-м году - это этот случай?}
\soul{Нет. Далее мы вам не скажем ничего. У вас есть сейчас модели движущие и создающие энергию, и вы до сих пор не можете понять, как они работают.}
\people{Ну, это не лично мы виноваты. Видимо, тем людям никто не подсказывает из высших цивилизаций, что это - то самое открытие.}
\soul{Что вы хотите сказать, что все ваши открытия были всего лишь только подсказки? Вы рассудите логически, а подсказчикам кто тогда подсказывал ранее? Вы унижаете себя. Этого нельзя делать. Вы, или унижаете, или возвышаете. Вы сейчас хотите унизить человечество, говоря, что вам подсказывали и тут же возвеличить его, говоря, что растения и животные ниже вас. Вы не логичны.}
\people{Да, нам трудно понять эти градации.}
\soul{Это ваша слабость, но мы говорили вам, что это ваша сила, вспомните жёлтый цвет.}
\people{Научится ли человечество постигать многомерное…} 
\comment{1-2-3-4-5}
\comment{(прерывается)}
\soul{В вашем понятии, я расскажу одну сказку, и вы подумайте к кому из вас она будет относиться. Вы хотите?}
\people{Конечно.}
\soul{«Жил юноша. Его с детства уже боялись, потому что у него были чёрные длинные волосы и в чёрных глазах седина, и в них – была старость. В семнадцать лет он полюбил девушку и полюбил чернокнижие, и он хотел заставить девушку любить этим способом. Далее, его хотели казнить, девушка спасла его. И он тогда решил, что чёрная магия помогла ему. И лишь только тогда, не поверив любви девушки, он был забран, в вашем понятии, чёрными силами». Теперь подумайте, к кому могло это относиться из присутствующих. Думайте. Мы говорили это о вас. Думайте.}
\people{А даты там конкретные?}
\soul{Мы не говорили вам даты, мы говорили, думайте.}
\people{Нет, ну, семнадцать лет.}
\soul{Мы говорили вам, что ему было 17 лет. Вы не внимательны. Думайте. И кто примет ближе этот рассказ…}
\people{Боюсь, не я (Белимов). Среди нас присутствует Аня.}
\soul{Тогда объясните, почему каждый из вас отказывается?}
\people{Мы не были седыми с длинными волосами, я лично (Белимов). Хотя, у нас любовь и была, но…}
\soul{Подумайте, что вы говорите. Мы не говорили о седых волосах, мы говорили вам, о чёрных глазах с сединой и говорили о старости в глазах. Далее, объясните, почему вы хотите каждый, что это не вы? Вы можете сказать почему?}
\people{Ну, чернокнижие… многие из нас до сих пор мало представляют, что это, я так думаю. Поэтому, с нами это не связано.}
\soul{Мы спрашиваем вас, почему вы не хотите, чтобы это были вы? Ответьте мне на этот вопрос. Я не спрашиваю вас, как вы относитесь к чернокнижию.}
\people{Потому что, наверно, насильная любовь через чернокнижье… никому из нас не поверят.}
\soul{Я вам скажу. Во-первых, вы не внимательны, вы плохо слышали. Я говорил вам, что он думал о насильной любви, не поверив в настоящую любовь. Вы здесь этого не заметили, это говорит о вашей  невнимательности. Далее, вы не хотите быть им, потому что считаете себя лучше. Вы не допускаете, что вы могли быть таким плохим, но допускаете это в жизни, сейчас. И это называете… подумайте. }
\people{Хорошо, а что вы…}
\soul{Каждый из вас относиться к этой сказке. Мы говорили вам: сказка. Мы хотели дать вам мысль и эмоцию. Мы не говорим, что это было конкретно, только дали вам сказку, мы дали вам понять, что вы, в этой жизни, совершаете множество ошибок и не хотите их принять.}
\people{У нас у многих проблемы есть в семейной жизни, и что бы вы посоветовали, как их преодолеть? Можно ли это преодолеть или это ведёт к разрыву всё равно?}
\soul{Чаще всего вы ссоритесь из-за пустяков и теряете всё из-за пустяков, из-за боязни уступить или признать себя виновным. Вспомните, сколько вы ссорились, и сколько вы ссорились по серьёзным причинам? Чаще, он не хотел уступить, и она не хотела вам уступить и это вырастает, и может привести даже к разводу. Нужно ли это? Вы хотите, чтобы весь мир смотрел вашими глазами. Вы хотите, чтобы все делали, как вы, вы хотите, что б все вас понимали, но вы не заботитесь, что бы вы всех понимали. Далее, мы говорили вам о наказании. Многие наказаны и подумайте, почему. Потому что, ранее,  делали то же самое, что делают вам сейчас. Далее, согласитесь, всё, что легко даётся, не очень ценится.} (перепад в записи)

\people{Но, ведь бывают просто разные уровни культуры и интересов, и их не восстановишь быстрыми методами.}
\soul{Вы не правы. Вы не можете встретиться с более высокими, или с более низкими. Как правило, они подобны вам. И заметьте, вспомните ваши споры и вы заметите, что иногда вы спорили об одном и том же, но разными словами и не понимали друг друга. Мы хотим вам сказать, что спор не рождает истины.}
\people{Ну, ясно. Хотя разность интересов и является явным тормозом и препятствием в общении многих из нас, просто наши интересы другим совершенно не интересны. Как в таком случае поступать? Убеждать, вроде,- насилие.}
\soul{Мы говорили вам, что вы хотите, чтобы весь мир смотрел вашими глазами. Почему же вы считаете, что вы делаете правильно, а другие нет? Далее, мы говорили, что вы хотите, чтобы вас все понимали, но вы не хотите понимать сами. Найдите компромисс, уступите, умейте уступать, умейте прощать и бросьте ваше понятие о гордости. Порою, из-за этого понятия вы делаете множество ошибок, не хотя признать свою вину.}
\people{Ну, если у близкого человека один только интерес, только денежный и нет совершенно интереса ни к литературе, ни к другим ценностям, ну, как тогда мне… значит, бросить всё..?}
\soul{Хорошо, вы спрашивали нас: как мне доказать, что всё духовно, всему миру? Вы не можете доказать это, сперва, своей жене и хотите доказать всему миру? Сумейте хотя бы сделать на малом.}
\people{Ну, это труднее чем всему миру, наверно. Так, есть ли предел у многомерного мира или он не постижим и бесконечен?}
\soul{В каком понятии вы имеете в виду ``многомерный мир"?}
\people{Ну, сейчас пять измерений, мы знаем. А конечное число есть многомерности?}
\soul{Нет.}
\people{Т.е. миров бесконечное множество. Многомерных. Да?}
\soul{Мы хотим, чтобы вы умели рассуждать логически. Если вы говорите о бесконечности, как же вы можете представить конечное число? Говоря о бесконечности, можно сказать, что бесконечно всё. И отсюда можно сделать вывод, что бесконечны и вы. Каждый из вас. И став Богом, вы будете выше, вы будете идти далее, и это будет бесконечно. И, потому, многое прошлое вы забываете, чтобы не ощутить страх бесконечности. Согласитесь, ощущать себя вечным? Для многих - это пытка. Спрашивайте.}
\people{Хорошо. У нас одна половина плёнки была испорчена, и некоторые вопросы нас, всё-таки, волнуют, и мы, немножко, всё-таки, повторим. Есть мнение, что увлекаясь аномальными явлениями, человеку придётся расплачиваться за это своей душой. Вы можете аргументировано опровергнуть эту точку зрения? Или она действительно имеет место быть?}
\soul{Мы не можем сказать вам ``да'' или ``нет'', всё зависит, с какой целью делаете вы. Если вы хотите всего лишь только познать, но самому ничего не дать, да, вы принесёте.}
\people{Скажите, Ури Геллер - это один из тех будущих людей, которые уже могут использовать силу телекинеза, гнуть взглядом ложки и так далее…}
\soul{Мы говорили вам, не называйте имён, далее если мы скажем то-то или то-то, мы можем взять вашу душу. Поймите, всё сейчас проводится для того, чтобы человек сделал выбор. Если я вам скажу: да это так или нет, то я за вас делаю выбор, не вы. И потому я не буду вам говорить, был ли это контакт, было ли это ложно, то, правда или ложь - вы это сделать должны сами. Мы не должны лишать вас права выбора. И если вам говорят: да это ложь, или это правда, то это, в вашем понятии,- нехороший контакт. Они лишают вас права выбора. Мы вам даём не более, чем вы должны взять.}
\people{Т.е. наши надежды, почерпнуть в наших контактах с вами какие-то силы, возможности, научится вырабатывать в себе нечто…}
\soul{Нет, вы не правы. Вы сами не знаете, что вы знаете. Вас пронизываете множество миров. Мы говорили о единстве. Согласитесь, если мы говорим о единстве, то, значит, вы обладаете всеми возможностями, чем обладает это единство, чем обладает этот весь мир, Вселенная и далее. Подумайте, мы говорили вам о могуществе мозга, и мы говорили вам о не умении управлять. Вы не знаете своих возможностей, я же вам скажу: малое, оторванное от целого, обладает теми же свойствами, что и целое.}
\people{Голограмма.}
\soul{Здесь нельзя применить понятие “голограмма”. }
\people{Приблизительно.}
\soul{Здесь, даже не это. Я вам скажу так: если Вселенная может создавать жизнь, значит, создаёте и вы. Всё, что может сделать мир, можете сделать и вы. Да, вы можете одной мыслью затушить ядерную топку и одной мыслью вы можете разжечь её. И мы говорили вам о индивидуумах, вы одной мыслью можете уничтожить или родить новый мир. И вы, иногда, это делаете, но хаосом, не замечая этого. Вы рождаете множество миров, и каждый из вас уже родил их множество, но и каждый из вас - уже и уничтожил множество. Вы не знаете об этом, но мы не можем вам это показать, иначе, вы будете раздавлены собственным грузом.}
\people{Т.е. это счастливое наше неведение?}
\soul{Да.}
\people{Скажите,- мы так и не поняли из ваших предыдущих объяснений,- чем объясняется способность некоторых людей удерживать на своём теле металлические предметы, т.е. живой магнетизм с чем связан?}
\soul{Мы вам говорили, что вы можете назвать это “живым магнетизмом”, но это, всего лишь, будет грубый аналог. Это - умение управлять. И вы, чаще, это делаете хаотически. Вспомните, отвечая, мы вас спросили: может ли он также отлепить, не касаясь? Вы мне не ответили.}
\people{Но, я наблюдал, - может… Я, даже сам, своей рукой удерживал, когда мысленно просил удержать предмет. Он удерживался, но ненадолго. Видимо, не хватало моих усилий.}
\soul{Я вас спрашиваю, может ли он сделать так, что бы он сам - или притягивался или отходил?  Чаще, вы делаете это хаосом. И вы, найдя зацепочку, начинаете развивать это. В вас тоже есть множество свойств. Вы ведь не пробовали делать многое, что делают экстрасенсы. Вы попробуйте, у вас многое получится. И это будет получаться тогда, когда вы будете делать это уже без надежды. Т.е. вспомните, как вы вспоминаете.}
\people{Неожиданно бывает. Да.}
\soul{Вы многое умеете делать, умеете управлять, но вы делаете хаотически. И у вас бывают моменты прозрения, и вы бываете пророками. Я говорю лично о вас. И вы были, во многом, пророками. Вы не замечаете этого.}
\people{У меня получалась работа с рамками. Но, однажды, один скептик-психолог мне объяснил, что это совершенно работа моего подсознания, и они, эти рамки, перестали у меня работать. В чём была…}
\soul{Ошибка была - только в вас. Да, это работа вашего подсознания. И мышцы управляют этими рамками. Но, подумайте, какова сила подсознания? Подумайте, он сказал правду, но он сказал правду так, что вы её не поняли. Да, вы работали подсознанием, подсознание даёт команду мозгу, и тогда только, мозг даёт команду нервам, и нервы дают команду мышцам, и вы двигаете эту рамку. Но, подумайте,- сила подсознания. Мы говорили вам об умении управлять, мы говорили вам о памяти, не имея памяти. Вы помните? Подсознание обладает этими возможностями. Подсознание видит больше, чем вы. Оно использует множество и, чаще всего, все чувства, которыми вы обладаете. И оно даёт вам. Вы же, сознанием,  заглушаете это. У вас есть учёные, утверждающие, что подсознание это, всего лишь, инстинкты, и, это ничто. Согласитесь, когда он это писал, он это писал сознанием, но не подсознанием. И скептик ваш прав. Но, чаще, ложь бывает умалчиванием. Вы поняли меня?}
\people{Да.}
\people{Скажите, пожалуйста, как примирить сознание с подсознанием?}
\soul{Вы никогда это не примирите. Насильно вы это не сделаете. И диалог, как правило, не появляется. Вы должны, будучи в сознании, научится владеть подсознанием. Спрашивайте.}
\people{Если я, всё-таки, вернусь к своим опытам , к рамкам, что-то мне сейчас поможет работать с ними?}
\soul{Вам может помочь только вера. Вы знаете, что такое вера?  Это сила, которая заставляет подсознание слушать.}
\people{Наверно, трудно это воспитать.}
\people{В модели сознания, это самообман получается, но убедительный, так сказать? Да?}
\soul{Подумайте, ваше сознание не верит во многое, что несёт вера. Вера – это сила, которая заставляет сознание остановиться и оглянуться и прислушаться. И чем больше вера, тем больше будет слышать сознание. Вы скажете: “ Что ж тогда ”фанатизм”?  Это тоже – вера”. Нет, фанатизм – это, когда сознание применяет всё за правду или за ложь, и перестаёт работать. Согласитесь, фанатик ничто не примет, что может отрицать о его вере. Согласны?}
\people{Да.}
\soul{И он не будет искать новое. Ему будет достаточно, что он уже имеет. И потому, он останется на месте. Он не будет двигаться духовно.}
\comment{(следующая кассета) (обрыв записи)}
\people{(Верно ли утверждение церковных деятелей, что увлечение) экстрасенсорным лечением ведёт к шизофрении и демономании. Так ли это? }
\comment{(текст в скобках был написан по памяти. Прим.)}
\soul{Нет.}
\people{Это полезное свойство и знание человечества?}
\soul{Подумайте, вы не умеете управлять. И если какая-то часть уловлена вами, вы начинаете лечить. В вашем понятии,  “экстрасенсом”, но это происходит хаотически. И чем большие вы будете применять энергии, но хаотически,  - да, вы станете шизофреником, и - далее. Вам надо учиться управлять. Самый лучший способ, это нести добро. Это - делать, не зная, что делает другая рука. Мы вам объясняли.  Вы никогда не научитесь, если будете лечить с мыслью “авось пригодится”. Одно из многих, и главное, что губит многих ваших экстрасенсов. И вы знаете сами множество примеров.}
\people{Да. Наши противники по исследованию аномальных явлений приводят случаи, когда обращение к душам умерших ведёт, якобы, к шизофрении, к явлениям полтергейста, заболеваниям души человека демоническими силами. Это типичная картина или вымысел?}
\soul{Нет. К сожалению, это, чаще, так и есть. Мы говорили вам о неумении “нести груз”. Если человек слаб волей и вызывает сильнейшего духа, - он забирает его плоть, у вас это называется “бешенством” или ”вселился”. Дайте счёт.}
\comment{1-2-3-4-5-6-7-8…}
\people{Скажите, пожалуйста, что сейчас происходило с переводчиком?}
\soul{Мы говорили вам, что даём ему картинки, истинные картины. Мозг пытается нарисовать свои. Мы не даём ему это сделать, и потому, он ставит защиту. Далее, многое из того - почему он не помнит. Это одна из причин. Мозг не может найти аналоги и “забывает”, в вашем понятии. Но всё это останется. Мы говорили вам о зарядах. Да. Но, к сожалению, вы, несущие те же заряды, не слышите нас. Мы говорили вам о попытках. Попробуйте }
\people{Мы хотим это сделать.}
\soul{Попробуйте лечь и ничего не боятся. Если будете бояться, мы не придём к вам, потому что мозг не пропустит нас. Мы говорили вам, что, когда-то, вы покинули нас. Вы нас отвергли. Вы решили, что вы сильны и можете обойтись  без всего. И тогда, нам пришлось многое убрать у вас.}
\people{Но трудно отключить мозг в лежачем положении,  не думать ни о чём. Боюсь, что именно это мешает многим переводчикам вступить с вами в контакт.}
\soul{Нет. Согласитесь, вы никогда не сможете отключить. Если переводчик лег и отключил мозг, такого не может быть.}
\people{Но, может, он быстрее настраиваться как-то? Убирает мысли с головы?}
\soul{Нет, он, просто, этого хочет. }
\people{Ага. Ясно. Спасибо.}
\soul{Ибо он помнит многое, что было и будет. Согласитесь, в вашем понятии, “помнить что будет…”?}
\people{Да. Нелогично звучит.}
\people{Нонсенс. Хотя, самое интересное, наверное.}
\soul{Подумайте о Единстве и подумайте, может ли в Единстве существовать время? Если “Единство” - это значит, есть и прошлое, и настоящее, и будущее. Значит, в “Едином”-  нет времени. Мозг не хочет принимать это. Мы говорили о сознании, не путайте о всём мозге, иначе, вы, не поймете противоречия. Мы говорим вам о могуществе мозга и тут же говорим, что он не принимает. Мы говорим о сознании. К сожалению, сознание доминирует над мозгом. Вы считаете, что мозг это и есть машина умеющая думать. Нет. У вас есть сознание, и оно занимает очень малое место, все остальное - не работает. Согласитесь, что были случаи, когда у человека полностью отсутствовал мозг, и он жил нормально.}
\people{Да, это было описано в газетах.}
\soul{Далее, мы говорим вам, что сознание, это всего лишь только маленькая частичка, это маленький “ключик”, в нашем понятии, открывающий один из виртуалов. “Виртуал” - это грубо, но у вас принят такой термин, и нам приходиться им пользоваться. И мозг, всего лишь, ”машина”, всего лишь только “приемник”. Но каждая ваша клеточка, - я говорю не о мозге, а о каждой клеточке вашего организма, - обладает огромной мощностью, и в миллионы раз большей, чем та же клеточка и  тех  же размеров, Солнца. И разница только в размерах, - вы человек, а то - Солнце. И здесь, тогда, можно говорить  о массе. Обладая массой, которой обладает Солце, вы бы светили бы в миллион раз ярче.}
\people{Трудно поверить, но мы доверяем.}
\soul{В это не надо верить, в это не надо доверять. Ваши ученные сделали эти расчеты, и это не является секретной информацией. Возьмите учебники биологии, медицины и вы найдете это там.}
\people{Хорошо, можно продолжать? Могут ли души усопших передавать полезную информацию?}
\soul{Мы же вам говорили, что многие усопшие, такие же, как вы. Они, просто, попадают в другой мир. И, конечно, они  могут передать и полезную, и вредную. Вспомните, мы говорили вам, что они подобны вам. Согласитесь, что многие приходят к другим или с помощью, или просить помощь, или отомстить, или сделать по принципу “раз мне плохо, то пусть будет и другим”.}
\people{То есть, все человеческие характеры остаются?}
\soul{Да, конечно.}
\people{У волгоградской девушки есть контакт, якобы с умершим поэтом и певцом. Но многие отрицают, что это он вышел. Стихи не совершенны. Он не помнит свой домашний адрес.}
\soul{Поймите. Мы говорили вам, что мы не можем отвечать на такие вопросы. И лично вам я скажу, но только вам. Согласитесь, что это подозрительно, когда приходят к контактерам великие люди.}
\people{Но он интересные стихи передал. Поняли, теперь будем знать.}
\soul{Не называйте это ложью. Мы объясняли вам, что “ложь” - это относительно себя. Вы можете сказать многое, и я поверю. И для меня, это будет правда, и я не буду за это нести наказание. Но вы будете нести наказание за ложь, потому что вы обманули себя, и вы, заведомо зная, что это ложь, сказали. Если вам сказали ложь, и вы это опубликовали как правду, вы не будете нести за это  наказание, ибо, для вас, это была правда. Далее, - есть случай понятия контакта, когда люди мечтают о чём-то неординарном и в уме проигрывают контакты. Для них это реально. Мы говорили вам, что для мозга любая картина реальна, если он её рисует сам. Многое мозг рисует сам. Это нельзя назвать “контактом” в вашем смысле, но, подумайте, это всё же контакт. Контакт с подсознанием. Если подсознание знает всё, то, согласитесь, это очень неплохо - уметь разговаривать с ним.}
\people{Да. В России, в городах, в настоящее время, появляются некие “мессии”, которые заняты идеей спасения человечества. Какова их роль в обществе?}
\soul{Подумайте. Многие приходят лишь только для того, чтоб иметь мамону. Согласитесь, если вы увидите человека, кричащего, что он мессия и собирающего злато, - пройдите мимо. Миссия - в каждом из вас. Но, только с одной, - вы должны делать это бескорыстно. Каждый из вас – мессия. От каждого из вас зависит будущее.}
\people{Понятно. Но ведь и нам, бывает, духовным, вроде бы, людям, нужны деньги, чтоб иметь хороший магнитофон, записывающую аппаратуру, кассеты. Что нам делать? Не пользоваться средствами?}
\soul{Почему же? Разве мы вам говорили ”откажитесь”? Мы говорили – “не будьте их рабами”.}
\people{Хорошо.}
\people{Вопрос такой, я работаю на такой работе, где мне просто не хватает даже на прожиток. Уже и в семье поговаривают, чтоб я перешёл. Однако, там  у меня есть время сидеть и рассуждать, время для творческой работы. С другой стороны - надо как-то семью поддерживать, чтобы люди, всё-таки, одевались там, не были на положении рабов денег, так скажем, если их не хватает.}
\soul{Подумайте, - вы ищете себе оправдание. Если вы хотите возвыситься за счёт других, то вы не возвыситесь, и потому, ”путь в монахи” не даёт ничего, и это наказуемо. Вы родились в этом мире и в этом мире должны жить. И если у вас есть семья,- обеспечьте. Если не можете,- не заводите.}
\people{А если чтоб обеспечить семью…Вот…}
\soul{Вы не правы. Вы хотите сказать, что если вы заведёте семью,- не будет время для духовного. Подумайте, разве это так?}
\people{Но можно увлечься одной стороной, -  добычей денег и всё.}
\soul{Мы говорили вам, не будьте рабами.}
\people{Угу. Понятно. Вот у нас создается впечатление, что сверх-важная информация, которая даётся для человека во многих контактных ситуациях, фактически не содержит нового. Почему?}
\soul{Мы вам ответили. И, не более семи минут назад. Мы говорили вам, что ваше подсознание знает всё. Далее, - как вам дать “новое”, если вы не знаете “старое”? Могу ли я вам дать “высшее”, не зная (вами) “низшее”? Вам привести аналоги?}
\people{Вопрос такой,- вот, у переводчика был в детстве сон, когда приходил к нему мужчина и женщина в белых одеждах, предлагали жить в мире или пепла, или в мире светлой радости там, травы. Ну. Вот в таком… (смысле.прим.) Он ушёл в мир пепла, потому что сказал, что там хоть и страшно, но там его мать, и он не хотел покинуть её. Скажите, что это было вообще?}
\soul{Мы скажем только ему. Мы говорили, и он это чувствует, но он, пока, не может это понять. Вам же я скажу,  - как вы понимаете это? Вы должны будете сделать подобный выбор. К вам придут и скажут: Вот, здесь или здесь? Какой путь выбирете вы?}
\people{Мне кажется, я не покину тех, с кем я, так скажем, ”мучился’ в этой жизни.}
\soul{Вы сделаете выбор и оттуда уже будет решаться, что будет далее. Если вы, оставив свои долги, уйдёте на “зелёную планету”, то вы – просто предатель.}
\people{Скажите, есть ряд контактов с полётами на другие планеты. Почему никогда из этих путешествий, - а они выглядят достоверно довольно,- никаких материальных свидетельств не привозится и не приносится? Это что за условие такое?}
\soul{Мы говорили вам о множестве лжи, в вашем понятии. Многие контакты - всего лишь выдуманные. И они выдуманы, - я говорю вам о лжи, - и есть контакты, но их гораздо меньше, когда, в вашем понятии, они лживы, но для мозга - реальны. Умейте видеть разницу, когда вам лгут или фантазируют. Когда вам фантазируют, никогда не говорите, что он лгун. И когда вам лгут с какой-то целью, вот это и есть - ложь.}
\people{То есть, человек сознательно знает, что не фантазировал,-  просто хотел, чтобы там…выделиться.}
\soul{Да. Когда он хочет просто, выделиться. Или - что-то иметь от этого, и он это делает сознательно, - это ложь. Но есть и сознательная фантазия, когда человек хочет выговориться или хочет исполнить свою мечту, - это нельзя назвать ложью.}
\people{Для меня, крайне важно различать, ложь и нет. Я несу людям информацию в газетах и журналах. На меня ложится грех дезинформации.}
\soul{Нет, на вас ложиться не грех дезинформации. Просто. Когда  к вам придут и солгут, и вы напишете, то вы просто потеряете популярность. Ибо рассказчик расскажет всем, как он обманул, и как вы наивны.}
\people{Такие случаи уже были?}
\soul{Да.}
\people{А конкретно нельзя называть?}
\soul{Нет.}
\people{Да, но это бьёт по моему престижу.}
\soul{Нет, не бьет. У вас есть сердце, - умейте его слушать. Далее. Это бьёт по вашему престижу всего лишь только для глупых и слепцов.}
\people{Есть ситуации, о которых я не пишу, не могу, хотя. Они очень интересные. На хуторе Голубинском,- человек побывал на другой планете,- очень подробное письмо, интересные детали.}
\soul{Мы вам сказали только что - мы вам не будем говорить конкретно. Зачем тогда спрашиваете? У вас есть сердце. Слушайте его. Далее,- вы боитесь о своей… Мы вам говорим, что только слепые увидят в вас обманщика, - другие скажут: пишет, и если ошибся – не страшно. Не ошибается тот, кто ничего не делает. И поэтому, мы вам не скажем - что, где и когда. Давайте договоримся - не задавайте подобных вопросов. }
\people{Хорошо.}
\soul{Мы не имеем права лишать вас права выбора.}
\people{Но соблазн велик, если информация очень необычная.}
\soul{Согласитесь, чтобы обмануть, надо уметь обманывать, и потому, надо преподнести более, чем было ранее. Иначе, вы не напишете. Вы согласны?}
\people{Да. Конечно.}
\soul{Многие читают, и сейчас достаточно литературы, чтобы прийти к вам и рассказать любую сказку, и вы будете верить в неё. Мы говорили вам, для вас - это правда.}
\people{Надо мне срочно овладевать работу с рамками. }
\people{Нет. С сердцем. }
\people{С сердцем? Я боюсь, что… могу и ошибаться по-прежнему. Скажите,  можно ли, по окончанию сеанса с нами, вдруг, продемонстрировать нло? Или это не в ваших силах?}
\soul{Мы же говорили вам, что мы - не инопланетяне. Почему вы так невнимательны?}
\people{Извиняемся. Мы, просто,  рассчитываем на ваше могущество.}
\soul{Могущество в чём? Мы говорили вам, - вы спрашивали нас, почему вас забирают. Согласитесь, разве в этом есть могущество? В вашем понятии, чтоб проявить могущество, мы должны вас взять для исследования? Я вам скажу, - мы имеем могущество, достаточное, чтоб забрать всю вашу планету.}
\people{Это интересное заявление. Спасибо.}
\people{Скажите такое, - вы сказалив прошлых контактах, что есть у нас ”тонкая оболочка”. Вот, что это за оболочка? Поточнее можете рассказать?}
\soul{Вы задавайте вопросы. Мы ответим.}
\people{Хорошо. Тонкая оболочка, это следующее тело, в котором мы будем существовать следующий период?}
\soul{Мы говорили о тонких материях, В вашем понятии – оболочках. Подумайте, это разные вещи. Далее. Мы говорили вам, что вы будете мутировать, и постепенно вы будете терять материальное.}
\people{Ну, вот, допустим, у меня случилось спонтанно, так скажем, в прошлом году, и в этом году случилось. (выход из грубоматериального тела. Прим.)}
\soul{Вы смогли только оторваться и  уйти. Материальное ваше тело осталось.}
\people{Да.}
\soul{Вы же должны, в вашем понятии, сознательно, - и мы здесь говорили об этом,-  вы должны сознательно научиться слушать подсознание. Вы должны, имея тело, делать то, что делает душа. Это вы можете сделать только тогда, когда она будет утончаться. Подумайте. Камень - тверд, растение – мягче. Думайте далее.}
\people{Человек - из воды.}
\soul{Вы замечаете здесь утончение?}
\people{Ну, да. В более газообразное всё происходит.}
\people{Хорошо. Можно продолжить? Полезна ли российскому человеку восточная философия?}
\soul{Мы говорили вам, - имейте свою. Далее,- полезна любая философия или вредна любая философия,- все зависит, как вы воспримите.}
\people{Так. Вопрос по “тонкой оболочке”. Вы сказали:”Будьте осторожны. Вас могут захватить”.}
\soul{Никогда не называйте “тонкой оболочкой”!}
\people{Простите, а как лучше, какой термин?}
\soul{Мы вам говорили – ”тонкая материя”. Это будет точнее. Далее,- даже ваше тело нельзя назвать оболочкой. Даже тело камня нельзя назвать оболочкой.}
\people{Угу. Ладно. Так вот, тонкая материя может быть захвачена. А кем - захвачена?}
\soul{Подумайте! За вас идёт борьба. Мы говорили вам - многие люди находятся на пятом, шестом и есть уже ”выше”.(уровнем сознания. Прим.) Есть люди, которые находятся на втором, на третьем и даже на первом. Далее. Вас хотят многие. Хотят вашу силу. К вам приходят. Вспомните. К вам приходили и говорили: “Мы хотим вашу силу, мы завидуем вашей вечности, мы завидуем вашей бессмертности”. Это было написано одним из вас. }
\people{Что-то не помню я.}
\people{Это в статье”Инопланетный разум сообщает”.}
\soul{Далее. К вам приходят и забирают не только инопланетяне. Идёт борьба. Согласитесь, если идёт война, то есть и “пленные”, и есть “заложники”.}
\people{Скажите, а при случае, если я ещё там, выйду… чтобы  случайно не попасть в это…  Всё-таки, не ясно, кто как выглядит, чтоб я, там, или защищался, или, я не знаю…удрал, может. Я не знаю, какие пути… (вопрос о тактике действий при выходе в тонкие сферы при встрече с опасными факторами. Прим.)}
\soul{Научитесь не бояться.}
\people{Всего? Да?}
\soul{Этого будет достаточно, во многих случаях. Если вы не будете бояться, вы увидите многое. Страх лишает вас чувств. Далее. Страх лишает вас разума. Многое питается вашим страхом.}
\people{Понятно. Велик  процент похищения людей в настоящее время? Ведь криминальна обстановка…}
\soul{Нет. }
\people{Мало? Да?}
\soul{Чаще всего,  это незнание ваших специалистов найти человека, и легче всего сказать, что он был украден.}
\people{Хорошо. Есть мнение, что через веру в реинкарнацию, бесы убеждают человека в бессмысленности этой жизни, вселяет надежду, что в следующей будет легче. Вы бы могли дать аргументированный ответ, если это верно?}
\soul{Я вам скажу, все ваши религии говорят о вреде самоубийства. Я вам скажу далее,- любое убийство себя или себе подобных - всё это называется убийством. Деле к вам приходят бесы и говорят - никчемна жизнь Хорошо, вы уйдёте и куда вы вернётесь? Вы вернетесь в эту же жизнь. Пусть это будет через 100 лет, но это будет та же жизнь, и вы будете наказаны более. И чему вы научитесь?  Многие приходят и говорят: “ я кончил самоубийством, потому что меня постигло горе”. Нет. Это была слабость. Слабость, перешедшая в трусость, перешедшая в предательство. Когда человек теряет разум со страха, и потому, он находит себе оправдание и убивает себя. К чему это приводит? Это приводит лишь ко многим другим смертям. Подумайте, если вы сейчас кончите самоубийством, - в следующей жизни пострадает ваша мать. Она родит вас, и вы умрёте в детстве. Какое принесете вы ей горе. Далее,- если вы сделали это, и вы умрёте в детстве, то следующая жизнь будет, - когда вы умрёте уже в чреве. Далее,-  вы уже не родитесь уж на этой Земле человеком.}
\people{А кем? Вопрос бестактный? }
\people{Нельзя.}
\people{Продолжим. Причина появления СПИД?}
\soul{Вы даже не знаете причин этой болезни. Вы лечите то, что думаете. Вы считаете, что это информационный голод.}
\people{Но существует гипотеза, что СПИД занесён из иных миров. Тогда, какова цель этой акции?}
\soul{Почему вы считаете это акцией? Если вы находите, что то на улице, вы считаете это акцией?}
\people{Но есть элемент слишком высокой инженерной работы, генетической, когда СПИД внесен именно в слои рискованные, так сказать.}
\soul{Ваша слабость - в вашей гордости. Вы думаете, что вы так сильны, что вас боятся, что хотят вас уничтожить. Это первая причина. Вторая,- вы только открываете дверцу в генетику и решаете выводы, что это инженерное или нет, - для вас, это - инженерное. Подумайте, как будет являться для многих, скажем, дикарей, что-нибудь сделанное вами?}
\people{Но уфологии связали это с тем, что в середине 70-х годов в США проводились хирургические операции над животными. Это ни причём? }
\soul{Нет. Подумайте. Первое,- вы не знаете истинной причины болезни, и вы сейчас лечите совершено другое. Далее, никто вам его не заносил, - вы получили его сами. Это ваш продукт. И давайте не будем говорить об инопланетянах. Это ваша вина.}
\people{Это продукт биологической войны?}
\soul{Это один из продуктов. Спрашивайте далее.}
\people{Человечество найдет лекарства против СПИДа и когда?}
\soul{Мы говорили вам - да!}
\people{Сейчас вы не можете дать рекомендации больным.}
\soul{Мы давали рекомендации вам. Вы не внимательны.}
\people{Термолечение?}
\soul{Это - один из способов.}
\people{Но то, что СПИД мог быть дан в качестве наказания человеку за его греховность - это чепуха? Ну, распутная жизнь и так далее…}
\soul{Вы сами создали это. Далее если…}(срыв контакта)
\people{Скажите, телепортация… Когда человечество в достаточной мере…}
\comment{(срыв контакта)}
\people{Может быть сегодня - хватит? Нет продолжим. }
\people{У меня вопрос такой, в позапрошлом или в прошлом контакте, вы сказали,- это чисто технический вопрос, -  вы сказали, что вы не просили нас давать счёт больше девяти?}
\soul{Далее.}
\people{Но я отлично помню тот контакт, по прошлому, кстати, - в котором я посчитал до девяти, и вы сказали “далее”. Я спросил: Что? Больше девяти? Вы сказали “далее”. Я начал – 10 и дальше. Как вас понять?}
\soul{Подумайте. Мы тогда просили вас. Да. Но мы не говорили делать это всегда. Согласитесь, тогда был другой контакт.}
\people{Ну, да.}
\soul{Тогда был другой уровень. Тогда, нам приходилось бороться, и вы были помощниками. Сейчас, кто вы?}
\people{Кто? Помощниками… А сейчас, кто мы?}
\soul{Мы, сейчас, просто разговариваем, и нам не надо бороться.}
\people{А! Вон как! Хорошо. Продолжим? Телепортация. Когда человечество, в достаточной мере овладеет этим свойством?}
\soul{Мы говорили вам, что уже у вас есть и первые, и вторые, и пятые, и шестые. Многие уже умеют делать это. Если вы хотите спросить, то спросите лично себя.}
\people{Нет. У меня такого совершено не получается. }
\people{Скажите, а вот, под Новый год передавали мага, который проходит через стены. Это он без всякого фокуса, действительно, телепортировался? }
\soul{Почему вы представляете телепортацию перемещением?}
\people{“Теле” – значит, далеко.}
\soul{Разве? “Теле” -  значит, далеко? Первое,- вы, не верны в переводе. Далее. В вашем понятии, телепортация, это движение. Я же вам скажу, по настоящему, вы научитесь перемещаться только тогда, когда не будете двигаться.}
\people{У-у…}
\people{Интересные рассуждения…}
\soul{Мы говорили вам о вибрациях, и говорили вам об их настройках.}
\people{Да.}
\people{Ну, так будет ли телепортация  будущим видом транспортирования человечества?}
\soul{Да.}
\people{Понятно. Скажите, что несёт ритуал крещения человеку? Есть ли какой-то большой смысл в этом?}
\soul{Да.}
\people{Он полезен каждому человеку?}
\soul{Да.}
\people{Если кто не крещёный, он что, - ему хуже что-то? В жизни.}
\soul{Нет. Просто он многое теряет.}
\people{Что именно?}
\soul{Он теряет возможность пополнения энергетики.}
\people{Скажите, а ребенок он же не осознает, что его крестят, он же не понимает это. }
\people{То есть, должны родители об этом беспокоиться? }
\people{Или в сознательном виде уже креститься надо?}
\soul{Подумайте. Если вы, будучи крещеным ребенком, придёте в церковь взрослым, чтобы креститься сознательно, это будет просто недоверие к первому крещению. Вы не доверяете богу. Вы согласны? Вы должны креститься всего лишь раз. Бог крестит вас, и, придя взрослым, и сказав:“ Хочу креститься сознанием”, - это, всего лишь, неверие в первое.}
\people{Хорошо. У нас, многие не крещеные из-за марксистских убеждений. Взрослому человеку следует креститься или уже это бесполезно?}
\soul{Следует. Далее,- мы говорим вам, что здесь причины не в религии. Мы говорим вам об энергетике.}
\people{Ну, не сказать же, что человек не заболевает. Так же болеют крещёные. В чём же тогда? Всё-таки, он дольше живёт что ли?}
\soul{Мы говорим, об энергетике. Эта энергетика может пригодиться не только в этой жизни. }
\people{А-а…}
\soul{Далее. Вы должны уметь ей управлять. Вам дают, мы говорили вам, что к вам приходят многое. И если вы этого не замечаете, то, для вас это - случайность и не более. Согласитесь, если человек, будучи взрослым, и  приходит с верой, он получит больше. Ребенок не приходит с верой, в вашем понятии, но он знает больше взрослого, ибо он помнит ещё прошлую жизнь. Далее,- он - единое с матерью. Далее,- он не покидал нас.}
\people{Кто?}
\soul{Вы не внимательны, мы говорили о ребенке.}
\people{А скажите, а является ли крещение человека защитой от сил зла, бесовщины?}
\soul{Да.}
\people{Но ведь и крещёные совершают зло.}
\soul{Это уже ваша проблема. Вам дали энергию, и это уже вы применяйте, как хотите. У вас есть право выбора. Было бы очень легко жить, если бы можно было решить зло только крещением.}
\people{Когда лучше проводить обряд крещения? В детстве или в взрослом виде?}
\soul{Вы должны это сделать в детстве. Но если вы не были крещены в детстве, сделайте это в любом возрасте, но только не оттягивайте. Иначе это будет просто: “Пойду к богу схожу, когда у меня на это найдётся время”. Согласитесь, это глупо.}
\people{Понятно. Надо созреть надо ещё.}
\soul{Нет, мы говорим вам, идите и креститесь, в этом нет ничего плохого. Все ли здесь крещеные?}
\people{Скажите, в прошлом контакте вы сказали, что вас, - то есть, меня, -  не надо крестить, потому, что я от вас ушёл, недавно, так сказать.}
\soul{Вы не внимательны.}
\people{Наверно.}
\soul{Мы говорили о разных крещениях.}
\people{То есть, у него была другая вера когда-то?}
\soul{Почему вы считаете крещение - это то, о чём мы сейчас говорили? Мы тогда говорили о вас, и о нас. Согласитесь, когда вас крестят - приходим не мы,- потому что, мы - с вами. К вам приходит другое. Мы же говорим вам, в прошлом, что не надо крестить, ибо мы были вместе.  Мы уже были когда-то крещеные. Но не принимайте это на сегодня. Мы говорили о разных вещах. Вы спрашивали о религиозном крещении. Я вам говорил в прошлом, разве об этом?}
\people{Я так понял,- об этом.}
\soul{Разве?}
\people{О природном крещении, так сказать. Да?}
\soul{Мы, вначале, говорили, что мы - ваши мать и отец. Я ответил вам?}
\people{Ну, ладно. Вопрос еще такой, - вот, у меня, почему-то, внутреннее чувство такое, что мне не обязательно…  В принципе, я не вижу смысла идти креститься в церковь. Почему-то сидит такое чувство, что мне и без этого… Раз вера есть, то - зачем? Это, наоборот, будет проявлением недоверия.}
\soul{Подумайте. Многие и ранее верили, но не шли. Разве это наказуемо? Многие не могли, просто, прийти. Вспомните ваше развитое время. Многие не шли, но верили. Согласитесь, многие попы намного грешнее обыкновенного человека. Дело не в том - будете вы носить крест или нет, и какую одежду носите, - рясу или одежду рабочего. Бог принимает вас обнаженными. На вас, придя к нему, нет ни креста, ни одежд.}
\people{Так, это… Чего-то я не понял смысла сказанного… Ну, ладно. Попозже, наверно, поймётся.}
\people{Профессор Вейник приводит десятки случаев, когда люди, увлеченные аномальными явлениями, тяжело заболевают, кончают самоубийством или сходят с ума. Почему существует подобная статистика, и не грозит ли это кому-то из наших уфологов?}
\soul{Мы отвечали уже вам и скажем далее. Если вы приходите не подготовленными, то - да, и часто вы увеличиваете свои возможности, вы говорите “я смогу, я это сделаю, я лучше, я умнее” и далее. И приходят и оказывается слабым, и тогда силы, которые пришли, питаются вашей гордостью, но не любовью. Любовь, для них, ядовита. Мы ответили вам?}
\people{Да, приблизительно. Полезно ли детям увлекаться аномальными явлениями,? Похоже, что нет.}
\soul{Нет.}
\people{Всё ясно. А природа “бесноватых”? Как в людей вселяются бесы?}
\soul{Мы же говорили.}
\people{Каков механизм привораживания  любимых?}
\soul{Давайте договоримся - никогда этого нельзя делать. Мы можем приворожить вас, в вашем понятии. Но тогда мы лишим вас права выбора. Далее. Согласитесь, это будет купленная любовь и не больше. И она ничего не принесет. И, чаще, человек, привороженный,  он не любит. Он, просто, не может уйти,  И он быстрее кончит самоубийством, чем другой.}
\people{То есть, это большой грех, и этим не следует заниматься никому?}
\soul{Никогда.}
\people{Вопрос такой, - вот, если человека крестили не в церкви, а где-то на дому?}
\soul{Простите. Главное,- не кто крестил.}
\people{Сами мысли об этом обряде.}
\soul{Если к вам пришла обыкновенная бабка, и она верит в бога больше, чем поп,- она будет крестить вас. Я же говорил вам,-  вас крестит не поп, а бог.}
\people{Значит, я не крещёная.}
\people{Вопрос такой, - вы говорите, что вы - наши отец и мать. То есть,получается, небо и земля?}
\soul{Нет. Почему мы говорим вам о единстве, а вы понимаете” небо и земля”? В вашем понятии, ” земля”, это что-то низкое? }
\people{Нет. Наоборот, земля - кормилица. Земля – мама. }
\soul{Нет, чаще, в вашем понятии, ” тёмные” силы, ад, - находятся в глубине земли. Рай находится в небе. Это же ваши понятия. Мы вам говорим, о единстве. Далее. Вы же сами писали об аде, и кто создал его.}
\people{Кто их создал? Мы же!}
\soul{Далее. Вы спрашивали,  мать мы и отец. Мы не сможем объяснить вам, чтоб вы поняли, кто мы. У вас нет аналогов. Если вы скажете, что мы - ваши мысли,- вы будете правы. Если вы скажете “виртуалы”,- вы тоже будете правы. Если вы скажете, что мы “духи” -  и в этом вы правы. Потому, что все ваши названия, всего лишь ”кусочки”.}
\people{Но из кусочков-то можно составить целое?}
\soul{Нет. У вас не хватает множество кусочков.}
\people{Вопрос ещё такой. Вот вы говорите, что приходите к нам в солнечную систему, разглядываете землю.}
\soul{Мы приходим к вам - только в вашем понятии. По-настоящему - мы пронизываем все миры, и все миры пронизывают нас. И вас пронизывает множество миров, и вы пронизываете множество миров. Но вы жене чувствуете себя на Марсе? Вы согласны?}
\people{Да, согласны.}
\soul{Потому, что вы не можете воспринять. Хотя для этого можно не сделать ни одного шага и оказаться там и увидеть истинную картину, а не ту, что рисуете вы. Вы спрашивали: “Что будет, если мы прилетим туда”? Да, если вы прилетите туда физически, -  вы увидите пустыню. Лишь немногие картинки будут доказывать, что здесь была жизнь. Но если вы придёте туда духовно, вы увидите там жизнь и увидите жизнь везде. Мы говорили вам, что ваша планета, для многих – солнце. Согласитесь, что Солнце, для многих – планета. И на Солнце вы увидите тоже жизнь.}
\people{Да, были попытки нарисовать этих существ. Но, это естественно, наш мозг интерпретирует их. Правильно? Применительно к нашим образам.}
\soul{Так. Задайте, каждый из вас, по три вопроса. И дайте обратный счёт. Я прошу задать каждого.}
\people{Хорошо. У меня вопрос. Сегодня на сеансе присутствует Анна. Скажите, её эмоциональный фон является помощью посреднику, переводчику или вам? Интересен ли этот объект, человек, для вас?}
\soul{Нас пугает её эмоциональный фон больше, чем интерес.}
\people{Ясно.}
\people{А скажите основные цвета, которые присутствуют?} 
\soul{Красный.}
\people{Красный? }
\people{Красочный.}
\soul{Нет, красный. Это - понятие крови. Далее, -  синий.}
\people{Холод.}
\soul{Холод. Искусственный холод. Попытка уйти.}
\people{А третий?}
\soul{Зеленый.}
\people{Зеленый? Всё-таки ещё “жизнь”. Понятно.}
\people{Я задаю второй вопрос. Известный профессор, Абдула, обличая все аномальные явления, как “бесовщину”, этим самым умоляет роль бога. Он действительно ошибается?}
\soul{Этим самым, он отрицает бога.}
\people{А Серафим Саровский говорил: “Малейший из бесов своим ногтем может перевернуть землю”. Они действительно так могущественны?}
\soul{Да, есть и такие.}
\people{Я задал все три вопроса. Спасибо.}
\people{Так. Вопрос такой.}
\soul{Вам остался один вопрос.}
\people{Да хорошо. Вы можете мне посоветовать, так сказать, или это оставить при нынешнем положении,-   идти мне креститься или не идти, всё-таки? Потому что, внутренне, я себя … Не чувствую, что я без крещения…}
\soul{Должны решать вы. Если мы скажем “идите”, то вы обманите, просто, себя. Вас никто не приведет силой. Ребёнка не ведут силой, это вам кажется, что он ведётся, его несут, а он не хочет. Но вы разумны сейчас, и вам решать. За ребенка, если он не крещён, несёт ответственность мать. Спрашивайте далее.}
\people{Я хочу спросить про ошибки. Я боюсь ошибок. Что это? Я не знаю, как это объяснять? Надо ли их бояться?}
\soul{Вы боитесь ошибок?}
\people{Ну, да. Наверно.}
\soul{Нет. Это ложный страх. И, преодолев его, вы будете видеть в каждой ошибке помощь. Согласитесь, отрицательный ответ - тоже ответ. И помните, не совершает ошибки лишь только тот, кто ничего не делает.}
\people{Ну, я не знаю… У каждого ли человека есть своё предназначение в этой жизни?}
\soul{Во всех жизнях.}
\people{Во всех жизнях есть предназначение, да? И у каждого оно заранее определено?}
\soul{Нет. Вы приходите с целью вернуть “долги” или “помочь”. Нельзя это назвать определенностью. Можно сказать только так - определенность выбора. Вам даётся множество вариантов, и вы уже выбираете,-  какой из них. Это называется “определенность выбора”. Если вам говорят: “ Вот, есть 3 цвета, выберите любой” - другие цвета вы не сможете взять, ибо вам их не давали. Это и есть определенность выбора.}
\people{Если я здесь сделала уже много долгов, то….}
\soul{Не бойтесь. Не бойтесь долгов. Идите, двигайтесь. }
\people{То есть, не надо отходить от жизни?}
\soul{Вы пришли сюда жить и монашеский образ не даст ничего, - первое. Второе,- чем больше вы нагрузите на себя, тем будет более больнее, и потому вам надо больше сил, вы же, чаще, теряете силы на страх. Чем будет вам труднее, тем вы должны  быть спокойней, тем больше будет радость удач.}
\people{Последний  - отказывается от вопросов.}
\soul{Мы просили - каждого. Мы говорили вам, что вы даёте направление. Задайте любые. Можете спросить, хотя бы, просто,- сколько будет дважды два, - мы ответим и это. Мы должны услышать вас. Мы должны дать направление. Если вы не хотите участвовать далее, тогда, можете не задавать.}
\people{Я не буду участвовать далее.}
\people{Человек чувствует, видать, и без этого, достаточно информации.}
\soul{Нет. Он уже задал свои три вопроса. Этого достаточно. Он может не приходить. Дайте счёт.}
\comment{9-8-7-6-5-4-3-2-1}
\comment{Конец контакта.}