\chapter{03-02-1994г}

\soul{``Далее. Вы много находите и видите сами. Почему-то
  унижаете себя, говоря, что это свыше. Забываете, что Высшее от вас и не уходило.''}

\people{Сегодня 3 февраля. Мы продолжаем серию вопросов к Вам, неизвестный Разум. Сегодня слишкомдолго посредник  выходил на связь. Чем это обусловлено?}
\soul{Его нехотением.}
\people{Он не был настроен, да?}
\soul{Нет. Он не хочет.}
\people{Не хочет? Так может быть, мы не будем сегодня долго говорить?}
\soul{Сможет.}
\people{Сможет? Ну, хорошо. Можно ли по ауре человека определять его душевные качества и характер?}
\soul{Да.}
\people{Тогда какие цвета говорят о духовности и нравственности человека?}
\soul{Говорят все цвета. В ауре присутствуют все цвета. Есть только преобладающие. Мы говорили вам ваши цвета.}
\people{Понятно. У плохого человека может быть больше темных оттенков, черного цвета. Это не так?}
\soul{Нет. Он может иметь яркую окраску, но быть плохим,  и он использует одну и ту же силу, добрый и злой человек использует те же силы. В силах нет различия добра и зла.}
\people{Скажите, есть ли люди, которые по ауре определяют характер человека? Много их на Земле?}
\soul{Подумайте. Вы даже умеете это делать сами. Это делает ваше подсознание. Вы же с первого взгляда можете сказать, хороший человек или нет. Он вам нравится или нет.} 
\people{Понятно. Но некоторые прям визуально видят ауру и на этом основании судят о своем оппоненте…}
\soul{Во-первых, это умение видеть. Во-вторых, надо знать, что видеть. И уметь расшифровать. Многие видят и считают что это так. И часто ошибаются. Мы говорили вам, что добро и зло имеет одну и ту же силу. При этом многие видящие обманывают себя.}
\people{Хорошо. А есть у вас совет, как развить это качество видения ауры?}
\soul{Во-первых, не старайтесь увидеть искусственно. Если вы начали видеть искусственно, значит,  вы будете видеть ложно.}
\people{Скажите, хождение босиком по горящим углям, чем объяснить возможность этого?}
\soul{Возьмите и пройдите. И вы сумеете сделать это, если не будете бояться.}
\people{Значит, только отсутствие страха.}
\soul{Если вам завязать глаза и не сказать, что впереди будет уголь, вы пройдете.}
\people{Опасно пробовать это.}
\soul{Вот эта опасность и мешает вам.}
\people{Ясно. Но, один известный минский профессор утверждает, что это, как раз, показатель бесовской  силы.}
\soul{Разве? Вы противоречите себе. Вы огнём сжигаете бесовские силы. И бес будет ходить по огню?}
\people{Да, вроде бы так, не совпадает. Этому профессору, якобы удалось доказать, что лозоискатели рамкой оперируют именно бесы, ибо помощь светлых сил заслужить очень не легко. В чём прав   или не прав профессор?}
\soul{Мы говорили вам о лозах. Если вы считаете свое подсознание бесом, пусть будет так.}
\people{Хорошо, удовлетворены. Какова роль молитв?}
\soul{Настроение.}
\people{Только ли? Они не дают никакую силу?}
\soul{Разве?}
\people{Настроение может быть всяким. И отчаяние, и наоборот вера. Отсюда и результат.  Значит, молитва, это просто наше самоубеждение, самогипноз?}
\soul{Нет. Это настрой. Это получение заряда. Если вы с молитвой богу будете просить в вашем понятии бесовское, то вас услышит бес, а не бог.}
\people{Интересно, в молитвах не стоит просить материального благосостояния, нечто такого земного порядка? Тогда, получается, мы обращаемся не к тем людям, не к тем богам, да?}
\soul{Да. Просите о духовном. Всё остальное одежда, с собой вы не возьмете.}
\people{Ну, хочется оставить детям.}
\soul{Что вы им оставите? Любовь к вещам?}
\people{Вещи сами. Способность жить без особых труда и лишений.}
\soul{Без труда вы завянете.}
\people{Но лишения нужны человеку?}
\soul{Вы сами их создаёте. Оглянитесь и посмотрите, сколько лишений создано именно вами. Но не кто-то другой. Вы постоянно ищете виновника. Вы не хотите виновным признать себя.}
\people{Каким образом молитва может помочь человеку?}
\soul{Мы говорили вам: если вы приходите и молитесь на икону, вы молитесь на икону – к богу. И молитвой создаете настрой. Согласитесь, если вы идете в театр, то вы готовитесь к этому. Молитва, и есть подготовка.}
\people{Скажите, а вот какая лично мне молитва может помочь в творчестве, поскольку оно мне не легко дается?}
\soul{Вы сами найдете молитву. Запомните, не слова, а настрой. Молясь просто так, на всякий случай, вы получите только случай.}
\people{А действительно ли, что молитва Отче Наш повышает радиус нанохроматического поля в тысячи раз?}
\soul{Почему вы все меряете физически?}
\people{Ну, так заявлял минский профессор. И мы его проверить не можем –  вынуждены только верить.}
\soul{Поймите, Мысль создает Материю. С какой мыслью вы будете молиться, так вам и будет. Вы можете говорить о чем угодно и с какой силой. Если вы будете говорить просто, об обычных вещах, то вы можете создать и больше, чем Отче Наш, и если вы будете просто бубнить её, то не получите ничего.}
\people{А вот действительно ли, что заряд молитвы Отче Наш постепенно теряется и его желательно возобновлять?}
\soul{Поймите, если вы будете повторять многократно, то вы потеряете.}
\people{Т.е. все должно быть в меру? А полезно ли хождение в церковь и чем именно, все-таки, полезно?}
\soul{Если вы не веруете, - можете не ходить. Оно не принесет вам пользы. Далее. Топографически церкви строились…}
\people{Дать счёт?}
\comment{1-2-3.}
\people{Мы понимаем, что церкви строили в геопатогенных местах. Это люди сами понимали про эти места, или Земля стягивала потом свои благие силы? Может быть земля потом, там, где церковь, сама создавала положительную геопатогенную зону?}
\soul{Мы вам скажем: и, да, и нет. Далее. Вы много находите и видите сами. Почему-то  унижаете себя, говоря, что это свыше. Забываете, что Высшее от вас и не уходило.}
\people{А какова роль причащения?}
\soul{Подумайте. Вы можете получить то же самое, и не причащаясь. Настрой.}
\people{Минский профессор приводит цифры: радиус биополя человека равен 1 с 56-ю нулями. Так ли это?}
\soul{Мы говорили вам, что вы пронизываете все миры.}
\people{Т.е. он больше прав, чем неправ?}
\soul{Нет, он неправ. Он хочет сократить.}
\people{У нас даже более…}
\soul{Вдумайтесь, мы говорили, что вы пронизываете все миры, и все миры пронизывают вас.}
\people{Интересно, повышается ли радиус биополя от участия в богослужении?} 
\comment{1-2-3(счёт)}
\people{Что-то «переводчику» сегодня плохо, вам это тоже мешает?}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Хорошо, повышается ли радиус биополя от участия в богослужении, или во сколько раз, может быть, повышается?}
\soul{Вся обстановка создана для того, чтобы вы могли настроиться. Я ответил вам?}
\people{Профессор считает, что семинары, академии по исследованию аномальных явлений - реакционны. Он прав или не прав?}
\soul{Подумайте, что вы говорите. Мысль - творит тело. Если вы приходите с целью отвергнуть, то получите отвержение, если вы хотите получить, получите получение.  Ваши семинары чаще отрицают, и вам кажется, что вы работаете.}
\people{А как повысить эффективность семинаров?}
\soul{Поменьше споров.}
\people{Каков смысл в заклинаниях «дибиби-дибиби-казажашь», которые привел Мухортов, как-то, в своих репортажах?}
\soul{Дело не в словах, а в чувствах, с которыми будете говорить. Вы можете выбирать любые слова и не обязательно эти. Главное – Чувства и Вера. Вы можете говорить  множество волшебных слов, и они у вас есть, но ничего не получите, если не будете Верить. И можете читать любые стихи, даже если вам они не нравятся, все зависит от настроя. И чаще, придя в церковь, вы получаете общий настрой. Вы заряжаетесь окружающим.}
\people{То есть, вы не утверждаете, что эти слова несут какую-либо информацию и исцеляющую силу? Это не так?}
\soul{Вы не внимательны. Мы утверждаем, что любые слова могут нести или не нести. Зависит от вашей веры. Согласитесь, многие экстрасенсы в вашем понятии – лгуны. Они просто умеют настроить человека и дать ему веру, что он вылечится.}
\people{Хорошо. Скажите, вот мы сегодня, сейчас ведём съёмки, у нас на пленке может что-либо получиться типа энергетических шаров, проблесков каких-то? Ваш автограф.}
\soul{Наш автограф - нет. Но, постоянно, вокруг каждого из вас, есть множество, в вашем понятии, вампиров.}
\people{И вокруг него тоже что ли?}
\soul{Это есть у каждого.}
\people{Нам не стоит пытаться от них избавиться?}
\soul{Вы пытаетесь это сделать. Вы пытаетесь сделать это даже сейчас, задавая вопрос. Вспомните, мы вас просили, чтоб каждый его задал. Мы хотели увидеть ваш настрой.}
\people{Кстати, один товарищ не задал.}
\soul{Он задал.}
\people{Мысленно?}
\soul{Спрашивайте далее.}
\people{Говорят, кой-кому эти заклинания стоили здоровья, я же лично много раз их повторял и ни хорошего, ни плохого воздействия не получил. Что это означает?}
\soul{Подумайте. Мы вам только что ответили. Все зависит от настроя, от чувств, с которыми  произносить слова. Если вы будете говорить их и думать: как бы мне хуже не было, то вы получите хуже.}
\people{Профессор считает, что в Библии математически зашифрованы многие знания для землян. Что это, якобы, доказал учёный математик И.Попов. Что вы можете сказать по этому поводу?}
\soul{Только на родном языке.}
\people{Только на древнееврейском  можно что-то понять, да?}
\soul{Спрашивайте далее.}
\people{Наши оппоненты по проблемам аномальных явлений считают, что наши, вот эти диалоги может вести само подсознание переводчика, а никакой не особый вид энергетической либо внеземной цивилизации, потому что можно начитаться фантастической литературы и вести любые умные диалоги.}
\soul{Подумайте. Ваше подсознание не обладает никакой энергией? Подумайте. Если вы говорите с подсознанием и исключаете энергию, то,  что ж тогда подсознание, что им двигает? Мы говорили вам о контактах. Мы говорили о лжи и правде. Мы вам уже говорили, вы можете найти ответ. Далее, если мы вам скажем, что мы от злых сил, вы поверите без доказательств. Если мы вам скажем, что добрых сил, вы потребуете доказательств. Почему же так?}
\people{Но здесь касается не злых и добрых сил, а действительно эрудированности и начитанности переводчика и нам трудно найти аргументы против этого факта.}
\soul{Мы говорили вам, что мы в вас и вы в нас. Мы вам и ответили? Подумайте, если мы говорим вам, что вы пронизываете все миры, ведь мы можем сказать для вас конкретно, ваше подсознание контролирует все миры, и все миры контролируют ваше подсознание. Вас устроит такой ответ?}
\people{Может быть, хотя, он не слишком понятен. Вы утверждаете, что все животные, в т.ч. Человек -  равны. Значит ли это, что у животных, а может и растений, есть душа?}
\soul{Мы говорили вам, что ВСЁ - живое. Далее. Мы не утверждали о равенстве. Мы говорили, что вы должны быть равны,  но не должны возвышать себя.}
\people{Т.е., как мы поняли души у животных и растений нет?}
\soul{Мы сказали - ВСЁ ЖИВОЕ. Вы можете представить ЖИВОЕ без души?}
\people{В таком случае, эти души также проходят процесс совершенствования и, при положительном  результате ,  их души также переходят в более высокие планы?}
\soul{Мы говорили об эволюции. Далее, мы вам отвечали на все эти вопросы. А вы повторяете.}
\people{Ну, это задаёт вопросы наш коллега, который не присутствует на сеансах, но кое-что у него есть хорошее в вопросах.}
\soul{Хорошо, тогда мы будем продолжать вам говорить бесконечно. И приведёт ли это к цели? Вы теряете, в вашем понятии, новизну, и тогда наши разговоры будут бестолковы.}
\people{А кто вселяет душу в материю?}
\soul{Душа приходит. Вслушайтесь. Мы же говорили вам. Мысль рождает материю. Вспомните. Сила, Проматерия,  Материя… Вы помните? И далее, астралы низших, сила. }
\people{Одним товарищам показали праматерию, из которой создано, как вы сказали, всё. Она серебристого  цвета.}
\soul{Нет. Вам показали только материю.}
\people{Они сказали, что это астрал сам, из которой всё состоит. Астрал низших. Она(праматерия) может возникнуть на руке?}
\soul{Вы не умеете управлять. Умея управлять, вы бы могли создавать и более.}
\people{Является ли высший космический разум итогом многократных очищение душ и единым синтезом самого чистого и светлого – энергий из человеческих душ, прошедших все процессы очищения? Не потому ли вы называете нас детьми богов?}
\soul{Вы говорите приближенно к физическому миру. Мы говорим вам, о духовном. Мы говорили вам – вы дети богов. Это не значит, что вы находитесь в высшем разуме. Вы идете к нему. Но это не значит, что вы будете идти, очищаясь.}
\people{Какова природа шаровых молний? Это представители иных цивилизаций? Или просто физические проявления?}
\soul{Мысль. Хаос мыслей.}
\people{Именно он рождает шаровые молнии?}
\soul{Хаос мыслей. Рождается  материя.}
\people{А потом они переходят в шаровые молнии?}
\soul{Нет. Мы вам скажем так: это хаос материи. Это Энергия, не перешедшая в Материю. Хаос.}
\people{А почему тогда эти явления достаточно редки? Хаоса, по-моему, на Земле много.}
\soul{Вы уверены, что они редки?}
\people{Двух метровые или, даже ещё больше, энлонавты, маленькие, до метра, пилоты НЛО, это биороботы, или это представители внеземных цивилизаций?}
\soul{Как вы спрашиваете? У вас, у людей, есть и маленькие и большие. Это биороботы или люди?}
\people{Так есть даже свидетельства, что мы чаще всего имеем дело с биороботами, а не с живыми представителями ВЦ.}
\soul{Некоторые из них считают биороботами вас. Кто же тогда прав?}
\people{Может ли каждый человек лечить руками?}
\soul{Да, мы говорили вам – вы можете многое.}
\people{Нам мешает только наше безверие?}
\soul{Безверие.}
\people{Болезни – это наказание за какое-то неверное поведение лично каждого заболевшего…}
\soul{Вас никто не наказывал. Вы наказываете себя сами. Почему вы хотите найти виновного в ком-то, но не в себе? Если вы заболели от чрезмерного, вы хотите обвинить Бога или сказать, что вас прокляли? Вы наказываете себя.}
\people{Может, это неблагоприятное стечение обстоятельств?}
\soul{Разве?}
\people{Воздух, экология… порождают болезни.}
\soul{Хорошо, кто создал этот воздух?}
\people{Ну, не лично тот человек, но он страдает почему-то.}
\soul{Вы и только вы делаете себе. Никто не придет к вам. Ищите в себе виновных.}
\people{Но есть прекрасные люди, ушедшие от нас очень рано.}
\soul{Как вы понимаете «прекрасные»? Вы всё понимаете относительно себя. Поверьте, туда, куда вы придете, ваши взгляды будут другими. Если вы считаете, себя прекрасным или нет, то там… Вы поняли?}
\people{Там не считаем. Юрий Визбор, Шукшин ушли в расцвете сил и очень жалко их.}
\soul{Подумайте, кто убил их. Их забрали или их убили вы, ваше общество?}
\people{Скорее всего  -  общество.}
\soul{Дальше. Чаще всего, вы убиваете, и тогда рождаете смерть убиенного.}
\people{Скажите, много споров идёт об учении П.К. Иванова, о единении с природой, оно полезно людям?}
\soul{Да.}
\people{Сам ли Иванов сделал эти открытия, или он был  контактёр и ему это подсказали?}
\soul{Мы говорили вам о единстве. Как вы понимаете - «контактёр»?  Мы вам говорили в начале и говорили много раз: если ваше подсознание пронизывает Всё, О КАКИХ КОНТАКТАХ ВЫ ГОВОРИТЕ??? Умение видеть, вы живете в маленьком мирку и не хотите его изменить. Не хотите увидеть его более. Это одна из ваших бед.}
\people{Вы систему Иванова “Детки”  поддерживаете всячески, или там есть не совсем хорошие предложения?}
\soul{Если я вас спрошу: христианство - это хорошо или плохо ? Как вы мне ответите?}
\people{Вспомните, когда зарождалось христианство – это было хорошо или плохо? И какой ценой оно зарождалось? Вспомните. Любое учение, будь оно правильное или не правильное, вы исковеркаете и сделаете его по-своему. Вы приходили палачами от бога и уничтожали от его имени. Вы, вашими руками. Приходил дьявол. Я говорю о ваших  религиях .Я говорю вашими словами.}
\people{Вы бы всем рекомендовали заниматься по системе Иванова?}
\soul{Делайте, к чему лежит ваша душа.}
\people{Человек  не должен ничего выплевывать из себя на землю  – нелепо? }
\soul{Он говорил только об уважении.}
\people{То есть, он признавал Землю за живой организм и требовал уважения?}
\soul{Да. Поймите, дело не в том, что это физически отразится – будете ли вы плевать или нет. Для того, чтоб не плевать, вы должны поверить в Живую Землю. Поймите, это дано не для того, чтобы что-то физически покидали, а дано для вас, чтоб вы могли духовно получить настрой.  Для того, чтоб не плевать, вы должны научиться владеть Силой.}
\people{У нас ходит много легенд о том, что Иванов когда-то спас…}
\comment{(Конец контакта)}