\chapter{22-01-1994г}

\begin{verbatim}
         ДАЙ БОГ!
 Дай бог слепцам глаза вернуть
 и спины выпрямить горбатым.
 Дай бог - быть богом, хоть чуть-чуть,
 но быть нельзя “чуть-чуть распятым”.

 Дай бог не вляпаться во власть
 и не геройствовать подложно,
 и быть богатым — но не красть,
 конечно, если так возможно.

 Дай бог быть “тертым калачом”,
 не сожранным ничьею шайкой,
 ни жертвой быть, ни палачом,
 ни барином, ни попрошайкой.

 Дай бог - поменьше рваных ран,
 когда идёт большая драка.
 Дай бог – побольше, разных стран,
 не потеряв своей, однако.

 Дай бог, чтобы твоя страна
 тебя не пнула сапожищем.
 Дай бог, чтобы твоя жена
 тебя любила даже нищим.

 Дай бог лжецам замкнуть уста,
 глас божий слыша в детском крике.
 Дай бог, живым, узреть Христа,
 пусть не в мужском, так в женском лике.

 Не крест — бескрестье мы несём,
 а как сгибаемся убого!
 Чтоб не извериться во всём,
 Дай бог, ну, хоть немного - Бога!

 Дай бог всего, всего, всего
 и сразу всем — чтоб не обидно...
 Дай бог всего, но лишь того,
 за что потом не станет стыдно. 
\end{verbatim}
\author{Евгений Евтушенко}

\people{Мы хотим продолжить тему аномальных явлений и наиболее спорные вопросы для людей в настоящее время. Заранее благодарю вас за сотрудничество и многие ответы. Итак, какова природа телекинеза?}
\soul{Энергия.}
\people{Может ли это быть доказательством материальности мысли?}
\soul{Да.}
\people{Возможно ли массовость этого явления, и почему оно - редкость?}
\soul{Вы вспомните, начало писания: «Сперва была мысль, и, лишь потом, было создано всё».}
\people{Т.е. человек со временем может овладеть телекинезом, и это будут полезные знания для человечества?}
\soul{Вы найдёте, в потерянном.}
\people{Значит, мы, когда-то, всё умели?}
\soul{Да.}
\people{Именно 15 000 лет назад?}
\soul{Раньше.}
\people{Ещё раньше? Но профессор Вейник, утверждает, что телекинез, как и другие аномальные явления, являются проявлением бесовской силы. Он прав?}
\soul{Подумайте.}
\people{Мы считаем, что это – ошибочность. Его заблуждение.}
\soul{Мухаммед пришёл от беса? Христос пришёл от дьявола?}
\people{Нет, конечно.}
\soul{Тогда, зачем спрашиваете?}
\people{Полезен ли телекинез для землян, и в чём он полезен?}
\soul{Если вы  потеряли, значит, найдёте.}
\people{Но, если потеряли, значит, он какое-то время был помехой или не нужен?}
\soul{Нет, мы говорили, о могуществе, погубившем вас.}
\people{Хорошо, продолжим дальше. Дайте ваше истолкование явлению полтергейста. Что это? (пауза) Вы не знаете или не можете ответить? (пауза) Связано с духами умерших или это особые существа из иных измерений, или даже иная цивилизация?}
\soul{И то и другое. К вам приходят и умершие, и приходят другие – помочь или навредить вам. Мы говорили вам о борьбе, борьба идёт за вас. И каждый из вас - центр этой борьбы.}
\people{Почему полтергейст, иногда, похож на людей, то на гномов небольшого роста, а иногда и чаще – это существо лохматое, небольшого роста?}
\soul{Вы видите только то, что хотите – первое. И второе – если это души умерших, почему они должны прийти не людьми?}
\people{Согласен. Они должны подобны быть. А скажите, полтергейст и домовой – это одно и тоже?}
\soul{Нет, полтергейст приходит, домовой живёт.}
\people{Т.е. домовой живёт и существует в каждой квартире или, всё-таки, в некоторых?}
\soul{Он - житель Земли.}
\people{Житель Земли. Он более древний, чем человек?}
\soul{Нет.}
\people{Он появился вместе с человечеством?}
\soul{Нет, он младше.}
\people{Младше. Но, умственно, он более совершенный, или скорей всего - нет? Да?}
\soul{Как вы считаете, есть, среди вас, умные и нет?}
\people{Разные люди есть. Но, всё-таки, видно, что домовой – существа более примитивные, чем человек. Это - так?}
\soul{Да.}
\people{Они, чаще всего, добрые или нейтральные, или злые?}
\soul{Так же, как и вы.}
\people{Однако, им свойственны такие качества, могущества, которым не обладают люди – это извлечение воды из ниоткуда, поджоги. Сила гигантская, подчас. Как это у них получается?}
\soul{Подумайте, они используют вас, они пользуются вашей энергией, а это значит, что вы создаёте эти эффекты.}
\people{Да, были случаи, когда следили за мальчиком, и видно было, как именно он кидал, в неожиданный момент, подушку или прочие вещи. Но всегда ли так происходит? Всегда ли сам человек участвует в этом? Ведь пробки кто-то выкручивал, помимо…}
\soul{Поймите, это один из миров и там происходит то же, что и у вас.}
\people{Что именно?}
\soul{Вы найдёте ответ, увидев свою жизнь. Мы говорили вам о ветвях, о множестве ветвей. Каждая ветвь - это жизнь. Мы скажем вам, что вы живёте в физическом плане, но и скажем, что вас пронизывают все миры. Нельзя говорить, о тонких и физических мирах, они есть везде - вы не ощущаете.}
\people{Скажите, а чем объясняется, порой, шумливость в домах? Чем это провоцируется?}
\soul{Это - игра, не более.}
\people{Но это не означает, что те люди и данная семья, живёт плохо, чем-то провоцируют домового?}
\soul{Вы спрашивали о плохих  и хороших. Мы говорили вам о сите. Если вы плохи, то вы создаёте себе подобных. Вы притянете подобных.}
\people{Интересно, что следует предпринимать, чтобы успокоить разбушевавшихся духов?}
\soul{Успокоиться самим.}
\people{Но люди бывают в панике. Они не способны уже мыслить, когда поджоги начинаются, падает мебель. Как здесь успокоиться?}
\soul{Успокойтесь сами, и они успокоятся. Мы говорили вам, что они используют вашу энергию, они купаются в волнах страха.}
\people{Именно страха?}
\soul{Ибо многие приходят вампирами. Мы говорили вам о похожести миров. Вспомните ваш мир и посмотрите, сколько у вас вампиров.}
\people{Прекрасный ответ. Почему нередко полтергейст связан с наличием в семье подростков?}
\soul{Они эмоциональны, они открыты.}
\people{Хорошо. А подскажите самый действенный способ, чтобы успокоить или излечить шумный... изжить шумный дух. К нам в волжскую группу, подчас, обращаются с такими просьбами, и нам хочется им помочь. Какой самый действенный способ?}
\soul{Самый первый - успокоиться, не обращать внимания. Согласитесь, если вы будете кому-то надоедать и, чем больше он проявляете реакцию, тем вам интереснее.}
\people{Да, это так оно и есть. Но, интересно, почему церковные ритуалы иногда помогают, а чаще, не помогают?}
\soul{Мы говорили о разных. К вам приходят многие,– первое. И  второе,- чаще, вас посещают души умерших. Если он верил в Бога... Мы ответили вам?}
\people{Понятно, - то он может успокоиться. А скажите, обязательно ли души умерших – это наш родственник, который прекрасно знает эту семью, или это может просто…}
\soul{Нет.}
\people{…случайный человек, да?}
\soul{Случайно - не бывает.}
\people{Это родственник?}
\soul{Нет.}
\people{Всё-таки, вы не ответили… Не случайный, но как-то связанный, кармически, с этой семьёй, так что ли?}
\soul{Нет. Как вы знакомитесь?}
\people{Ну, да. Бывает, что случайно. Но, какая–то закономерность, всё-таки, существует для знакомства.}
\soul{Он ищет подобных. Ибо, для многих, полтергейст – это скрытые чувства, это воплощение его мечты.}
\people{Скажите, если кресты, ладан, иногда помогают изжить полтергейст, значит, это действительно происходит ``от сатаны''. Мы можем делать такой вывод?}
\soul{Чаще - да.}
\people{Т.е.сущности вполне и бесовские могут прийти, не добрые?}
\soul{Вы не поняли. Мы говорили, о добрых и плохих. Но я вам скажу, злое, приходит только добром.}
\people{Интересно, как рождаются, материализуются записки от полтергейста? Я с такими случаями сталкивался. Они что, понимают и грамоту?}
\soul{Всё, что понимаете вы. Мы говорили вам, они питаются вами и пользуются вашей энергией. Вы спросите внимательней, что ощущают люди после него.}
\people{Да, спрашивали – страх, или определённый страх.}
\soul{Страх, и потеря сил.}
\people{Потеря сил, да. Дальше, – полтергейст в Подмосковье мог предсказывать некоторые явления, т.е. приезд домой родных, несчастья, и они сбывались. Откуда же они знают будущее людей?}
\soul{Всё просто. Всё в мире движется.}
\people{Но они знают о приезде, потому что могут проследить мысль чужих людей задолго, если кто-то собрался в гости в Подмосковье, так что ли?}
\soul{Вы не внимательны. Мы говорили вам, что они пользуются вами. Мы говорили вам, что вы знаете многое.}
\people{Но, мы не улавливаем, подчас, приезд гостей.}
\soul{Вы не управляемы, они не управляемы тоже. Но они находятся там, где многое можно видеть.}
\people{Хорошо. Нам известен случай когда в Иловлинском районе происходили возгорания вещей в присутствии девочки. Почему это происходило?}
\soul{Мы говорили вам. Спросите девочку, встречалась ли она с огнём?}
\people{Я с ней встречался, но она не знает, как это загорается у неё. Даже влажное полотенце в руках.}
\soul{Вы не поняли... Пусть она вспомнит, когда впервые испугалась огня.}
\people{А-а… Страх перед огнём в ней существует, да? Скажите, как можно нейтрализовать такой опасный полтергейст с огнём?}
\soul{Мы говорили вам,- спокойствие, и убрать все факторы страха.}
\people{А действительно ли, что лучший способ – это подружиться с полтергейстом, оказывая ему знаки внимания?}
\soul{И, да и нет. Мы говорили вам о чёрной силе. Подружитесь - и что вы получите? Вы найдёте силу остаться чистым?}
\people{Логично. Одна семья из Урюпинска постоянно просит у нас помощи в спасении от полтергейста. Там, даже погиб человек. Сейчас, внуку плохо. Они, правда, врачеватели, но хотят избавиться от полтергейста. Видимо, им это не удастся, потому что полтергейст от Сатаны происходит. Вы эту ситуацию знаете?}
\soul{Мы говорили вам. К вам приходят и хорошие и плохие, но мы и сказали вам,- в вашем понятии,- всё от беса.}
\people{Т.е. получается, как к нему относиться, так он будет относиться к тебе?}
\soul{Нет. Вы добром победите зло, только и всего. Сотворив зло, оно будет ждать мщения, и оно будет радоваться этому. Если вы не дали ей этой радости, то оно уйдёт.}
\people{Но, семье из Урюпинска, как ей помочь? Там они, действительно, в панике все. Что вы посоветуете?}
\soul{Ничего.}
\people{Они сами догадаются или будут погибать поодиночке?}
\soul{Мы говорили вам, об испытании. Если они хотят погибнуть, они погибнут. Будьте внимательней, мы говорили вам, что вы их не интересуете физически, вы их интересуете духовно. И придя к вам, многие питаются вами, что делаем и мы. Но мы, помимо этого, и даём. Приходят вампиры и поедают вас. Если вы не хотите защититься – это ваши проблемы, – первое. Второе, – они отказались от помощи. Пусть вспомнят лучше.}
\people{Т.е. вы знаете эту ситуацию? Нам тоже кажется, что они…}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Хорошо. Каков срок жизни существ полтергейского типа?}
\soul{Здесь нельзя говорить о сроках. Он живёт только тогда, когда вы знаете о нём. Не зная и не замечая его – он не живёт.}
\people{Т.е. если у меня в семье…}
\soul{Мы говорили вам, что ВЫ рождаете.}
\people{Вы сейчас сказали, что вы питаетесь нами. Какое–либо физиологическое воздействие происходит на нас во время этих контактов?}
\soul{Подумайте, если вы принимаете нас – у вас работает зрение, у вас работает слух, у вас работают эмоции, – разве не оставит никакого следа?}
\people{Хорошо. Отсюда вытекающий второй вопрос. Это воздействие положительное или отрицательное?}
\soul{Мы говорили о ``сите'', мы говорили вам о полтергейсте, мы говорили, что, “что несёте, то и получите”. Если вы хотите зло, вы получите зло. Мы говорили вам, вспомните – любая ваша вещь может сделать добро и зло. Что обвинять? Вас или вещь?}
\people{Вы правы. Скажите, имеете ли вы контакты с полтергейскими сущностями?}
\soul{Нет!}
\people{Вам эти контакты не интересны?}
\soul{Нет. Они бездуховны. Мы говорили, что они питаются вами. Если хотите, – это животные. Животные из других миров и, многие из них, возомнили себя хозяевами.}
\people{Это с ними битва идёт?}
\soul{Нет.}
\people{С нами?}
\soul{Нет.}
\people{Между другими цивилизациями?}
\soul{Нет. Вашем понятии - ``добром'' и ``злом''. Был Бог, в вашем понятии, и были Боги, в вашем понятии. И один из них, возомнил себя. (наверно, о Люцифере имелось ввиду. Прим.)}
\people{Ну, нам тоже представляется, что полтергейст не способен к творчеству и созиданию, поэтому он не интересен не только вам, но и нам, как разновидность иного мира. Мы правы в этом?}
\soul{Вы говорили о вреде. Вам интересен вред?}
\people{Нет.}
\soul{Зачем спрашиваете?}
\people{Нам, просто, странно, что помимо нас, кто-то, оказывается, существует в иных мирах. И, вот, с этой точки зрения…}
\soul{Вы живёте среди множества миров. Вы топчете множество миров. Уничтожая множество миров, вы не задумываетесь о странностях! Вы питаетесь множеством миров и не думаете об этом. Почему беспокоит это вас?}
\people{Ну, на этом… Мы не осознанно топчем другие миры. Сейчас приходим к осозн…}
\soul{Разве? Вы не осознанно топчете - себя. Вы так хотите сказать?}
\people{Не знаю.}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Скажите, есть ли, вообще-то, чему нам у полтергейста поучиться и чему именно?}
\soul{Умением управлять.}
\people{Т.е. этим они овладели, да?}
\soul{Слушайте внимательно. Мы говорили вам, что они питаются вами. Мы говорили, вы говорили, о творчестве... Да, они не умеют, но они находятся в мире, где нету вашей логики. Вы их принимаете только интуитивно. Они живут в том мире, и вам научиться надо - жить только там. Только это, не более. Всё остальное - они приносят зло.}
\people{Ясно. Перейдём к другой теме. Возможно ли общение с душами умерших людей? Хоть это говорилось, но мы повторно этот вопрос вынесем. Возможно общение?}
\soul{Вы не логичны. Вы говорили о полтергейсте, как о “прошлых душах” и теперь спрашиваете.}
\people{Мы многое говорим, о людях. Полтергейст, для нас, это - может быть и не ``иным''. Сейчас только узнали, что это и люди могут быть.}
\soul{Да.}
\people{Скажите, многие ли, из умерших, хотели бы и стремятся к общению с нами, живыми?}
\soul{Все, кто остался здесь.}
\people{В каком смысле – “остался здесь”? Они же ушли в иной мир?}
\soul{Мы говорили о параллельных мирах. Мы говорили, что вас пронизывает множество миров.  Фактически, все - не уходили. Они остались здесь. Лишь только малое число ушло далее.}
\people{Т.е. они действительно стремятся к общению с нами, но это не получается?}
\soul{Многие хотят помочь вам, другие хотят, чтобы вы получили то же, что и он  - из обиды.}
\people{Скажите, а чего больше, пользы или вреда от расширения возможностей общения с душами умерших?}
\soul{И - да, и - нет. Что примете вы, то и получите.}
\people{Но нам кажется, что человечество бы выиграло…}
\soul{Мы говорили вам о врагах. Мы говорили вам - любить их. Мы говорили вам, о помощи, несущей врагами. Если вы научитесь видеть это, то вы поймёте, что любое зло приносит тоже пользу.}
\people{Нам кажется, что мы бы выиграли, если бы научились общаться с потусторонним миром и много узнали бы, о мире вокруг нас.}
\soul{Вы не знаете свой мир и, теперь, хотите узнать другой, не познав свой?}
\people{Человек приближается к общению с потусторонним миром, как нам кажется, поскольку эти контакты стали более массовыми.}
\soul{Вам кажется.}
\people{Т.е. и раньше были?}
\soul{Они не прекращались. Они начинаются с первого умершего, вспомните, ваши Истории.}
\people{Какой именно истории?}
\soul{Мы говорим об историях. Мы говорим не конкретно о вас. Подумайте, почему были созданы религии, и найдите мне хоть одну веру, где отрицалась потусторонняя жизнь?}
\people{Да вы правы. Везде есть это. Этот элемент присутствует. Почему?}
\soul{Мы ответили вам. Все, кто не ушли, хотят разговаривать с вами.}
\people{Так что, умершие могли бы о многом, неизвестном для нас, поведать, предупредить, подсказать, и это бы сыграло для прогресса человечества определённую роль? Как вы это оцениваете, подобную связь миров?}
\soul{Подумайте. Это те же люди, только умершие, много ли они знают больше вас?}
\people{Но, зато они увидели мир уже в двух измерениях, в материальном и каком-то духовном, который для нас не доступен.}
\soul{Если б они увидели много больше вас, они бы ушли. Но, они остались. И лишь только малое число ушло, и ещё меньшее число осталось, чтобы помочь вам. Все остальные ищут себе оправдание, собеседника или мстят.}
\people{А куда ушло часть человечества? К звёздам, в космос?}
\soul{Мы говорили вам о единстве миров. Мы скажем вам, что вы в заключении, вы оградили себя от другого мира.}
\people{Уходят в другие миры…}
\soul{Нет, они уходят из ``заключения''.}
\people{Из заключения уходят гениальные люди или и обычные, посредственные?}
\soul{Мы говорили о духовных.}
\people{Т.е. духовно продвинутые уходят?}
\soul{Подумайте, бывают и “злые гении”. Кто выпустит их из темницы?}
\people{Их не выпускают?}
\soul{Нет.}
\people{Нам кажется, что преступность пошла бы резко на убыль, если бы убитый мог после смерти рассказать об убийце или его мотивах. Мы ошибаемся?}
\soul{Да.}
\people{Но, разве зло должно... не наказываться в этом мире?}
\soul{Вы говорите о наказании. Вы поймёте это?}
\people{Ну, хотя бы в мире человеческом, цивилизованном... Наказание должно быть серьёзное, иначе у нас не будет…}
\soul{Вы наказываете только физически. Вы уничтожаете плоть и не ведаете, что основной преступник остался жив и достанется вашим детям.}
\people{Его, что, и Бог не покарает и сатана?}
\soul{Вы в темнице.}
\people{А вот, как вы скажете насчёт самоубийц?}
\soul{Любое убийство карается. Вы говорили, о абортах... Вы спрашивали и говорили, что вам дали новое. Подумайте, по вашим понятиям, через 21 день только вселяется душа? Согласитесь, по вашим понятиям до 21 дня можно убивать, и это не будет караться. Вы согласны?}
\people{Ну, это возможно наше заблуждение... Вы говорите, что никаких ``двадцати одного дня'' нет.}
\soul{Вы не логичны. Вы знали о “двадцати одного дня” и спрашивали об аборте. Вот и подумайте, - до этого срока вы могли бы убивать. Мы вам сказали - сроков не существует. Но, мы говорили, что любое убийство является убийством и не зависит, кто убил вас, вы сами, или кто другой.}
\people{А как же такие вещи как, допустим, убийство - единственная цель, как избавление общества, допустим, или кого-либо от зла?}
\soul{Вы невнимательны. Мы говорили вам, что основной преступник жив, и вы свои заботы перекладываете на заботы детей и, при этом, преступник ужесточается.}
\people{Это нам на кое-что открывает глаза. Т.е. отмена смертной казни – это главное для человечества?}
\soul{Нет.}
\people{Почему? Вы сами не логичны сейчас.}
\soul{Разве? Подумайте сами.}
\people{Продолжим. Газета «Аномалия» несколько раз публиковала диалоги с душой умершего Олега Даля, многие…}
\soul{Мы просили вас об именах! Скажите просто: имели контакт.}
\people{Не называя Даля? Много указано то, что медиумы общаются именно с ним. Это так?}
\soul{И – да, и - нет. Мы говорили вам о лжи, о реальности. Помните?}
\people{Т.е. под этим именем могут…}
\soul{Поймите, многое может и означать ложь. Но мы говорили вам, что мозг, даже солгав, принимает за реальность, И только эта ложь карается.}
\people{Т.е. всерьёз брать контакты…}
\soul{Вы не поняли. Мы говорили вам, что мозг  вспоминает реально всё. И, даже обманув кого-то, вы не будете караться за это, ибо он может принять это за правду. Но вы будете наказаны за то, что обманули себя. Любая ложь, прежде, обманывает себя. Вы поняли? Далее. Множество контактов ложны, в вашем понятии. Но все они реальны - для мозга. Будьте внимательны и помните, мы говорили вам, что нет лжи. Спрашивайте.}
\people{В одном из тибетских монастырей одной личности была сделана хирургическая операция на мозге, после этого он стал видеть ауру человека. 
}people{Такие операции возможны?}
\soul{Мы говорили вам о духовном, всё остальное - ``протез''. Научитесь видеть сами, тогда не понадобятся ни операции, и ни кристаллы.}
\people{Но значит, в нашем мозге это можно задействовать? Его надо, просто, открыть?}
\soul{Да.}
\people{И это возможно физически, а не духовно?}
\soul{Это протез, и много ли вы увидите? Если вы имеете протез, много ли вы сделаете?}
\people{Да, но, не имея протеза, тоже ничего нельзя сделать.}
\soul{У вас есть всё.}
\people{Но мы не умеем сейчас видеть Бога.}
\soul{Ребёнок  рождается и  не умеет пользоваться, но он учится.}
\people{Речь идёт, видимо, о третьем глазе? Это действительно атавистический орган?}
\soul{Назовите мне пример атавистического органа.}
\people{Ну, якобы, хвост, который существовал у человека.}
\soul{Он есть у вас?}
\people{Нет, но возможно был. Копчик - остатки этого хвоста.}
\soul{Вы понимаете физически. Многие несут хвосты, и их видят только те, кто видят ауру. Хвост – это ваши долги. Первое. Второе. Мы говорили о теории Дарвина , и говорили, о её полу-верности, вы помните?}
\people{Да.}
\soul{Вы помните ответ?}
\people{Нет.}
\soul{Мы говорили вам, что ``вы пришли''.  Спрашивайте.}
\people{Я наблюдаю контакты с потусторонним миром девушки из Волгограда. Она действительно общается, или это её фантазии?}
\soul{Не верно имя.}
\people{Ну, имя мы… мы не упоминали. Её, из потустороннего мира зовут Марией. На самом деле она - Эллина. Она действительно общается?}
\soul{Вспомните, как называете стороны монеты.}
\people{Орёл и решка. А что значит…}
\soul{Разве? Аверс и реверс.}
\people{Оверест... а вы его знаете… откуда?}
\soul{Переводчик.}
\people{Переводчик читал и сделал выводы?}
\soul{Нет.}
\people{Оверест – это действительно большая личность в потустороннем мире?}
\soul{И –да, и - нет. Вы можете назвать себя “большой личностью”?}
\people{Нет, скорей всего…}
\soul{Но, для многих, вы - большая личность. Но, их мало. Подумайте.}
\people{Согласен.}
\soul{Первое. Второе, – это один из миров. Далее. Вы спрашивали… Спрашивайте.}
\people{Хорошо. Меня волнует такой вопрос – этой девушке диктует роман о Христе Михаил Булгаков.}
\soul{И – да, и - нет, мы говорили вам, о лжи и говорили, о реальности.}
\people{Так, может быть, она сама сочиняет этот роман, не думая о том, что ей…}
\soul{Мы говорили вам о единстве в мире. Вспомните, разговор “о писателях”.}
\people{Но, ей стоит продолжать написание романа?}
\soul{Да! Любое движение души надо замечать.}
\people{И приветствовать.}  
\soul{Спрашивайте.}
\people{А поймёт ли этот роман человечество? Общество примет ли? Ведь Михаил Булгаков давно умер.}
\soul{Скажите, Булгаков думал об этом, когда писал?}
\people{О том, что умрёт или… А-а-а…   О том, что примет человечество… Наверно, нет, не брал. Он ,просто, творил.}
\soul{Вы не правы. Он творил для того, чтобы вы думали, чтобы вы начали думать и понимать.}
\people{Хорошо. Тут очень щекотливый вопрос, но его бы надо задать вам, всё-таки. У моих знакомых бесследно исчез единственный сын – Алексей. Он убит или жив?}
\soul{Жив.}
\people{Жив?! Это радостная весть была бы! До сих пор его нет уже несколько месяцев. Где он тогда обитает? Почему он скрылся?}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Вы не скажете?}
\soul{Нет.}
\people{Скажите, это из-за денег произошло?}
\soul{Мы скажем вам по-другому... Вы получаете ``прошлое''. Мы говорили вам о бумеранге возвращающем, мы говорили вам о прошлой жизни, мы говорили вам, что если вы убиваете, то в следующей жизни будете убиты. Всё, что сделали вы, в следующей жизни получите вы.}
\people{Т.е. Алексей заслужил?}
\soul{Заслужили родители.}
\people{Родители… понятно.}
\soul{Мы говорили вам о законах, мы говорили вам об их жестокости. Чаще, чтобы наказать кого-то, - наказывают ближнего. Даже, если он не виноват.}
\people{Не надо надеяться, он не придёт?}
\soul{Ожидать надо всегда. Он умрёт тогда, когда вы перестанете надеяться.}
\people{Но прошло много времени.}
\soul{Спрашивайте дальше.}
\people{Что он мог бы и хотел сообщить своей маме? Она очень переживает.}
\soul{Далее, ответили вам. Матери нужен только один ответ,- жив или не жив. Мы ответить вам. Что ещё надо?}
\people{Эту весть можно матери передать, да?}
\soul{Спрашивайте далее.}
\people{Где обитают души умерших? Правда ли, что Луна для них как перевалочный пункт?}
\soul{Нет, Луна, всего лишь, щит.}
\people{От чего?}
\soul{Щит, созданный вами, созданный вашей злой волей, и придёт время, и будет разрушен щит. Вы назовёте это “концом”.}
\people{Света?}
\soul{Да.}
\people{Так эта планета возмездия заденет Луну?}
\soul{Причём здесь Луна? Причём здесь планета возмездия? Мы говорили вам о борьбе. И какая разница, каким орудием будет уничтожен этот щит? Главное - итог. Вы говорили об искуплении. Да, искупление будет, но вы должны заслужить его. И придёт конец света, в вашем понятии. Для нас это будет начало. Начало новой жизни.}
\people{Вы ждёте это начало с вожделением?}
\soul{И вы ждёте.}
\people{Луна появилась 10 000 лет, примерно, назад, значит она искусственное создание?}
\soul{Вы не внимательны, мы говорили о 15-ти – первое. Второе – вы говорите о физической Луне.}
\people{Наверно, тему о Луне надо отдельно с вами обсудить. Мы сейчас не готовы. Скажите, почему много дезинформации в сообщениях с того света?}
\soul{Мы говорили вам, что они подобны вам. Это люди, только что умершие, и мы говорили вам, что многие хотят просто поговорить, вторые - излить душу, третьи – помочь, как могут. И есть те, которые хотят отомстить, или те, по принципу –“ если мне плохо, то пусть плохо будет и другим”.}
\people{Это и есть ад?}
\soul{Нет. Даже в вашем понятии не существует ад. Если хотите, ад – это где вы живёте.}
\people{А правда ли, что каждая душа должна пройти очистку в чём–то вроде чистилища? Что это как крупица воды, которая…}
\soul{В вашем понятии - нет. Ибо, вы понимаете физическую очистку. В нашем понятии – пройдут все.}
\people{Подробнее, как выглядит чистилище, если оно существует?}
\soul{Как вы можете представить мир, более тонкий, чем ваш?}
\people{Т.е. нам не подвластно…}
\soul{Мы сказали вам: физически, вы не пройдёте, а духовно, вы не поймёте.}
\people{Прошло 70 лет со дня смерти Ленина. Где его сейчас душа?}
\soul{Здесь.}
\people{В околоземном мире?}
\soul{Да. Она бродит и ищет покой.}
\people{Т.е. это ошибка россиян, что тело Ленина не было похоронено?}
\soul{Подумайте сами, кому вы поклоняетесь! Вы поклоняетесь трупу! Вы говорили об идОлах и создали его сами.}
\people{Т.е. для человечества, для землян, россиян будет благо, если мы, всё-таки, его похороним в земле?}
\soul{Всё должно быть похоронено. Всё. Всё остальное - издевательство.}
\people{Понятно, спасибо. Его душа тогда успокоится?}
\soul{Нет.}
\people{Он - злодей, поэтому не может успокоиться?}
\soul{Нет. В вашем понятии – он злодей? Кто добрый? Он хотел сделать добра, но - “не тот путь”.}
\people{И он сейчас видит свои ошибки?}
\soul{Да.}
\people{Ему тяжело. Понятно.}
\soul{Нет. Он увидит только тогда, когда вы его избавите от плоти.}
\people{Т.е. его, всё-таки, надо захоронить?}
\soul{Вы сделаете это. И скоро.}
\people{А действительно ли он хотел добра, а не свои личные цели преследовал?}
\soul{Назовите мне человека, который хотел бы зла.}
\people{Среди нас, живущих, много таких людей, которые под предлогом добра совершают свои  корыстные цели какие-либо.}
\soul{Хорошо, назовите корыстные  цели этого человека?}
\people{Обман.
}people{Власть.}
\soul{Власть? Он хотел власти? Вспомните историю.}
\people{Да, он хотел власти.}
\soul{Разве? Вы видите только это?}
\people{Скажите, а с вашей точки зрения, Ленина можно считать гениальным человеком или это, всё-таки, достаточно заурядная личность?}
\soul{Подумайте. Перевернуть весь мир – надо иметь заурядность или гениальность?}
\people{Но путь этот признан сейчас ошибочным.}
\soul{Мы говорили вам, о злых гениях. Мы говорили вам, о зле, мы говорили вам, о добре и о неверном пути. Вы хотели изменить мир - физически. Духовную революцию вы делали? Отвечайте!}
\people{В России? Духовная революция? Ну... когда христианство пришло.}  
\soul{Оно пришло в Россию?}
\people{В Русь.}
\soul{Разве?}
\people{С Византии, да, в Русь.}
\soul{Вы не знаете историю христианства.}
\people{Так получается, то, что пишут, это не верно?}
\soul{Иисус пришёл в Россию? Первое. Второе – вам христианство было дано силой. Да, христианство один из путей. И он приведёт к цели, к которой мы идём. Но, вначале, вы получили её силой, и много бед было сотворено. Вспомните прошлое. Сколько смертей принесло вам христианство? И сколько оно ещё принесёт! Мы говорили вам, о фанатизме. Даже если вы идёте по верной дороге, но фанат, - вы - убийца.}
\people{Скажите, как держаться золотой середины, чтобы ни вправо, ни влево, а прямо?}
\soul{Нет золотой середины. Ни вправо, ни влево – это стоять на месте. Это - быть мёртвым.}
\people{Нет, не в том дело. А я говорю: идти по дороге. Т.е. не сворачивать ни направо, ни налево, идти прямо, куда надо.}
\soul{Вам нужна ``золотая середина'' или ``идти прямо''? Вы противоречите себе.}
\people{Нам нужен верный путь.}
\soul{Зачем спрашивать о ``середине''? Идите. Идите в любую сторону. Что подскажет вам душа, то и творите.}  
\people{А-а... Вон оно как...}
\people{Хорошо. А если опять вернуться к Ленину, то его гениальность нельзя  приравнять как-то к стечению обстоятельств, то, что как сейчас говорят: ``Oн перевернул мир…''}
\soul{Согласитесь, увидеть обстоятельства и использовать их - нужен ум.}
\people{Да, но вся гениальность, тогда его сводится к меньшей степени.}
\soul{Разве? Он сумел подчинить себе обстоятельства. Он использовал их. Как вы можете рассуждать о гениальности? Как вы можете ставить меру – кто гениальный, а кто нет? Объясните, и тогда мы дадим вам ответ.}
\people{Скажите, возможно, ли, что бы душа Ленина вновь воплотилась и это скоро будет?}
\soul{Сперва избавьте его от плоти.}
\people{Получается, такая судьба и у Мао Дзе Дуна, который сейчас тоже в саркофаге?}
\soul{Мы говорили вам о плоти, мы говорили вам о душе, ищущей покой. Вы спрашивали о реинкарнации. Всё подчиняется этому.}
\people{Продолжим. Где сейчас обитает душа Сталина? Ведь он захоронен.}
\soul{Вы уверены, что он сейчас не живёт?}
\people{А вы можете сказать, что он уже воплотился в следующего человека?}
\soul{Я вам сказал достаточно, для ответа. Спрашивайте.}
\people{Хорошо, спасибо, но человек, уничтоживший миллионы людей, как это сделал Сталин, может ли сохранить свою душу? Нам казалось, что он должен быть уничтожен, Богом или Сатаной.}
\soul{Нет, мы говорим о бессмертности души и говорим о её уничтожении? Вы не логичны.}
\people{Спасибо. }
\people{Вопрос такой... Вот тут у нас товарищ, наш общий друг... Переводчик знает, вот если мы в этой жизни тесно связаны между собой, то, в прошлой жизни, мы так же были тесно связаны?}
\soul{И – да, и - нет. Приходят и новые. И старые уходят только тогда, когда оплачены все “долги”.}
\people{А можно поинтересоваться, он “старый” или “новый”?}
\soul{Вы считаете нас глупцами?}
\people{Можно о Сталине? Можно ожидать от его нового воплощения нечто подобного?}
\soul{Мы уже ответили вам. Вам сказать конкретно, что он уже есть?}
\people{Ну, вы сказали… и мы так поняли, что он уже где-то зародился.}
\soul{Зачем тогда спрашиваете?}
\people{Но он может принести зло опять России?}
\soul{Он несёт – первое. Второе, – Россия будет страдать долго и много. Но придёт время, и она получит блага больше, чем другие, сидящие в тишине.}
\people{Почему так?}
\people{Почему у России такой крест, судьба такая?}
\soul{Вы не довольны?}
\people{Нам кажется, что это не справедливо…}
\soul{Вы хотите… Разве? Всё должно быть оплачено – первое. Второе, – вы мечтали о духовности. Появились трудности, и вы уже не хотите этого? Где же ваши мечты? Почему вы не твёрды в решениях?}
\people{Но - цена! Слишком много народу страдает в России.}
\soul{Давайте говорить о духовных страданиях.}
\people{Вопрос такой. Вы в прошлом разе, упрекнули меня, что я хотел сказать, что хочу познать мир, вы сказали – любыми целями, средствами, т.е. делая больно кому-то, т.е. это нельзя так? Средства будут уже плохие, так скажем. Вот применительно к этому вопросу, о России, что вы можете ответить, если мы будем страдать ради великих целей – это получается цель, оправдывает средства? Я к этому веду.}
\soul{Нам трудно вам объяснить, если мы вам скажем, что добро должно быть с кулаками, ведь вы  неправильно поймёте, хотя это и так. Да, идёт борьба, вы не внимательны. Идёт борьба между злом и добром, в вашем понятии. В нашем – это гораздо выше. И исход этой борьбы решает всё.}
\people{А есть такая мысль, что мир, весь, вечность короче, придя к чему-то одному, цели там, убеждениям, переполюсуется и будет уже совершенно другая вечность, в другом качестве.}
\soul{Почему вы решаете за всех? Вы говорите: ``Есть мысль''. Cогласитесь, это только ваша мысль. Назовите мне другого, несущего эту мысль? Почему вы, чаще, говорите, о всех, не говоря о себе? Почему ваше понятие ``переполюсовка'' – это добро, превращающееся в зло, и зло превращающееся в добро? Почему вы так примитивно рассуждаете?}
\people{Нет, я не говорю, что зло… Я говорю...}
\soul{Мы говорим конкретно о вас. Вы принесли достаточно зла.}
\people{В тему ``кривого единства'' меня в прямую в жизни ставят. Я не знаю, что я делаю, в жизни. Поэтому, на всякий случай, не делаю ничего.}
\soul{''Ничего не делать'' никогда не получиться. Ничего не делаете, либо делаете, то, что ``ничего не делаете''. Вы поняли меня?}
\people{Т.е. лучше что-то творить, чем ничего не делать?}
\soul{Любое движение души должно замечаться. Далее. Мы говорили о прошлых жизнях. Мы говорили вам, что вы принесли достаточно зла. Мы говорили, что зло наказуемо. Да, вы были убийцей, но вы были и жертвами. Да, вы были добры и были злы. Всё в ваших руках, не более.}
\people{Сейчас у меня происходит выбор, кем мне быть?}
\soul{Нет, у вас идёт, пока, выбор, что сделать.}
\people{Так, заканчивая тему о душах, мы хотим спросить, прав ли Вейник, считая общение с душами бесовским занятием?}
\soul{Вы спрашивали, я ответил вам: Мухаммед пришёл от беса?}
\people{Всё ясно. Другая тема. Путешествия на иные планеты, люди действительно туда  транспортировались или это происходило только в их сознании в мозгу?}
\soul{Мы говорим, о духовном. Физически, вы можете оставаться. Но у вас были и физические перелёты.}
\people{Скажите, путешествовал ли на другую планету мальчик из (такого–то города)?}
\soul{Нет – первое, второе, – вы забываете наши условия. Далее. Мы говорили вам, о реальности. Вы, видя беды, хотите обвинить других. Вы говорите: ``Прилетели, украли'', боясь признаться, что вы просто были не внимательны и убили сами. Спрашивайте.}
\people{Ну, т.е. полёт мальчика – это его фантазия?}
\soul{Мы говорили, о реальности. Физически - он не летал никуда. Вам достаточный этот ответ?}
\people{Спасибо. В данном случае, достаточно. У меня есть другая ситуация, когда сорокалетний мужчина из села, отец восьми детей, сообщает и подробно сообщает, что летал на другую планету. Как относиться к его сообщениям?}
\soul{Как относитесь вы?}
\people{Я - с доверием.}
\soul{Вы - сито, – первое. Второе, – вас часто обманывают. Я не смогу сказать вам, о всех случаях, где была правда или нет, потому, что вы не спросите о них всех.}
\people{Т.е. я часто бываю, кем-то обманут? Но люди очень искренне рассказывают, и я, многим - именно верю.}
\soul{Как вы понимаете ``искренность''?}
\people{Ну, интуитивно я чувствую, что люди не сочиняют.}
\soul{Мы говорили вам о пятом измерении, говорили вам о шестом измерении, мы говорили вам, что уже многие приходят. Мы говорили вам, что если вы увидите пятое, вы  имеете остальные более/менее развитые. Мы говорили вам, что рождается новое. Почему же вы не доверяете своей интуиции? Что вы хотите? Вы посадили зерно и топчете его! Дайте ему вырасти.}
\people{Как раз, я доверяю интуиции и считаю, что человек, действительно, мне говорил правду…}
\soul{Зачем тогда спрашиваете?}
\people{Но вы сейчас сказали…}
\soul{Вы хотите увидеть мир чужими глазами. Вы спрашиваете о добре и зле. ``Кто вы''? Вы помните? Вы помните ответ? Чаще, вы хотите верить в то, что вам легче. Мы говорили вам, что вам легче поверить, и, причём, не потребуете никаких доказательств, если мы скажем, что мы от зла и вам потребуется множество доказательств, чтобы вы поверили, что мы от добра. Почему так?}
\people{Это наше несовершенство.}
\soul{У вас есть интуиция. У вас рождается новое чувство, почему вы губите его? Мы говорили вам, вспомните, мы говорили вам о конце света и говорили, что вы можете сами принести его. Почему вы всё понимаете физически? Почему конец света для вас приходит физически? И потому он придёт вам физически, потому что вы хотели этого. Почему?}
\people{Наше несовершенство. Для меня, как журналисту, очень важно не лгать в своих статьях. И как вот выбрать критерий - кто правду говорит, кто фантазирует, а кто, просто, сумасшедший?}
\soul{Вы нелогичны, мы говорили вам, о лжи и правде. Вспомните. Если вы приняли за правду, как вы можете лгать?}
\people{А-а. Ну, невольное заблуждение не может… прощаться?}
\soul{Мы говорили вам, что вы, в данном случае, не лгёте, – первое. Второе ,– вспомните, мы говорили вам о лжи, что в каждой лжи есть доля правды. Пусть это будет ложь, и вы приняли ложь за правду, пусть. Но разве это что-то меняет?}
\people{Может быть, вы и правы. Можно продолжить? Спиритизм – полезный или вредный…}
\soul{Нет. Мы говорили уже вам в начале, проявление полтергейста – это одна ветвь спиритизма, – первое. Второе, – мы говорили вам о ``сите'', что примете вы. Если чувствуете силу, способную  управлять, то - действуйте. Но бойтесь, если у вас не найдутся силы, и тот дух будет управлять вами!}
\people{Нам такое создалось ощущение, что занятие спиритизмом в конце прошлого века, не принесли никакого прогресса человечеству. Это справедливое заявление?}
\soul{Нет. Всё не проходит бесследно. Ничто. И всё приносит пользу. Мы говорили вам, что даже зло приносит пользу, если вы увидите её.}
\people{Хорошо. Скажите более объёмное виденье мира, после физической смерти, может помочь людям лучше узнать мир. Почему тут нет существенного прогресса?}
\soul{Мы говорили вам, что умершие - такие же, как вы. Они живут, просто, в другом мире. Скажите, если вы поедете в другой город, вы там не были, а он в «другом мире» - многое ли вам расскажут нового?}
\people{Скажите, многие великие уносят с собой в могилу свои знания и, подчас, нужные человечеству открытия. Следует ли пытаться извлечь их?}
\soul{Нет.}
\people{Т.е. это их выбор. Он справедлив?}
\soul{Мы говорили вам, что умирая, вы становитесь пророками. Мы дали вам ответ?}
\people{Не понятно, как это... становимся пророками?}
\soul{Умирая, вы видите мир в других красках. Умирая, вы находитесь на границе, где можете увидеть многое. Ибо вы видите сразу множество миров, и потому, он и имеет право решать, о своих трудах. Попав в тот мир, или в этот,- не имеет значения,- вы живёте в одном мире и все остальные миры для вас - нереальны. Мы говорили вам, что для многих, ваш мир тоже является ``потусторонним''.}
\people{Скажите, Эйнштейн сжёг свои последние труды, считая, что они преждевременны для человечества,-  он поступил гуманно или опрометчиво?}
\soul{Вы повторяетесь, мы ответили вам только что.}
\people{Т.е. это его воля. Понятно…}
\soul{Если вам дать совершенство, что вы будете делать с ним? Если вам дать оружие, что вы будете делать с ним?}
\people{К сожалению, во зло превратим. Ну, в таком случае, психография довольно редка, если духи многие хотели выйти на человечество.}
\soul{Поймите, любой контакт это психография. Не важно, вы говорите словами, показываете картинки или пишете, или это рождается в снах - всё это есть психография, и вы все контактируете. Мы говорили вам, что мы не уходили от вас. И, заметьте, мы ни разу с вами не прощались.}
\people{Да, верно.}
\people{Ну, мы, получается, всё время под вашим ``колпаком''?}
\soul{Нет.}
\people{Мы с закрытыми глазами ходим.}
\soul{Мы говорили вам, о мирах, пронизывающих вас. Мы говорили о тюрьме, мы говорим вам, что был Бог и были Боги. Один возвысился и стал, как в тюрьме.}
\people{А тот, который возвысился, как я понял,- человек?}
\soul{Будьте внимательны. Мы говорили вам, что вы не только знаете, но и читали ответ, вспомните. Вы читали ответ! Вспомните ваши писания. Вспомните, и вы найдёте. Да, вы правы – всё создано в мифах. Но, согласитесь, если сейчас написать книгу на современном языке, в будущем не поймут, и потому к вам приходят знания сказками, легендами.}
\people{Да, верно.}
\people{Скажите, правда ли, что психография связана с контактом человека с творческим индивидуумом из иных миров?}
\soul{Нет.}
\people{Но многие, именно творят рукой или памятью, или чем-то.}
\soul{Вспомните, как вы на лекциях сидите и просто водите карандашом.}
\people{Эта психографией занимаются души умерших людей или иные миры?}
\soul{Многие.}
\people{И те и другие?}
\soul{Да.}
\people{А что, в иных мирах нет иного способа творчества, кроме как выхода на землян?}
\soul{Мы говорили вам различать инопланетян, от духов. Вы понимаете отличия? Мы говорили вам: инопланетяне - те же самые, что и вы. Как они придут к вам? Они приходит к вам примитивно. Они воздействуют на ваш мозг, они ищут ваши слабые места и пользуются этим. И что вы хотите? К вам придут в плоти те, кто не имеют её? Подумайте, что вы говорите! Вы говорили, об умерших и говорили, о них, как о душах. Вы хотите, чтобы они пришли в плоти? А  писать приходится плотью! Согласитесь. Спрашивайте.}
\people{Но, тогда получается, что в иных мирах не бывает никаких картин, нет творчества в театральном и так далее…}
\soul{В вашем понятии нет, ибо нет плоти, но есть эмоции. Есть виды эмоций, и вы живёте в мире эмоций, и ваши книги, всего лишь, протез. Согласитесь, не книги создают вам эмоции, а информация в них - энергия этих книг.}
\people{Да. }
\people{Но неужели только земной мир обладает возможностью материализовать эмоции в книги, картины?}
\soul{Вы не материализуете. Вы создаёте грубые копии. И есть множество миров. Мы говорили вам об инопланетянах. Вы не логичны и не можете всё сопоставить.}
\people{Хорошо, мы согласны.}
\people{Скажите, такой вопрос... а вот у инопланетян тоже есть душа?}
\soul{Мы говорили вам, что всё имеет душу. Зачем вы спрашиваете? И всё, любое движение души, создаёт материю. Душа делает движение и создаётся мысль. Мысль приходит к вам - материально. Изменение - физиологически и осуществление – материально.}
\people{У моего друга, из Тольятти, – художника,- в картинах-видениях преобладает экологическая тема. Своего рода предупреждение, о гибели Земли. Почему это происходит?}
\soul{А вы не видите?}
\people{Видим.}
\soul{Почему спрашиваете тогда?}
\people{Получается, кто-то в параллельных мирах… Кто–то заинтересован в том, чтобы нас предупредить?}
\soul{Мы говорим о единстве мира.}
\people{Его картины, значит, несут полезную информацию для землян? Да?}
\soul{Если вы хотите умереть в “колыбели” или в “яслях”, то они пользы не принесут.}
\people{Почему-то эти картины медленно завоёвывают свою аудиторию. Мне бы хотелось, чтобы их знали больше людей.}
\soul{Потому, что вас волнует другое. Потому, вам ответ: на контакте мы приходим к тем, кто готов, кто даёт. Вы спрашиваете: “почему не приходим к великим людям”? А вы знаете, приходим ли мы или нет? Представьте великого, кричащим на весь мир, что он видел инопланетян, он разговаривал с духом! Он останется великим, в вашем понятии?}
\people{Но почему они тогда скрывают это? А мы, простые смертные…}
\soul{Вам нечего терять – первое, и второе – многие из вас понимают эти контакты за миссию. Вами играет эгоизм, себялюбие. Хотя, многие контакты имеют обратные цели, показать ваше падение, чтобы вы ужаснулись и хотели подняться. Потому и Россия страдает, потому она и падает, чтобы увидеть своё падение. Спрашивайте.}
\people{Если мы задели великих, то - они могут воплотить полученные знания, из контактов, в дела, открытия, или в политику?}
\soul{Да.}
\people{Они это делают?}
\soul{Да.}
\people{Но не афишируют?}
\soul{Да.}
\people{Ельцин - подобный контактёр?}
\soul{Не считайте нас глупцом.}
\people{Хорошо, спасибо…}
\soul{Первое. И второе, – да, в одной из ваших статей была правда, что он охраняем судьбой.  Но, вспомните, сказано ли было где-то, что он избранный? Он не избранный, но охраняем. Но вы охраняемы все. Мы говорили вам, что идёт великая борьба, мы говорили вам, что вы все являетесь центром этой борьбы, ибо борьба идёт не за человечество, а за каждого из вас. Чаще всего, вы пассивны в борьбе и не несёте помощи.}
\people{А стоит ли нам, на нашем уровне, в газетах, нести это людям, рассказывать?}
\soul{Мы говорили вам, творите своё дело.}
\people{А если это будет непонимание и нас, в итоге, обзовут шизофрениками?}
\soul{Многие приходили к вам, и вы их уничтожали. Вспомните пророков, но не подумайте о себе.}
\people{Спасибо. Человек способен предотвратить гибель планеты?}
\soul{Мы говорили вам в прошлом.}
\people{Хорошо. Скажите, в одном из контактов вы говорили, что мы – это вы, вы – это мы. Ну, я говорю в общих правилах. Я хотел узнать, а в ваших мирах есть ли такое общество? И по каким законом оно живёт?}
\soul{Мы говорили вам, что мы, подобны вам. Вы живёте в физическом плане. Вы пользуетесь. Мы говорили вам о переходах - не физических, о борьбе между третьим и четвёртым, и далее, в вашем понятии, идут тонкие миры. Вы должны помнить. Далее. Борьба идёт не ради того, чтобы уничтожить физический мир, а чтобы он увидел тонкий и слился с ним. Далее... Да, у нас есть понятие об обществе, у нас есть законы, и мы, чаще, несём наказания за контакты с вами.}
\people{Хорошо. Скажите, пожалуйста, а, вот, допустим, если у нас в обществе какой-то индивидуум мыслит не так, как хотелось бы обществу, он несёт наказание. Вот, скажем, в прошлые времена их сжигали на костре, проклинали и так далее и тому подобное. (запись прерывается). А какое отношение проявляется к каким-либо индивидуальностям, если они у вас есть? И как общество к ним проявляет отношение?}
\soul{Первое,- движет историю  не то, что вы стоите посередине в процессе им отведенном,- а индивидуум, ушедший вперёд,- вспомните всю вашу историю - индивидуум - двигал вами. Вы говорите, о подобных. Да, у нас, тоже, есть общество, у нас, есть индивидуумы, но в вашем понятии. Только в вашем. Мы не можем объяснить духовное вам потому, что у вас нет слов, или их нет у переводчика. Далее. У нас есть индивидуумы. Мы говорили вам, о вечности и говорили вам, что наша жизнь мгновенна. Но, с вами говорит один индивид. В вашем понятии - массовая информация. Спрашивайте.}
\people{Скажите, возможно, ли нашими силами - волжской группой изучения аномальных явлений - пробуждать сознание людей для борьбы за свою планету, за экологию?}
\soul{У вас интересный вопрос… Что, каждый является - центром борьбы, - почему вы не слышите?}
\people{Но, мы так себя не ставим…(высоко. прим.)}
\soul{Вы и не ставите. Вы, чаще, ведёте себя пассивно. Далее, настоящий подвиг совершается в тишине, а не во славе.}
\people{А вы можете подсказать плодотворную идею статьи или цикла статей на тему экологии Земли и пагубности? Можно с вами, в этом плане, обговаривать?}
\soul{У вас уже столько множество статей, хороших, плохих, на эту тему. Много ли они помогли? Если мы дадим, что измениться?}
\people{Но, вдруг ещё будет более убедительная…}
\soul{Как убеждать вас? Даже Христос пришёл к вам и не стал убеждать вас.}
\people{Да, вы правы. Мы не предсказуемы.}
\soul{Вы верите только в то, что хотите. Никакие доказательства не переубедят вас.}
\people{Скажите, а можете вы назвать факт, дать своё видение надвигающейся катастрофы Земли, чтобы подготовить серию статей на эту тему? Может этому следует посвятить специальные беседы с вами?}
\soul{Мы говорили вам, о конце света. Мы говорили вам, что он в ваших руках. Мы говорим, да, что придёт время, и ваш щит будет разрушен. И у вас уже есть книги, описывающие это.}
\people{Вы их можете назвать?}
\soul{Вы называете это ``фантастикой''. Мы говорили вам, что, как таковой, лжи не существует. Ведь вы подумайте, чем является фантастика?}
\people{Это предвидение. Наверное, так.}
\soul{Да, чаще, искажённое, завуалировано. И, многие, боятся писать правду и приукрашивают.}
\people{А на данном этапе - религия необходима человечеству, если вы сами спокойно обходитесь без неё?}
\soul{Вы не правы. Мы говорили, что у нас нет ваших Богов. Но вы не спрашивали, о наших Богах.}
\people{Простите, в прошлых контактах вы сказали, что у вас нет Бога.}
\soul{В вашем понятии - нет. Вы не внимательны. Вы не внимательны даже тогда, когда услышали ответ.}
\people{Но какая из религий; индуистская, ислам, католическая, православная - наиболее верна по сравнению своему содержанию и по воздействию?}
\people{Мы говорили вам, что реальность – один из способов видеть, религии – один из способов видеть. Любая религия верна, если она ведёт к цели.}
\people{Ну, а в действиях…?}
\soul{Мы говорили вам, что любая религия – это видение, одно из видений. Мы говорили вам о фанатизме. Вспомните. Любая религия может принести зло, но и принесёт добро. Всё зависит, как вы будете действовать. Вспомните, христианство пришло к вам злом. Да, вы сейчас опираетесь на него, в вас сейчас борьба. В духовности вы видите её, и она ищет поддержку в христианстве. Это - ваш путь. Согласитесь, на родном языке, разговаривать легче, чем на чужом. Если вы - христиане, почему вы любите другие языки? Это будет попытка говорить на чужом языке, но думать вы будете всё равно на своём. Спрашивайте.}
\people{Вы интересно объясняете, мы очень удовлетворены этим. Скажите, есть ли у земного человека предопределённая судьба, или всё это вероятностная схема?}
\soul{Мы говорили вам, о будущем, что мы не называем его по двум причинам. Первая и главная причина – у вас - своя дорога, у нас - своя. Если мы вам скажем будущее, то вы пойдёте нашей дорогой. Это наказуемо и для вас и для нас. Вторая, – в какой-то мере, мы можем только дать направление, ибо вы меняетесь непредсказуемо. Но, существует судьба – это общее направление, это цель, это конец. Как вы дойдёте, есть множество путей. Но, никогда не ищите будущее, ибо вы будете идти уже по писаному. Вы должны сами найти дорогу. Нет тропинок ведущих к цели. Где вы пройдёте, там и будет тропа.}
\people{Скажите, вот вы всё время повторяете, что мы идём и все до конца. И, всё-таки, получается так, что конечная остановка есть всему?}
\soul{Нет, вы выбрали цель, но мы не говорили, что это последняя цель.}
\people{Понятно.}
\people{Хорошо. Есть ли основания... Имеет ли научную подоплёку наука хиромантия?}
\soul{Да. Она старается объяснить случайностями, которых не существует.}
\people{Но, неужели сочетание полос на ладони несёт исчерпывающую характеристику, о человеке и его судьбе?}
\soul{Нет, оно не несёт исчерпывающее. Скорее это – исчерпывающая информация, о прошлом. А зная прошлое, можно вычислить будущее.}
\people{Т.е. прошлое оставляет следы на ладонях человека, да?}
\soul{Да. Простой пример – возьмите руки интеллигента и рабочего.}
\people{Ребёнок рождается уже с готовыми линиями. Может, он из той жизни их уже приобрёл и несёт? Я так понимаю?}
\soul{У вас это называется ``карма''. Мы же сказали вам, что руки несут прошлое, но по ним можно вычислить будущее. Только вычислить, дать предположение. Но, чаще, запомнив его, вы двигаетесь по писанному, что нельзя делать.}
\people{Как исследователям аномальных явлений, изучать хиромантию? Скажите, если хиромантия предопределяет судьбу, не означает ли это, что с ней бесполезно вступать в борьбу?}
\soul{Вы не внимательны, мы вам только что ответили.}
\people{Вопросы заранее просто были подготовлены… Извините. Что лучше - узнать о себе по руке или ничего не знать?}
\soul{И это ответили вам. Если вы узнаете, вы будете действовать по тому, что узнали и не найдёте нового. Если вы хотите новую тропу, вы, просто, пройдёте по тропе гадалки, только и всего. Но, вы должны пойти сами, и сами должны создать тропу, что прошли в прошлом.}
\people{Хорошо. А астрология – это наука или шарлатанство?}
\soul{И, да и нет. Это одно из видений, но, чаще, для вас, это - шарлатанство.}
\people{А на самом деле?}
\soul{На самом деле, звёзды не так часто говорят об индивидууме.}
\people{Многие астрологические прогнозы не сбываются, т.е. они не верны?}
\soul{Мы ответили вам только что.}
\people{Вы можете по каким-либо известным вам признакам характера охарактеризовать нас, людей; Губина, Белимова, Харитонова?}
\soul{Мы делали это - вы были недовольны. Далее, мы говорили об остальных.}
\people{А какое влияние оказывает, движение планет на человека?}
\soul{Мы говорили о единстве. Мы говорили о Единстве, вы спрашивали об Эйнштейне, понявшем это Единство. Вы подумайте, если всё едино, любое движение - влияет. Вы, разговаривая, и даже мыслью  - влияете на движение звёзд. Я дал вам ответ? }
\people{Значит, астрология, в какой-то степени, верна?}
\soul{Да, мы говорили вам, что не всегда звёзды говорят об индивидууме. Мы говорили вам, что множество действует на движение звёзд. Вы сможете найти движение, созданное  вами?}
\people{Как получить эффективность в исследовательской работе волжской группы в изучении аномальных явлений? Мы на пути к этому, или…}
\soul{Работайте. Почему вы хотите всё получить за чужой счёт? Вы хотите увидеть чужими глазами, вы хотите слышать чужими ушами, вы хотите нести чужие мысли.  Почему? Мы должны придти к вам, должны спросить: “Дайте мне вашу силу, то, что потеряли вы, что променяли на то, что называете сейчас жизнью”, а вы спрашиваете меня...}
\people{Мы хотели бы с вашей помощью выйти на более высокий уровень исследований аномальных явлений.}
\soul{Я изменю ваше движение мысли, но это будет не сразу. Вы получите другой заряд - и только тогда… Спрашивайте.}
\people{Хорошо. А может ли получится контакт лично у Белимова, вот, у меня? И надо ли мне к этому стремиться?}
\soul{Вы хотите сказать, что у каждого своя стезя.}
\people{Это - моё будущее, или это...}
\soul{Всё зависит от вас. Лягте и пробуйте. Если услышите, то будем говорить. Мы слышим вас всегда, но вы не слышите нас. Иногда, вы слышите нас интуитивно, или видите нас во снах, или мы приходим к вам в вещах, которые заставляют вас помнить что-то. Мы приходим к вам чувствами, но вы не знаете, что пришло к вам. Вы думаете; “воспоминание, тоска, ностальгия...”. Вы придумали множество имён, чтобы скрыть правду. Мы говорили вам, о камне,- вы не помните.}
\people{К сожалению, да. Вот, о камне... Часто возвращаюсь и не могу вспомнить, что с ним связано.}
\soul{Ищите и запомните, что я сейчас сказал вам (…), о характере. Вы хотите узнать о себе, глядя в зеркало. Но поймите, чужой вам скажет только то, что он видит. Ваше настоящее, внутреннее, он не видит, вы должны это увидеть сами. Мы можем сказать вам, кто вы, но что это принесёт вам? Разочарование или обиду.}
\people{Возможно ли договориться, когда-нибудь, о полёте,- но заранее,- в другой мир или на другую планету именно Белимова? Когда это произойдёт?}
\soul{Мы говорили вам, что вы нас не интересуете физически. Мы говорили вам: ляжте и услышите. Говорили вам, что мы живём в том мире, куда не летят.}
\people{С вами надо договариваться о полёте на другую планету, - так?}
\soul{Нет.}
\people{Предсказания – один из впечатляющих доказательных моментов общения с высшим разумом}  (видимо связь начала прерываться)
 
 * Можете дать прогноз на 94–95–е гг., вкратце?

\soul{Мы говорили вам, о будущем. Мы говорили вам, вкратце, что идёт борьба и она ужесточится. Мы говорили вам, в прошлом, что физически, вам придётся трудно.}
\people{Скажите, а кто, допустим, не верит, что ему будет физически трудно, тому не будет физически трудно?}
\soul{Это не зависит от вашей веры – первое. Второе, – для многих, боги из физической плоти - рождаются здесь. Не понимайте это, как извращение. Для многих, БИТВА – это радость. Радость победы. И, даже мышцы, уставшие, несут эту радость.}
\people{Ваше отношение к библии, вкратце. Полезна она, для человечества?}
\soul{Да. Вы повторяетесь.}
\people{Кто автор, или авторы библии?}
\soul{Авторы.}
\people{Их много?}
\soul{Да.}
\people{Верно ли, что в библии зашифрованы все знания человеческой цивилизации?}
\soul{Не все.}
\people{Т.е. со временем, библия устареет и понадобится новый документ?}
\soul{Мы говорили вам, о рождении Нового Мира. Согласитесь, в новом мире будет и новая библия. Далее. Вы нелогичны, ранее Христа приходили, и что? Они устарели?}
\people{Нет, они впитались, видимо .(в смысле – их идеи. прим.) Сейчас, новая библия, для новой расы, уже пишется?}
\soul{Да.}
\people{И кто этим занимается? Такие же контактёры?}
\soul{Нет.}
\people{Учёные?}
\soul{Нет. Она пишется всеми вами. Она пишется жизнью. И придут люди и будут писать. Но будут писать не они, а жизнь - ими. }
\people{Не ясно.}
\soul{Разве? Мы говорили вам, о вас. Мы спрашивали вас: кто пишет статьи те?}
\people{Мир, но…}
\soul{Мир - воздействовал на вас. Вы приняли его и пишете. Согласитесь, что начало было, всё-таки, в мире. И вы, лишь только написали. Но, это тоже надо уметь. Надо уметь принять. Мы говорили вам: ляжте и услышите. Вы не слышите, но вы слышите другое, и это - ваша стезя.}
\people{Хорошо, мы, может быть, и попробуем лечь. Верно ли предположение, что библия – это инструкция для человечества от иных цивилизаций?}
\soul{Нет. Это не инструкция, – первое. Второе, – мы говорили вам: инопланетяне подобны вам. Чем отличаются они от тех, кто не знает техники? Скажите, чем? Только техникой, не больше. Только тем, что вы имеете силу механизированную и всё, не более. И, на сколько бы они не были умнее вас – душа, умение управлять ею – вот, что главное. Если б библия была написана, в вашем понятии, инопланетянами, они бы написали многое другое. Далее. Не  всё сказано в библии. Вам сказано только начало. Далее. Мы говорили вам, что у нас нет ваших Богов, но мы говорили, что у нас есть свой Бог. У нас есть своя библия, у вас - своя. У вас - начало.}
\people{А нам нельзя никогда познакомиться с вашей библией?}
\soul{Нет.}
\people{Мы её не поймём?}
\soul{Да. У нас другое понятии, о жизни. И мы пользуемся «переводчиком» и, чаще всего, нам трудно работать. Ибо, у него нет или понятий, или слов. Далее, согласитесь, что говорим не мы, а говорит «переводчик». Мы даём ему картины. Мы ему показываем. Мы его ведём, и он находит слова и говорит. Ибо у нас нет ваших слов, мы только ему показываем. Многое он помнит, многое -  нет. Спрашивайте.}
\people{Ну, вот, скажите… я лично не могу осилить библию, мне она как-то не интересна. Оправдано ли то, что библия слишком зашифрована и…}
\soul{Нет.}
\people{Не оправдано?}
\soul{Она не слишком зашифрована, – первое. Второе, – вы ищете математические закономерности в ней. Вы опять хотите создать новый технический протез. Поймите душой, и тогда цифры все “придут” к вам.}
\people{Но, к сожалению, тексты библии можно толковать по-разному, и, чаще всего, не верно, приблизительно. Согласитесь, это для библии…}
\soul{Мы говорили вам, что дольше всего сохраняются легенды и сказки. Вспомните, если мы напишем современным языком, будущие поколения не поймут нас, ибо многие слова устареют, и взгляды их будут другими.}
\people{Многих материалистов библия как раз-то и отталкивает своей сказочностью, наивным изложением. В чём правота и смысл подобного изложения?}
\soul{Мы вам ответили только что.}
\people{Ну, извините, вопрос готовился заранее. Предсказывают, что в ближайшее время к землянам придёт новая религия. Это действительно будет?}
\soul{Мы ответили вам о новой библии, о новом времени. Это не будет новой религией, это будет продолжением учения, обучения вас, – первое. И второе, – придёт не одна религия, придёт одно Знание, но вы снова увидите по-разному и создадите множество религий.}
\people{Это наш крест и ошибка? Так не стоило бы поступать?}
\soul{Это не ваш крест – это ваша ошибка. Но, ошибаются все, кто что-то делает. Не ошибается лишь только тот, кто не делает ничего. Вы – ребёнок, начинающий ходить. Чаще, вы падаете, но, всё-таки, вы начинаете.}
\people{Верно ли то, что новая религия придёт из России?}
\soul{Мы говорили вам, что вы станете духовным центром. Вы не внимательны, и потому, вы несёте большие страдания. Да! Россия станет центром вашей земли, как ранее были другие страны. И теперь подумайте, зачем я вам сказал это. Вы можете высчитать периоды. В России рождается новая религия. Вспомните, где рождались “старые”, в вашем понятии, религии. Когда это было, в каких странах, и вы найдёте многие ответы.}
\people{Но, нужна ли землянам религия? Это не отсталость мышления?}
\soul{Это одно из видений. Вы больше верите в сказки. Вы ищете надежду - в сказках, мечты – в сказках. Религия – одна из сказок, которая несёт Знания.}
\people{Верно ли предположение, что человек увеличивает свою энергию, если мало спит?}
\soul{Нет. Мы говорили вам, о фанатах. Это относиться ко всему.}
\people{Равенство.}
\soul{Да.}
\people{Ну, тогда получается, опять же, ``держись середины на пути''.}
\soul{Нет. Мы говорим вам - идти. Фанатизм говорит, что любая цель оправдывает любые средства. Мы же, говорили вам обратное.}
\people{Может ли цивилизация, иная, подсказать способы лечения онкологических заболеваний?}
\soul{Вы создали свои способы, не отрицайте их.}
\people{Но, они пока не эффективны. Мы ищем…}
\soul{Разве? Вы пробовали все способы? Вы знаете, как уничтожить эти болезни, вы знаете, как их убить, но не применяете. Почему? Вы знаете о 42-х градусах, и вы даже знаете, как создать, чтобы не уничтожить живые ткани. Какая разница? Вы будете отрицать и наши советы и то, что создали вы.}
\people{Мы бы стали пропагандировать вашу подсказку, допустим, о термолечении.}
\soul{Спрашивайте далее.}
\people{Скажите, с кем происходит общение верующих людей? Кто отвечает за исполнение молитв?}
\soul{Поймите, если к вам придут и скажут, что видели Христа, не верьте! Чаще, приходит злое в образе добра, – первое. Второе... Да, вы верите в религию, и часто нарушаете её заветы, но молитесь иконам. МолИтесь, если они помогут вам. Но если вы без иконы не видите Бога в себе, то - нет в вас Бога!}
\people{Хороший ответ.
}people{По нашим данным, на Земле действуют агрессивные силы из параллельных миров. Как нейтрализовать непрошеный контакт?}
\soul{Идёт борьба, – первое. Второе,- как вы нейтрализуете контакт с нами?}
\people{Да, вы правы. Пока, мы не хотим этого.
}people{Скажите, а египетские пирамиды... Кто создал?}
\soul{Вы.}
\people{С какой целью?}
\soul{Величие. }
\people{Показать свою мощь?
}people{Но, говорят, в этом зашифровали большие знания?}
\soul{Мы говорили - о величии. Согласитесь, что дикарь не построит их.}
\people{Но, главное, сейчас , мы не можем это построить. Значит, получается, раньше, мы были более…}
\soul{Мы говорили вам, что вы потеряли силу. Вспомните. Мы придём к вам и спросим: Дайте нам силу, которую потеряли вы. Вы помните? Мы говорили вам, об “осколках”. Вспомните, мы говорили вам о могуществе, погубившем себя. Спрашивайте.}
\people{Скажите, а на Марсе был в телескоп обнаружен Сфинкс. Это природное творение или как? Или его тоже кто создал?}
\soul{Это игра природы, но мы говорили вам, что жизнь существует везде.}
\people{Так, что Марс обитаем?}
\soul{В вашем понятии - нет.}
\people{А прямолинейные каналы – это тоже природное явление или творение…}
\soul{Нет.}
\people{Это - творения ушедших цивилизаций?}
\soul{Да.}
\people{Там тоже жили люди, телесно, в нашем понятии?}
\soul{Мы говорили вам, что сейчас приходит время ``конца света''. Подумайте, мы говорили вам, что это - начало. Подумайте, не ваше ли “начало” было ”концом света”, для тех других?}
\people{Спасибо.
}people{Скажите, почему погибли динозавры и мамонты, у которых во рту даже осталось не пережёванная трава?}
\soul{Пришла смерть.}
\people{Одновременно ко всем?}
\soul{Нет.}
\people{Но, главное, что послужило - похолодание, космическая катастрофа или что?}
\soul{Вы называете это «Звезда возмездия».}
\people{Скажите, такой вопрос, насчёт времени, - почему, в нашем понятии, когда человек в юности, в детстве... дни кажутся для него намного короче? Время становится быстрее?}
\soul{Время зависит от того, как вы используете, что воспринимаете. В вашем понятии, время – это количество событий, замечаемое вами. Согласитесь, в детстве вы обучались и видели больше, и потому, вы получали больше информации, и потому, вы считали время большим. Сейчас, вы, считая, что знаете много, вы отбрасываете. Далее – вам ранее было всё - новое, сейчас, всё – старое. Вам всё надоело и, потому, вам время короткое. Мы говорили, о машинах времени. Вы и есть машина времени, в какой-то мере, ибо вы считаете время – это количество информации. Спрашивайте.}
\people{Хорошо. Ещё насчёт времени. Время, сейчас, у нас величина, скажем так, постоянная, а возможные ли производные какие-либо от него?}
\soul{Вы не логичны в вопросах, а хотите получить логичный ответ. Вы спрашивали, почему время большое, длинное и короткое в детстве и теперь. Время не может быть постоянным нигде и никогда. Для каждого - время своё, и лишь только мера отсчёта может быть постоянной.}
\people{Контактёру из Сальска сообщили о прилёте второй Луны, которая вызовет большие катастрофы на Земле. Будет ли это?}
\soul{Мы говорили вам, о щите, вспомните. Вы говорили о «Звезде возмездия». Но спросите его, для чего пришла вторая Луна?}
\people{Она ещё не пришла, а придёт, может быть.}
\soul{Спросите, для чего? Чтобы получить новый щит, или отгородиться сильнее от другого мира? Спрашивайте.}
\people{Скажите, наши учёные наблюдают непонятное тело между Землёй и Луной, назвали его «Чёрный принц». Это, что, существует какая-то большая субстанция между Луной и Землёй?}
\soul{Нет, даже по вашим размерам, оно имеет маленький.  (размер.прим.) Далее, многие теории верны. Вы считает это кораблём пришельцев... Здесь вы не правы. Это был дом.}
\people{Чей?}
\soul{Мы не скажем. Спрашивайте далее.}
\people{Мы, когда-нибудь узнаем тайну «Чёрного принца», который, кстати, вращается в обратном направлении, нежели все другие спутники?}
\soul{Да, вы узнаете.}
\people{Это не скоро будет?}
\soul{Вы, сперва, познакомитесь с хозяевами этого дома, и они сами расскажут вам.}
\people{А они там существуют - хозяева? Он обитаем?}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Скажите, от чего зависит продолжительность жизни каждого человека на Земле?}
\soul{Много причин. Одна из них – увидев цель, и придя к ней, он уходит.}
\people{У каждого человека своя цель, или у людей общая цель?}
\soul{Каждый рождается для какой-то цели. Мы говорили вам, что нет ничего случайного.}
\people{Спасибо.}
\soul{Познав, что нет ничего случайного, познав, о единстве мира, познав, о ваших заповедях и, причём, заметьте,- заповедь о любви - одна из заповедей,- вы тогда познаете многое, и у вас не будут пустые вопросы.}
\people{Но, получается, что человек даже случайно попал под машину и это закономерность? Неужели ничего совершенно случайного нет в мире?}
\soul{Нет.}
\people{Но, чаще всего бывает, человек умирает, не достигнув своей цели, допустим, которые он сам, лично, поставил перед собой.}
\soul{Первое, – как вы можете рассуждать, о достигнутой цели, если вы не знаете к какой цели вы идёте?  Второе, – идёт борьба. Третье, – вы спрашивали, о самоубийце.}
\people{Да.}
\soul{Мы скажем вам – любое убийство наказуемо, но многие не понимают этого, и решая свои проблемы, уничтожают вас.} 
\comment{Конец контакта. Далее идут обсуждения его результатов.}
\comment{(Конец записи)}