Аоум глава 4-я 19-01-1994г

\people{Да, некоторые вопросы будут повторяться, но это надо для систематизации наших знаний. В одном из сеансов вы упоминали о том, что 15 тыс. лет назад с человечеством что-то произошло. Это был эксперимент существ высшего разума или инопланетян,  или ещё  каких-то субстанций?}
\soul{Могущество…}
\people{Могущество?}
\soul{…погубило вас.}
\people{То есть это действительно был эксперимент, атланты.}
\soul{Мы говорили о могуществе. Могущество погубило вас. И осколки одной из ветвей жизни были разбросаны по миру, и вы получили знания. Иначе - мы говорили, о пятой расе. В вашем понятии, это семь нервных центров.}
\people{Мы были землянами 15 тысяч лет назад?}
\soul{Мы сказали вам многое.}
\people{Больше не скажут.}
\people{Можно рассказать подробней о сути этого эксперимента или этой коллизии 15 тысяч лет назад?}
\soul{Вы повторяетесь, то, что было ранее, происходит и сейчас. Вы можете назвать слово, заменившее бога? Я скажу вам – ``огонь''.}
\people{Огонь?}
\soul{Сказавши это слово, вы уничтожите свой мир.}
\people{То есть, мы 15 тысяч лет назад мы пришли в такое состояние, что человечество должно перейти в следующую расу, от пятой - в шестую?}
\soul{Вы правы.}
\people{Это прогресс для землян или же..?}
\soul{Не забывайте, ранее - вы погубили себя.}
\people{Но, мы возродились?}
\soul{Заменив слово, вы можете уйти.}
\people{Какие нам предпринять меры?  Остаться в таком же состоянии земном, или же переход в шестую расу неизбежен и полезен для человечества?}
\soul{Вам, сперва, надо выжить, и только потом идти далее.}
\people{Неужели состояние землян и Земли настолько плохо, что..?}
\soul{Мы говорили вам, ваше слово ``огонь''. Мы говорили вам, что один индивидуум решает всё во всём мире. Вы, уверены, что он не произнесет этого слова?  }
\people{1-2…}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Кроманьонец, неандерталец, питекантроп, - это первые жители земли или тоже …?}
\soul{Мы говорили вам о расах, будьте внимательны. Это одна из ветвей.}
\people{Это первожители земли? Или тоже результат биологического эксперимента?}
\soul{Вы не внимательны. Мы говорили вам о расах. Могут они быть ``первыми''?}
\people{Почему они погибли, почему они ушли из жизни на Земле?}
\soul{Борьба.}
\people{Выживает сильнейший?}
\soul{В вашем мире -  да.}
\people{Если считать от древних людей, то человечеству не менее полутора миллионов лет, так ли это? Уточните цифры.}
\soul{Вы не  внимательны.}
\people{Вам трудно это сообщить?} 
\soul{ Мы говорили вам о расах.}
\people{Теория Дарвина ошибочна и в чём именно?}
\soul{Нет, она не ошибочна. Она исключает бога, только в том ошибка.}
\people{Но неужели можно считать за истину происхождение человека от обезьян? Почему они сейчас не превращаются в людей? Мы считаем это ошибкой на данном этапе.}
\soul{Мы говорили вам о боге, если не хотите, скажем - душа.}
\people{То есть без веры в бога, не будет никакого прогресса, и обезьяна, не веря в бога…}
\soul{Мы говорили о вере,- первое.  И второе,- вы знаете веру  обезьян? }
\people{Нет, не знаем. Но если человек произошел не от обезьяны, то кто его истинные прародители, самые первые?}
\soul{Мы говорили вам, эта теория верна, исключая бога. В вашем понятии,  бог?  Вы можете мне отвечать?}
\people{Сверх-разум.}
\soul{Зачем спрашиваете?}
\people{Далее, не будь эксперимента 15 тысяч лет назад над человекоподобными, смогло бы человечество за этот период эволюционировать самостоятельно до своего нынешнего состояния? Нам кажется, что всё-таки, эксперимент над расой земной,  был. Человек стал мыслить более продуктивно, он сумел абстрактно мыслить. Это – так?}
\soul{Мы говорили, что вы получили осколки знаний. И не имея их , вы были бы ``по теории Дарвина''.}
\people{У нас предположение гипотезы, что эксперимент 15 тысяч лет назад заключался в воздействии на мозг человекоподобного, или инопланетян, или какой-то другой цивилизации. Это не так?}
\soul{Мы говорили вам о инопланетянах. Вы помните?}
\people{Нет. К сожалению, я не участвовал в этом сеансе. Не помню.}
\soul{Мы говорили вам, что Мир – един. Вы экспериментируете над собой? }
\people{Не очень…}
\soul{Если это делаете и вы… то почему ``более развитым'', в вашем понятии, не делать этого?}(перепад записи)
\soul{Спрашивайте.}
\people{Современными учеными определено, что примерно12 тысяч лет назад в нескольких местах Земли одновременно появились человеческие сообщества, резко отличающиеся по интеллекту от неандертальцев, словно это произошло искусственно. Это было следствие глобально эксперимента? Почему в разных местах Земли одновременно?}
\soul{Вспомните ответ на первый вопрос. Могущество погубило вас. Осколки  одной из ветвей жизни, были разбросаны по миру, и вы получили знания.}
\people{А-а. Понятно.}
\people{Что было тогда, когда не было у нас знаний?}
\soul{Не было вас.}
\people{Мы были в единстве, в этом сверх-разуме?}
\soul{Нет, вы были младенцами. Вы были растениями.}
\people{В буквальном смысле - растения?}
\soul{Нет.}
\people{Не причём участие неземных цивилизаций созвездия  Орион, созвездия Гончих Псов и так далее? Они имеют какое-то отношение к землянам, и к воздействиям на нас?}
\soul{Мы говорили о единстве, ведь всё везде отражается. Вы говорите о звёздах, не зная о Земле. Вы считаете, что вы здесь едины?}
\people{Нет,  мы догадываемся, что мы, наверно, одна из цивилизаций, не слишком  не совершенная.}
\soul{Вас много. Вас лично - много. В одном мире есть вы и ваши труды, в другом есть вы, но нет ваших трудов, в третьем, есть вы, ваши труды, но другого порядка. Вы поняли?}
\people{Это интересно, но про порядок мне не ясно.}
\soul{Мы говорили, в вашем понятии, о параллельных мирах, мы говорили о ``ветвях''.}
\people{Скажите, пятая раса – не оправдала, не оправдывает себя как цивилизация?}
\soul{Подумайте, если она не оправдывает, как мы  можем перейти далее?}
\people{То есть, вы полагаете, что эксперимент удачен, он должен войти в другую фазу? Так?}
\soul{Ничто не бывает неудачным. Многие из вас не получили и этого. Но рождается новая раса. И есть среди вас. В вашем физическом понятии. Спрашивайте.}
\people{Это длительный процесс рождения  новой расы, или он произойдет взрывообразно? На стыке, допустим…}
\soul{Это будет финал. Он будет взрывоопасен.}
\people{То есть, даже  не года, а достаточно узкий какой-то промежуток?}
\soul{Совершая какое то дело вы ведете подготовку?}
\people{Ведем. А кем тогда ведется подготовка по переходу в шестую расу? Над нами есть кураторы, учителя?}
\soul{Учителя. Но никогда не говорите ``кураторы''. }
\people{Но, в чём разница? Учителя более заинтересованы в результатах?}
\soul{Учитель живёт с вами.}
\people{Можно объяснить в чём достижения эксперимента с пятой расой с инженерной и философской точек зрения?}
\soul{Физически вы не интересуете никого.}
\people{Так.}
\soul{Мы говорили о духовном. Физически - вы не принесёте изменения. Спрашивайте.}
\people{Интересно, появятся ли у нас новые чувства, такие, как телепатия? Тогда отомрет язык. Это положительный момент или же, всё-таки, отрицательный?}
\soul{Высказанная мысль - есть ложь.}
\people{Так…Получается, что телепатически - это прогресс  будет для человечества? Будет чище и понятней?}
\soul{Вы правы. Вы читаете о семи нервных центрах. Вы называете это ``чакры''. Пор теории Дарвина - рождается только три нижних.  Пятнадцать тысяч лет назад, в вашем понятии, вы - пятая раса. Пятая чакра.}
\people{Это сердечная чакра?}
\soul{Вы правы. Вы научились любить. Вы не внимательны, мы говорили вам. Вы помните следующую?}
\people{Чакру?}
\people{Душа.}
\people{Душа? Напомните.}
\soul{Вы помните понятие души?}
\people{Смутно.}
\soul{Хорошо…Почему вы говорите ``душа нараспашку''?}
\people{А-а.  Открытая. Правильно.}
\soul{Теперь подумайте, откуда ранее появилась эта поговорка? Мы говорили о душе.}
\people{Видимо, знание было уже о том, что душа есть, она может закрыться, она может прятаться. Эти осколки знаний, видимо, доходят до нас таким образом.}
\soul{Совершая какое то дело, вы всегда подготавливаетесь. Иногда, подготовка занимает больше времени, чем само дело. Вы согласны? Запомните, если вы живете в ``пятой'' расе, то первые ``четыре'', есть среди вас. Среди вас есть люди и ``шестые'' и ``седьмые''. Они приходят к вам, вы их не понимаете. Спрашивайте.}
\people{Мы говорили о положительности перехода в шестую расу, в чём главная неудача пятой расы?}
\soul{Мы говорили вам о неудаче? Мы говорили, что не бывает ``неудач''. Вы не внимательны.}
\people{Угу.. У нас существует догадка, что главный плод эксперимента над землянами - его душа. Это, якобы бессмертное формирование, которое способно развиваться беспредельно и в итоге, стать ячейкой высшего космического разума. Так ли это?}
\soul{Вы не правы. Вы должны научиться видеть душу. И не более.}
\people{Пока, видимо, мало кто из землян может похвалиться этой способностью}
\soul{Вы не правы.}
\people{Тогда, кто? Экстрасенсы уже чувствуют что ли?}
\soul{В вас много жадности.}
\people{А как изжить? И зживаемо ли это?}
\soul{Да.}
\people{Но какими воздействиями? Человечество 2 тысячи лет не верит в Христа.. И можно ли сейчас, при приближении перехода  в шестую расу, что-то предпринять? Что вы посоветуете предпринять?}
\soul{Никогда не говорите за человечество.}
\people{Вы правы. Но, в целом, есть сомнения у многих.}
\soul{То - ваши сомнения.}
\people{Может быть и мои тоже.} 
\soul{Научитесь видеть себя, изучите самого себя, и только потом будьте учителем других.}
\people{Есть гипотезы, по которым человечество является чем-то вроде грядки, на которой нужна душа, подпитывает своими эмоциями другие цивилизации. Это так? Мы – какая-то ``грядка''?}
\soul{В вашем вопросе есть и ответ. Представьте, о чём думает растение,  о нас?}
\people{Растение разве  думает?}
\soul{Мы говорили вам о живом.}
\people{Растение, вроде, живое. Но есть ли у него есть интеллект? Но мы питаемся.}
\soul{Растение считает вас вампирами?}
\people{Наверное, может считать так. Нет?}
\soul{Вы правы. Мы говорили вам, что в вашем вопросе есть и ответ. Да, вы кормитесь с многих ``грядок'', и кормятся вами.}
\people{То есть, человечество играет роль питающей среды для невидимых жителей тонкого мира. Можно так формулировать  – ``тонким'' называть?}
\soul{Да.}
\people{Этот мир, наверно, и оберегает человечество, как и мы оберегаем наших животных, которыми питаемся,  и наши грядки?}
\soul{Вы правы.}
\people{Это не негуманно? Это гуманно или не гуманно вообще, в космическом понятии?}
\soul{В вашем понятии -  гуманно.}
\people{Что составляет основу, в таком случае, питающей среды, извлекаемой из человека; его мысли, эмоции или его био-энергия, о которой мы тоже мало знаем?}
\soul{Мы говорили вам о биополях. Это физическая составляющая. Вы знаете о семи уровнях. Первые три уровня являются физическими. Да, вы питаете и физически, и, в  основном, эмоциями. И согласитесь, какова пища - таков и ребёнок. Если вы рождаете, в вашем понятии, чёрные эмоции, - то вы будете чёрными, и питаться будут вами они. Спрашивайте.}
\people{Так, мы подходим к интересным вещам. Если обитатели тонкого мира питают эмоции, то какие преимущественно; злые или добрые, страха или радости?}
\soul{Мы вам ответили. Вы не внимательны.}
\people{Так… Ну, получается, что потребностями тонкого мира объясняются многие локальные войны на Земле, эти постоянные убийства. Зло и ненависть особенно энергоёмки? Так что ли?}
\soul{Нет.}
\people{Почему среди землян мало радости, ликования, доброты? Мы полагаем, что нами питаются именно когда проявляются злобные чувства или убийства.}
\soul{Вы говорили, зла меньше, но оно организованней,- первое. Второе,- вы - дети и живете  хаосом, и потому, вами легче управлять злой. (силой. Прим.)}
\people{Почему тонкий мир не использует другие виды энергий? Энергии  солнца, магнитные поля и так далее? Он не научился использовать другие энергии?}
\soul{Мы говорили:  не говорите за человечество, и скажем вам: не говорите за миры.}
\people{То есть, какие-то цивилизации, какой-то мир,  вполне использует эти энергии, солнца и так далее?}
\soul{Даже в вашем физическом понятии.}
\people{Вы можете сформулировать, что же всё-таки понимать под ``тонким миром''?}
\soul{Всё, что не можете видеть вы. Вы живёте в физическом мире, вы мыслям, эмоциями, создаёте тонкий мир. Мы говорили вам, что вы создали нас,- мы создали вас. Мы говорили вам,  что вы – боги, но вы не разумны.}
\people{Очень населен тонкий мир, чем мир видимый, людской и животный?}
\soul{Вы не внимательны, мы говорили вам о душе, всё физическое – только реакция на движение души. Мы ответили вам?}
\people{Ясности всё равно нет.}
\soul{Хорошо, физический мир – это всего лишь малая часть. Вы заставляете говорить вам конкретно. Мы говорили, что не можем. }
\people{У меня вопрос такой,-  а кто наложил запрет на вот это наше  общение?}
\soul{Мы говорили с вами о 15 тысяч лет назад. Вы помните?}
\people{Я понял. Вопрос исчерпан.  (мы сами наложили запрет. Прим.)}
\people{Можно задать вопрос? Тонкий мир разделяется на уровни: низшие, высшие и так далее?}
\soul{В вашем понятии  - да.}
\people{Кто входит в низшие слои?  Там души убийц, садистов или совсем другие цивилизации, инстанции?}
\soul{Другие.}
\people{А где души убийц, садистов могут храниться, или они проживают обычную земную жизнь?}
\soul{У вас меряют ``убийством''. У нас другие меры.}
\people{Нельзя сказать, какие у вас меры?}
\soul{Мы не меряем вашими мерами. Мы видим силу.}
\people{Угу… Есть предположение, что души гениев, пророков Земли находятся в высших слоях. С ними можно общаться как с видимыми. И как, каким образом?}
\soul{Можете.}
\people{Это сложный процесс? С низшими слоями проще общаться?}
\soul{Гораздо. Они ищут вас, и потому  им легче. Вы ищете друг друга. Согласитесь, гениям может быть и не до вас.}
\people{Вы сейчас говорите отстраненно, или вы сами из низшего, всё-таки, ``слоя'' ?}
\soul{Мы говорили,-  мы не меряем в ваших мерах. Мы на границе ``третьего'' и ``четвертого''. Границе, где ведётся борьба. Борьба за вас.}
\people{Вы на нашей стороне, мы надеемся?}
\soul{Как мы докажем вам? Если мы скажем, что мы от зла, вы поверите больше. Вы согласны?}
\people{Вы справедливы. Да. Хотелось бы доказательства вашей доброты, вашей расположенности к нам.}
\soul{Мы говорили вам о ``сите''. Мы говорили вам сегодня, что ищете, то и найдёте. Мы говорили вам, что вы решаете с какой частью, в вашем понятии `` тонкого мира'',  разговаривать.}
\people{Обычно хочется разговаривать с положительными образчиками тонкого мира, а не с отрицательными.}
\soul{Вы можете вспомнить,  как желали многие и обратного.}
\people{Да, пожалуй. Скажите, насколько объёмны ваши знания? Вы в курсе наших разработок, книг, литературы, музыки? Или до вас не доходят эти наши знания?}
\soul{Мы не вмешиваемся к вам и потому находимся в эмоциональном плане. Мы говорили вам, что не называем имён и просим вас. Мы принимаем форму, если хотите, биополя Земли.}
\people{Поэтому вы не можете нам посоветовать, какие книги сейчас  нам для общения с вами следует почитать, использовать?}
\soul{Вы должны найти сами. Мы говорили вам о чужой победе и своей. Вы хотите увидеть мир чужими глазами, нашими. Почему?}
\people{Ну, наверно, потому что сами всё недопонимаем. У вас, видимо, шире кругозор и возможности.}
\soul{Причина проста. Вы не верите себе. Вы ищете своё в подтверждение в других. }
\people{Да, скорее всего, так оно и происходит.}
\soul{Мы говорили вам о любви. И говорили: страх, неверие, - это, всего лишь, части любви.}
\people{Вы говорили о себе, что ваша жизнь  черезвычайно скоротечна. Но у нас сложилось ощущение, что диалог с нами ведёт один, причём весьма интеллектуально совершенный индивидуум. Как у вас это получается?}
\soul{Мы говорили вам, что у вас нет мер нашей жизни, но мы и говорили вам, что с вами говорит индивидуум. Далее, мы говорили вам о любви, что страх, ненависть, все ваши отрицательные чувства,  есть одно из сторон любви. Вы поняли?}
\people{Да, можно это признать.}
\soul{Представьте, Солнце. Солнце создает тень. И представьте, если  нет солнца, нет и  теней, но нет и света. Спрашивайте.}
\people{Угу… Создается впечатление о вашей совершенной памяти, в отличии от нашей. Как она у вас формируется?}
\soul{Мы говорили вам: вы делите память на физическую, химическую… Вы помните?}
\people{Скорее всего, так оно и было. Визуальную, зрительную, слуховую память.}
\soul{Вы не правы. Согласитесь, слуховая, зрительная - переходит в химическую. Здесь их не стоит разделять. Мы говорили вам о физической, виртуальной и эмоциональной. Это то, что вы хотите помнить. Более всего - вы пользуетесь эмоциональной.}
\people{Так. Интересно, можно ли сравнить вашу память с компьютерной? Каков принцип  записи и извлечения из вашей памяти сведений, которыми вы сейчас оперируете?}
\soul{Мы не имеем памяти. В вашем понятии,  мы не имеем ни одной из них.}
\people{Но у вас она совершенна. У нас она значительно хуже.}
\soul{В вашем объяснении – виртуали.}
\people{Есть мнение, что компьютеры… То есть, технитизация человечества, в итоге приведут к деградации человечества и подчинения его машинами. Верны ли подобные опасения?}
\soul{Вы только что получали ответ. Мы говорили вам, что вы – рабы.}
\people{Но мы не можем сейчас разрушить машины, они помогают нам действительно. Но где та грань, когда они нас будут закабалять. Мы не уловили её ещё. }
\soul{Мы не говорили вам разрушить, но вы должны знать меру,- первое. Второе,- зависит от вас, быть вам рабом или хозяином.}
\people{Но к такому придёт, наверно,  не только один индивидуум, например Белимов или Губин, а должно придти человечество в целом. }
\soul{Будет время, когда вас лишат ваших ``игрушек''.}
\people{Кто?} 
\soul{Вы.}
\people{Мы сами сознательно будем разрушать их? Уходить от них?}
\soul{Мы говорили вам  о слове ``огонь''.}
\people{Если вы говорите, что у вас нет наших мер. А как ваше время с нашим у вас ассоциируется? }
\soul{Мы говорили, что мы не знаем времени. Подумайте, если мы живём так быстро, что вы не можете измерить,-  может ли быть у нас время, в вашем понятии?}
\people{Понятно… Скажите, существуют ли у вас базы данных, включающих всё о человечестве, и о каждом индивидууме?}
\soul{Мы говорили о памяти. Согласитесь,  ``банк'' и ``память'' - одно и то же. Вы правы, мы говорили, что мы – виртуалы. Мы говорили о единстве, что любое ваше движение отражается во всём мире. Так зачем же нам помнить, если мы можем видеть?  }
\people{То есть,  вы знаете о каждом индивидууме на Земле?}
\soul{Мы знаем, но с вами говорим без имен.}
\people{Верна ли теория о существовании информационного поля Земли? Сейчас это много обсуждается.}
\soul{Вы повторяетесь. Мы вам говорили только что. Мы говорили вам о биополе. Мы говорили вам о памяти. Да, Земля имеет, в вашем понятии, информационное поле или банк. Физическую, эмоциональную, виртуальную и химическую. Чем отличаетесь вы от Земли, вы можете мне сказать?}
\people{Нет, мы даже не очень верим что Земля, это живой организм. Хотя, есть тому…(подтверждения. Прим.)}
\soul{Это - одна из преград.}
\people{Это - наша плохая сторона, отношение…наше недомыслие?}
\soul{Подумайте.}
\people{Какую роль играет информационное поле Земли в жизни людей?}
\soul{Вы, всего лишь приёмники, и порой плохо настроенные.  Душа – ваша основа. Тело, практически, вам не нужно, но вы – в ``клетке''.}
\people{Всё, что мы постигаем, любые открытия, мы можем черпать из информационного поля Земли когда надо?}
\soul{Вы не логичны. Вы говорили о прошлом, настоящем и будущем. Мы говорили вам:  прошлого, будущего, настоящего не существует в нашем понятии. Лишь только в вашем. А теперь подумайте, если нет будущего ни прошлого, вы - черпаете?}
\people{Не могу сообразить. Мы-то живём другими категориями; прошлое, будущее, настоящее. Поэтому есть ощущение, что в будущем мы ещё больше сумеем...}
\soul{Если я вам скажу, что вы - просто приёмник. И если вас что-то ``осенило'', это не значит, что вы просто приняли, это и было создано вами. Будьте внимательны. Мы говорим, что не существует времени. Подумайте.}
\people{Но это не означает, я надеюсь,  что земляне вообще не способны к творчеству , и они только улавливают. Мне кажется…}
\soul{Подумайте!  Мы сказали вам многое. Мы говорили вам о времени. Мы говорили вам, что нет времени, и что вы создаете ВСЁ.}
\people{Конечно нам это трудно сейчас всё понять… Ну, вы можете назвать имена всех этих рас, существовавших на Земле?}
\soul{Вам назвать имена?}
\people{Нет, названия этих рас.  Лемурия, Атлантида, - если это расы.}
\soul{Вы не правы. Вы говорите о материках, и я вам скажу, первые расы не были людьми, в вашем понятии. Мы говорили вам о крысах.}
\people{Так.}
\soul{Мы говорили вам о вашей схожести. Вы придёте к шестой расе, но это одна из ветвей, - вы можете и не придти, и  вас могут и заменить другие,  не ``люди''. Вы поняли?}
\people{Так может произойти?}
\soul{Решать вам. В этом вы – боги.}
\people{Интересно, какую функцию выполняли первые, вторые, третьи расы на Земле? Они просто росли?}
\soul{Мы говорили вам о душе, говорили о ``клетке''.}
\people{''Первые''-  были более примитивными, видимо?}
\soul{В вашем понятии - да.}
\people{К какой расе относилась цивилизация Лемурии?  ``Вторая'', ``третья'' или ``четвертая''?}
\soul{Как вы считаете? }
\people{Ну, подскажите нам.}
\soul{И будьте внимательны. Мы говорили вам об ``осколках'', мы говорили о ``ветвях''. Мы говорили, в вашем понятии, вы – на третьем уровне. Да, была цивилизация выше вас. Она была могущественна и этим погубила себя, ваши легенды правы.  И, придя к вам, - вы получили ``новые уровни''. Я ответил вам? Спрашивайте.}
\people{Нам придется ещё над этими записями ``ломать голову''.  Период существования четвертой расы вы  не можете рассказать об этом?}
\soul{Я только что дал вам ответ.}
\people{Извините. Причины гибели или видоизменения земных рас -  каковы они были?}
\soul{Могущество – погибает ``высшая'' раса/ слабость - погибает ``низшая''.}
\people{Нас интересует ещё – являлась ли гибель  расы окончательно, для земных индивидуумов, или душа субъекта, всё же сохранялась, а затем воплощалась в иное человеческое тело и, может быть, в более совершенное? Душа сохранялась?}
\soul{Мы говорили об одной из ``ступеней''. В вашем понятии, Земля имеет реинкарнации. Душа Земли, в вашем понятии, переходит,- она не уходит,- на другой.(уровень. Прим.) И вы не уходите, не научившись. }
\people{Интересно, после гибели расы, то есть массовой гибели человечества, допустим, как от потопа, - возникала ли проблема поиска биологической оболочки для воплощения души, и как она решалась?}
\soul{Вы не внимательны, мы вам сказали многое. Мы говорили вам о реинкарнации. Мы говорили: если вы пятая раса, то вы имеете все четыре. Значит, вы были ими. Вы существовали здесь с начала Земли. Пришла Земля, пришли и вы, и не будем говорить, кто пришёл раньше.}
\people{Любопытно, душа человека воплощается в зародыш во время зачатия или значительно позже?}
\soul{Значительно раньше.}
\people{Раньше? Это для нас не понятно.}
\soul{Мы говорили вам, что вы рождаетесь духовно. Что здесь не понятного? Физическое -  это, всего лишь, реакция. Сперва, приходит душа и она  ищет. Найдя, вы получаете плоть. Вы можете объяснить, что такое любовь?}
\people{Притяжение душ, родственных. }
\soul{Ищет душа. Душа младенца. Душа матери. Вы поняли?}
\people{Поняли. Для нас, это совершено новое познание. Потому что считалось, что душа воплощается или в яйцеклетке при создании зародыша, или же  только после рождения на 21 день.}
\soul{Вы не правы. Мы говорили, что душа рождается в физическом - при движении. Как вы мне объясните, что несло жизнь ``двадцати одним  дням''?}
\people{Да, это нам трудно объяснить. Скажите, есть ли руководитель внедрения души в новорожденного?}
\soul{Как правило – нет.}
\people{Он сам выбирает своих будущих родителей?}
\soul{Да, но слушается совета ``старшего''.}
\people{Почему бывают неудачные выборы? Допустим, к родителям пьяницам.}
\soul{В вашем  понятии - ``неудачный''. Здесь есть множество причин. Первое, – наказание. Второе, – обучение. Третье, – наказание обучением. И далее. Вы приходите, чтоб научиться и научить. Мы говорили с вами о цифрах. Вспомните цифру 4.}
\people{Со мной такого разговора не было.}
\soul{Вам цифра 4 обозначает -  вы приходите в мир для обучения себя и мира. Мир учит вас,  вы учите мир, в вашем логическом понятии, - «ничего не проходит…(бесследно. Прим.)  Мы говорили о единстве. Если вы обучаетесь - изменяется мир. Вы согласны?}
\people{Согласны. Но инерция большая, мир очень медленно меняется.}
\soul{Вам кажется. }
\people{Дай бог, чтоб это оказалось. }
\people{Вопрос такой,-  если мы  четвертая… Значит, пятая раса… Значит, наша цель в жизни научить этот мир любить и самим научиться любить? Так?}
\soul{Вы правы.}
\people{Скажите аборт – это серьезный проступок людей?}
\soul{Да.}
\people{За это бывает потом кара на ``том свете''?}
\soul{Это не проступок. Это убийство. Вы называете убийство ``проступком''?}
\people{Бывает оправданное, на наш взгляд, убийство.}
\soul{Приведите. (пример. Прим.)}
\people{Ну, - ненужный ребенок… Когда его трудно прокормить… Можно считать, что ему не стоит жить, на мучения рождаться.}
\soul{Вы решаете - стоит ему жить или нет?}
\people{В данном случае, получается, мы решаем. Но, за это, люди…}
\soul{Будете убиты и вы.}
\people{За это, люди потом каются, получают какие-то наказания на ``том свете''?}
\soul{Вы получаете всё, что делали сами. Вы убили - будете убиты и вы. Душа будет помнить всё, только память не будет помнить о прошлом. Но мы говорили вам, всё - физическое, а значит, ваша память -  химическая и физическая, будет знать. И вы понесёте наказание в следующей жизни.}
\people{То есть, когда у нас откроется чакра души, мы вспомним всё?}
\soul{Вы не внимательны. Мы говорили об убийстве. Вы будете убиты, в следующей жизни  не будете знать об этом, но движение  души повлияет на вашу будущую жизнь. Мы говорим в буквальном смысле - убиты. Могут быть убиты ваши дети или же родные, и вы не будете знать почему, и будете считать это ``горем''. Хотя для вас, это было только ``наказанием''. Спрашивайте.}
\people{Разрешите вернуться к ``пятой'' расе людей. Получается, ``пятая'' раса существует 15 тысяч лет. Это так?}
\soul{В вашем понятии  -  да.}
\people{Эксперимент 15-ти тысячелетней давности включал модификацию мозга или каких-то ещё иных органов человека, и каких тогда?}
\soul{Практически – нет. Мы говорили о теории Дарвина. Мы говорили о душе ищущей плоть. Мы ответили вам?}
\people{Может быть… Нам это трудно понять. Намеренно ли убрали телепатическую связь из средств общения человека пятой расы?}
\soul{Вы не пришли. (к пятой расе. Прим.)}
\people{Но атланты-то могли телепатически общаться?}
\soul{Мы говорили, об осколках знаний.}
\people{Угу… Наш ``осколок'' не пришёл к этому.} 
\soul{Вы не правы, он пришёл, но вы не приняли. Не заметили. И вспомните вашу историю, вспомните ваши религии. Что вы делали с телепатами?}
\people{Да, видимо их сжигали в первую очередь на кострах. Это была ошибка? }
\soul{Спрашивайте.}
\people{Скажите, есть ли необходимость возврата к телепатической связи?}
\soul{Да. Только тогда будет искренность. Сейчас вы живёте в мире лжи. Спрашивайте.}
\people{Понятно… Нам кажется, что языки, необходимость выражать свои мысли звуковой речью снизили возможности человечества, это своего рода ``кодирование'', что не имея языка – невозможно общаться с ЭВМ. Мы правы, что язык - наш тормоз?}
\soul{Вы только что слышали ответы.}
\people{Хорошо, согласны. Так…Будет ли осуществлён… этот вопрос повторялся...  в ``шестую'' расу человечество…  Нас интересуют сроки. Когда? Вы не можете сказать?}
\soul{Всё зависит от вас. Мы говорили вам, что идёт подготовка. Вы говорили нам, что приходит время. Оно близко.}
\people{Мы чувствуем.  Интуитивно, видимо.}
\soul{Вы чувствуете чувством, которое приобретёте. Оно растёт. Оно делает первые движения. Будьте внимательны. Вспомните о нервных  центрах, и за что они отвечают. У вас есть задатки, как и были задатки у растений, когда они были ``третьими'', они имели задатки ``четвертой''. Вспомните. И будьте внимательны.}
\people{Но растения и животные существуют сейчас, они что, застывшие ``первые''  и ``вторые'' расы что ли?}
\soul{Нет. Мы говорили вам о ``параллельных мирах''. И мы скажем вам, что вы не помните. Мы говорили вам, что ``пятая'' раса,  это значит, что она имеет все четыре прежних. Вы забываете и не внимательны.}
\people{Угу… Скажите, переход в ``шестую'' расу будет ли связан с физическим уничтожением людей?}
\soul{Вы спрашивали. Всё зависит от вас,  мы отвечали, вспомните. Есть индивидуумы, которые могут решить ваши судьбы, не спрашивая вас. И вспомните, мы говорили  слово ``огонь'',  произнесенное ими, и вы можете быть уничтожены. Мы говорили вам, что вы, всего лишь, только ``ветвь''. Мы говорили вам о параллельных мирах. Мы говорили о вас, о ваших трудах. }
\people{То есть, нам не обязательно ждать…}
\soul{Ваше право - решать, будете ли вы ``тупиком'' и закончите, или будете идти. Мы говорили, здесь вы – боги.}
\people{Но каждый из нас, индивидуально, мало что может сделать. Может быть пропагандой…  в литературе, в книгах мы сможем подвинуть человечество? Или это малоэффективное средство?}
\soul{Что вы скажете о пророках?}
\people{Их слушают, но и, в то же время, смеются.}
\soul{Они изменяют мир? Пришёл один индивидуум  и изменил весь мир. Мы говорили, что  вы не верите пророкам, но почему-то вы верите своим ``пророкам'' и даёте им власть. Вы поняли меня?}
\people{Мы что-то не припомним, кто у нас сейчас такой пророк…}
\soul{Мы говорим не о пророках. Мы говорим, что вы не верите им, и ставите своих ``пророков''. Ставите у власти. Они решают всё  за вас, и они произнесут это слово. }
\people{А на самом деле…}
\soul{Нет. Всё зависит от вас.}
\people{А на самом деле, они не являются пророком, кого мы ставим. Так?}
\soul{Подумайте.}
\people{Но вы можете сказать  роль Ельцина в судьбе России?}
\soul{Да.}
\people{Она положительна?}
\soul{Она имеет обе стороны.}
\people{Но чего больше?}
\soul{Всё зависит - как понимать. Он пришёл, чтобы вы сдали ``экзамен''.}
\people{Но, пока, мы следуем...?}
\soul{Говорите о себе. Не говорите за всех. Вы хотите получить готовый ответ, не видя их вокруг себя. Вы спрашиваете о ``положительном'' и ``отрицательном''. Вы можете мне назвать что-то, приносящее только пользу или только вред?}
\people{Вы правы}
\soul{Первое.  Второе - мы говорили, это экзамен. И, для многих, он жесток. Всё, что вы скрывали, выйдет наружу. Выйдет для того, чтоб вы увидели сами и ужаснулись. Ужаснувшись, только тогда вы захотите уйти. Только тогда вы можете уйти и прийти на новый уровень. Вы поняли?}
\people{То есть, получается ``пока гром не грянет, мужик не перекрестится''? Так?}
\soul{Вы правы.}
\people{Получается, россиянам ещё предстоит узнать, так сказать ``тёмные'' стороны своей жизни?}
\soul{Много.}
\people{Улучшения не будет в ближайшие годы в стране?}
\soul{Нет.}
\people{Скажите, войны, потопы, землетрясения будут сопровождать эти годы также землян?}
\soul{Чем больше вы создаете  эмоциональный фон, тем больше вас будет сотрясать в физическом плане. Мы говорили вам о душе. И всё физическое - всего лишь реакция. Если вы будете создавать отрицательные,  будут вам и потопы и землетрясения. И не пеняйте на бога, ибо вы сделали это. Мы говорили вам о Земле, как о живом. Подумайте. Спрашивайте.}
\people{Сейчас, получается, больше причин для ухудшения эмоционального фона Земли и  людей. Когда же придут светлые стороны? Мы не можем радоваться плохому состоянию вокруг нас.  И светлые, получается, долго не придут. Как сделать всё-таки, чтоб они пришли, эти светлые стороны?}
\soul{Мы говорили вам о человечестве, и говорили о вас. Научиться должны вы и тогда придите и спросите у меня, почему не радуются другие.}
\people{Понятно. То есть, надо стараться рождать всё большее число людей, которые радуются жизни и понимают её смысл?}
\soul{Научитесь радоваться вы. Научитесь радоваться сами. Научитесь видеть себя. Научите себя, лишь только потом учительствуйте.}
\people{Вопрос такой -  можно ли взять на вооружение нам такую поговорку - «жизнь прекрасна не смотря ни на что»? Это поможет нам?}
\soul{Да.}
\people{В религии многие найдут утешение или отдушину, и ведет ли она к улучшению эмоционального фона земли?}
\soul{Да.}
\people{То есть, это следует развивать,- строить храмы - и постепенно всё наладится?}
\soul{Здесь вы не правы. Это один из путей.}
\people{Чем могут помочь человечеству самые просвещенные умы?}
\soul{Работой.}
\people{Так. Можно ли инженерным путем изъять из характера человека его агрессивность, жадность, злобность, то, от чего мы страдаем?}
\soul{Вы сделаете это, назвав слово ``огонь''. Вы уничтожите свою агрессивность и всё остальное.}
\people{Но это конечное слово. Не хотелось бы приходить к радикальным таким средствам. Может, воспитанием, каким-то ещё?}
\soul{А вы же  пока не нашли другое.}
\people{Вы не можете подсказать другого?}
\soul{Мы говорили, что вы должны найти сами. Мы говорим о душе. Всё, что мы скажем,  это будет всего лишь только физическое. Вам нужно найти самим, и найти в духовном плане. Первое. Второе,-  вспомните, как вы решаете проблемы озлобленности и ваш ``хирургический'' способ. Вы помните?}
\people{Зло уничтожаем злом, так наверно?}
\soul{Вы правы. Вы уничтожаете.}
\people{А этого не следует делать?}
\soul{Подумайте.}
\people{Доброту не понимают.}
\soul{Подумайте.}
\people{Можно ли эти чувства плохие: жадность; агрессивность - изменить воспитанием; философией; литературой?}
\soul{Да.}
\people{Но почему, за многие столетия, этого не произошло?}
\soul{Вы уверенны в этом?}
\people{Некоторые индивидуумы становятся добрее, а некоторые, только ещё и злобнее.}
\soul{Приведите пример.  Вы помните ``многие столетия''?}
\people{Столетия не помним, а из повседневной жизни…}
\soul{Вы знаете, вы стали лучше или хуже за эти столетия?}
\people{Ну, если вспоминать свою реинкарнацию, я, наверно, лучше.}
\soul{Вы знаете свою реинкарнацию?}
\people{Нет.  Я надеюсь, один из сеансов будет посвящен этому. Мы хотели бы заручиться вашей помощью.}
\soul{Я вам скажу: вы многое повторяете.}
\people{В чём повторяем?}
\soul{Я говорил о вас и ваших трудах.}
\people{Конкретно о Белимове? Я что-то…}
\soul{Я говорил о других планах.}
\people{Это  в общих чертах? Мне бы хотелось именно свою реинкарнацию проследить или, хотя бы, Геннадия Харитонова.  Две жизни мы его знаем. Так, можно дальше продолжать?}
\soul{Вы знаете более.}
\people{Мы не помним.}
\soul{Но слышали.}
\people{В этом беда, что мы не помним наши реинкарнации. В каком виде сохраниться природа Земли при переходе человечества в шестую расу?}
\soul{Мы говорили вам, вы не внимательны, физически вы можете и не меняться, но у вас есть другой путь, вы произносите слово ``огонь'' и погибаете. Но придёт шестая раса. Но вы… (будете не в этих формах тел. Прим.)}
\people{Но природа Земли будет оставаться по прежнему такой прекрасной?}
\soul{Нет.}
\people{Она тоже измениться?}
\soul{Да.}
\people{В худшую сторону?}
\soul{Мы говорили вам об изменениях, но не говорили в худшую. Назовите мне худшую природу? Приведите пример, и я вам отвечу.}
\people{Ну, человечество приводит к тому, что пустыни появляются, экологически безжизненные районы... Мы видим, что Землю человечество ухудшает. Не хотелось бы…}
\soul{Она плохо для вас, но в пустыне есть жизнь,- первое. Второе,- придет время, и вы уничтожите пустыни, но,  для многих, это не будет счастье.}
\people{Скажите, при этом переходе в шестую расу будут ли уничтожены материальное достояние человечества цивилизации пятой расы?}
\soul{Мы говорили вам о физическом изменении, почему вы повторяетесь?}
\people{Но мы не представляем масштабов. Это что же, разрушатся и дороги и здания и всё,  что человечество сумело сделать? Я не представляю. Неужели это всё погибнет?}
\soul{Мы говорили вам, что вы можете и не измениться физически. Мы не говорили вам о гибели. Но мы говорили, что вы можете принести это. Это - один из путей, который выбираете вы, будьте внимательны. Вы можете перейти и даже не заметив.}
\people{Хорошо, это немного обнадеживает. Скажите какова?}
\soul{Нет. Здесь нет надежды. Это не обнадёживает. Это, наоборот. Подумайте, если я к вам приду и скажу: «вы не погибните» - вы будете беречь себя?}
\people{Беречь? Наверное, нет.}
\soul{Тогда мы говорим вам о будущем.}
\people{Интересно, какова ваша роль, связников, в эксперименте над человечеством. Она будет, эта роль, существовать?}
\soul{Мы говорили, что нам с вами по пути.}
\people{То есть, у вас те же проблемы что и у нас, получается? }
\soul{Да.}
\people{Мы союзники, значит? Да?}
\soul{Мы - попутчики.}
\people{Попутчики? А душа, с которой мы общаемся на данном сеансе, воплотится во что-то материальное когда-нибудь?}
\soul{Мы говорили вам о ``четверых''.}
\people{Для нас осталась это загадкой, кто эти ``четверо''.}
\people{Мы же.}
\soul{Я скажу вам: с вами говорят четверо.}
\people{Да уж! Сколько раз ты «ясно» говорил. Мне ничто не ясно.(Реплика к Георгию. Прим.) }
\people{То есть получается, что те четверо, которые с нами говорят, это те же ``мы'', только, так сказать, в ``другом мире''?}
\soul{Подумайте.}
\people{Уже думали. Не получается.}
\soul{Мы говорили вам, о параллельности миров… Мы говорили, что существует множество таких, как вы. С различными изменениями.  И есть миры, где вы были едины и остаётесь ими. Вы поняли? Вспомните, мы говорили вам, что вы ведёте беседу с самими собой. Достигнуть хотите нашего уровня? Соединитесь. Но не принимайте в физическом плане. }
\people{Да, вы предупреждали.}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Скажите, нуждаетесь ли вы в общении с нами, и не слишком ли ``низок'' для вас наш интеллектуальный уровень?}
\soul{Нет. Мы когда-то говорили вам об уровнях? Мы говорили о памяти. Мы говорили о глупости. Глупость - это одно из неумений управлять. Мы - более управляемы.}
\people{Угу… У вас могут быть  рекомендации для нас на данном этапе общения? Что мы должны запомнить и следовать чему?}
\soul{Вы должны разобраться во всем, что было сказано. Научившись, у вас будут другие вопросы, и вы уйдёте на другой уровень общения. Мы разговариваем с вами вашим языком на вашем уровне. Но, поверьте, мы знаем больше.}
\people{Ну, вот, мы надеемся, что эти сеансы не будут впустую. Мы научимся, и всё  больше будем мыслить.}
\soul{Всё зависит от вас.}
\people{Так, минуточку. Вопрос такой: вот, нас здесь пятеро присутствующих. Есть среди них те четверо, которые должны соединиться?}
\soul{Вы считаете нас глупыми? Мы отвечали вам на эти вопросы. Ищете. Если я скажу вам конкретно кто, где и как,- что вы из этого получите? Вы соединитесь? Нет… Только найдя, вы поймёте цену находки.}
\people{Ну, а  если этот ``четвертый'' или ``третий'' живёт совсем в других странах?}
\soul{Мы говорили вам, что вас уже четверо. Вам достаточно?}
\people{Угу.}
\people{Да. Значит, будем ещё и ``пятого'' искать.}
\people{Ну, а ещё такой вопрос, можно?  Вот эти сеансы никак не отразятся, скажем, на психологическом здоровье переводчика?}
\soul{Отразятся.}
\people{В плохую сторону?}
\soul{В вашем понятии - нет.}
\people{У него пробудятся творческие способности? Он сможет действительно интересно писать?}
\soul{Всё зависит от него.}
\people{У него желание есть.}
\soul{От него зависит, что принесём мы ему, пользу или вред. Согласитесь, всё хорошо  в меру  и зная ``правила пользования''.}
\people{Да.}
\people{Ещё такой вопрос: а если во время сеанса произойдет непредвиденная ситуация, это отразиться на физическом плане переводчика?}
\soul{На физическом – нет.}
\people{А на психологическом?}
\soul{Да, вы спрашивали.}
\people{То есть, надо ``технику безопасности'' какую-то соблюдать. Может вы дадите какие-то конструктивные данные?}
\soul{Прежде, чем что-то делать, вы думаете. И, согласитесь, вы мало думаете, как это сделать.}
\people{Да-а.}
\people{У вас есть какие-нибудь  рекомендации по этому поводу?}
\soul{Нет. Подумайте, почему всегда было трудно пророками придти к одному из вас? Спрашивайте.}
\people{Скажите, у нас  создается такое ощущение, что вам нужны только наши эмоции. Так ли это?}
\soul{Нет.}
\people{Вы не похожи на наркоманов, и наши эмоции – чем-то вроде наркотиков для вас?}
\soul{Тогда бы мы не уходили.}
\people{Куда мы уходим?}
\soul{Мы приходим, когда вы зовёте. Вы можете назвать наркомана, который  приходит только тогда, когда зовут?}
\people{Скажите, в чём может быть взаимовыгодная польза для вас и для нас?}
\soul{Мы говорили, что нам по пути,- первое. Второе,- согласитесь, в каких мирах мы бы не существовали, и сколько бы нас ни было, но если это МЫ, то мы – во всех мирах остаемся сами собой. Да, в одном из миров нас четверо, но вы - наша частица, и мы ищем вас соединиться. И сейчас, в данный момент, поверьте, происходит контакт не только с вами. Есть множество таких, как он (преводчик.прим.) и таких, как вы. Спрашивайте.}
\people{Скажите, нам сейчас важно задать частный вопрос.  Вам известны Михаил Иванович Чикризов и его деятельность?}
\soul{Да.}
\people{Она положительна?}
\soul{Нет. Мы говорили вам об именах.}
\people{То есть, нам не следует называть никакое имя, да? }
\soul{Желательно,- первое. Второе,- да на данный момент он приносит больше вреда. Вы знаете ответ сами.}
\people{Но действительно ли некая звезда, желтая звезда сопровождает и корректирует его? Это плод его выдумки?}
\soul{Нет, это надежда его.}
\people{Она оправдается?}
\soul{Да, но в реали её нет.}
\people{В нашей группе, Волжской, выявлено, что жёлтая звезда, это Сириус. Так ли это? }
\soul{Это ваши проблемы,- первое. И второе,- вы не внимательны. Мы говорили, что в реалии не существует, в вашем понятии.  Для него - существует. Мы говорили вам о лжи. Он не обманывает себя. В его мозгу звезда - реальность, в вашем понятии - нет. Вы спрашивали, принесет ли это пользу. Да. Только вера двигает вами. Вспомните. Приведите примеры, когда не было веры.}
\people{Не было и духовного.}
\soul{Зачем спрашиваете?}
\people{Но нельзя сказать, что Чикризов душевнобольной?}
\soul{Нет.}
\people{Его волновая теория лечения рака, это открытие или, всё-таки, болтовня?}
\soul{Нет}
\people{В каком понятии ``нет''?}
\people{Не открытие?}
\soul{Это не открытие, но и не болтовня. Это начальная стадия.}
\people{А она реализуется?}
\soul{Это – начальная стадия.} 
\people{Она может когда-нибудь реализоваться, по крайней мере, в ближайшее десятилетие?}
\soul{Да.}
\people{Тогда, Чекризову следует помогать в этом?}
\soul{Ищите.}
\people{Понятно. Тогда скажите, какова…  Виктор Саакян, - известна ли вам эта личность и какова его роль, его деятельность? }
\soul{Мы говорили об именах. Мы просили не говорить их.}
\people{Но мы должны о конкретном человеке. Он действительно общается с иным разумом? }
\soul{Сообщался.}
\people{Он действительно общается с Христом?}
\soul{Нет.}
\people{Но он уверен в этом, и всем рассказывает, что он общается с Христом.}
\soul{Мы говорили вам о лжи, и мы говорили вам о реальности. Для его мозга - он общается, в вашем понятии – нет, и это не доказуемо, вы не имеете права называть это ``душевнобольным''. У него – иное. Он  разговаривает с Христом. Но, только он.}
\people{Понятно. Верна ли его теория и мечта о создания ``Школы космического разума''?}
\soul{Вы придёте к этому. И такие школы уже есть. (1994-й год. Прим.)}
\people{То есть, это положительное явление в нашей жизни?}
\soul{И да, и нет.}
\people{То есть, кто что из этого сделает какой вывод, так и оно будет влиять?}
\soul{Согласитесь, имея большие знания, вы можете сотворить большое зло и большое добро. }
\people{Верно.}
\soul{Всё зависит от вас.}
\people{Скажите, он обладает экстрасенсорными способностями?}
\soul{И да, и нет.}
\people{Как это оценить? Мы видели его некоторые возможности. Получается, что он, может быть, и  экстрасенс?}
\soul{Мы говорили, и да, и нет. Подумайте. Или вам дать конкретный ответ?}
\people{Если возможно, лучше бы конкретно.}
\soul{Да, он обладает. Но  имея неверие – он не сможет ничто.}
\people{То есть, мы помогаем ему своей верой это делать?}
\soul{Да.}
\people{Ну, так сказать…}
\soul{Его отличие от пророков - они не требовали веры или не веры…}
\people{То есть, они были, так сказать, уже более сильны? Да?}
\soul{Они были сильнее неверующего.}
\people{Понятно. }
\people{Значит, умственно происходит - как? Гипнотизёр? }
\soul{Нет.  Мы говорили вам о гипнозе, и говорили о его вреде. Мы говорили вам, что вы находитесь в постоянном гипнозе. Вы гипнотизируете других. Вы гипнотизируете себя, не зная об этом.}
\people{Нет, я здесь гипноз имел ввиду - просто, как аналогию. }
\soul{Нет.}
\people{Можно ли задать вопрос? Стоит ли поддерживать Волжской группе и в газетах, статьях, деятельность Чикризова и Саакяна?}
\soul{Нет.}
\people{То есть, пусть ответственность за их действия остаётся  на них?}
\soul{Мы  говорили о газетах. }
\people{Не стоит в газетах. Понятно.  Можно  вернуться к ``дальним далям''? Какова роль Константина Эдуардовича Циолковского?}
\soul{Вы знаете только о его ``Космологии''? Или более?}
\people{К сожалению, мы знаем мало и…}
\soul{Я спрашиваю о вас.}
\people{Очень мало читал отрывочных сведений, хотя слышал, что у него основные труды ещё не изданы. Множество основных трудов.}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Нас интересуют, если можно, проблемы аномальных явлений. Чем для вас представляется явление не опознанных объектов? Это реальность - НЛО?}
\soul{Да.}
\people{Но из каких миров? Параллельных? Или межпланетные сообщения?}
\soul{И то, и то.}
\people{Так, понятно. Скажите, какова природа НЛО?}
\soul{Вы говорите о физических полях. }
\people{Так, понятно.}
\soul{Используют психический, эмоциональный план. Чаще всего НЛО приходит к вам с эмоционального плана, ибо вы видите только то, что хотите видеть.}
\people{Скажите, какой энергией они пользуются для перемещений? }
\soul{Мы говорили вам только что.}
\people{Физической? Психической? }
\soul{Физической, психической и эмоциональной}
\people{А магнитные, гравитационные поля? Не причём?}
\soul{Как вы понимаете ``физическую''? Физическое воздействие  - это что? Я спрашиваю о физическом плане. Я спрашиваю об учебнике физики.  Вы знаете магнитные поля?}
\people{Да.} 
\soul{Зачем вы спрашиваете? }
\people{То есть, они пользуются этими магнитными полями? }
\soul{Спрашивайте.}
\people{Так, понятно.  А объекты одной или разных цивилизаций?}
\soul{Вы повторяетесь.}
\people{Так. Профессор Альберт Вейник убежден, что НЛО и другие аномальные явления имеют происхождение от  ``нечистых сил''. Вот… ваше отношение к его позиции? Она справедлива?}
\soul{Отчасти - да.}
\people{Но он огульно все обвиняет НЛО.}
\soul{Это его проблемы.}
\people{Значит, в чём-то он не прав?}
\soul{Мы скажем так- к вам приходят подобные вам. Согласитесь, если вы воюете, могут воевать и они. Они  подобны вам. Вы не можете прийти с добром и со злом, так же приходят и они. Вы можете назвать мне любое НЛО, которые приходило и говорило, что оно Бог? Вы можете привести такой пример?}
\people{Да нет.}
\people{Нет, наверное.}
\soul{Далее. Если вы приходите на новую землю, туземцы будут как вас считать? Как ``нечистую'' силу или ``чистую''?}
\people{По-разному.}
\soul{Подумайте.}
\people{По-разному. Смотря с чем мы пришли.}
\soul{Мы говорили вам: они подобны вам, но не говорили, что они пришли ``от бога''.}
\people{Какими мы их примем, такими и будут.}
\soul{Вы не правы, они такие же, как вы.}
\people{Скажите, почему происходит похищение людей на Земле?}
\soul{Мы ответили вам. Они такие же, как вы. Как изучаете вы всё новое? Вспомните.}
\people{Но это бессердечно по отношению к человеку.}
\soul{Да, вы правы. Но вы, тоже самое делаете по отношению ко всему остальному.}
\people{Но мы себя не ощущаем животным миром или муравьями, над которыми можно так жестоко экспериментировать. Они нас так воспринимают, получается?}
\soul{Многие – да. Первое. Второе,- разве вы не проведите эксперименты на людях? Вы считаете это жестокостью? Так же считают и они.}
\people{Скажите ``Боинг'' сбитый, южнокорейский,  в 83-м году 1 сентября, там действительно люди были все похищены?}
\soul{Вы хотите уйти от ответа, только и всего. }
\people{Мы знаем, что там похищены…}
\soul{Многое, не полученное вами, не найденное - обвиняете посторонних, но не себя,- первое. Второе,- согласитесь, что на нём работали многие и многие зарабатывают обманным путём, - создают сенсации. И скажу вам прямо: не вмешивайте в это НЛО.}
\people{Понятно.}
\people{Но водолазы не обнаружили в разбитом самолёте ни одного трупа. }
\soul{Вы были тем водолазом?}
\people{Я читал их интервью.}
\soul{Вы интервьюировали их?}
\people{Я читал опубликованное интервью. Это что, ложь?}
\soul{Спрашивайте.}
\people{Какова природа  лозоходства, биолокации? Это прогрессивные для человечества знания?}
\soul{Это одно из знаний.}
\people{Биолокация полезна человечеству, будет развитие?}
\soul{Мы не говорили вам о полезности и вреде. Для вас, всё может быть и полезно и вредно. Всё зависит, как используете. Я вам скажу, ранее, колдуны, в вашем понятии, использовали лозоходство и для добра, и для зла. Ибо вы можете лозой обнаружить больные точки на теле, далее будет зависеть от вас, что вы будете делать с этими точками.}
\people{Скажите, а есть ли перспектива в освоении этого научного направления в поисках полезных ископаемых и решениях других технических задач?}
\soul{Да.}
\people{На прошлом сеансе вы сказали: ``Дайте ему отдохнуть''. Вы имели ввиду на некоторое время прекратить наши сообщения с вам? Ну, на небольшое время прекратить,  чтоб он в норму вошёл.}
\soul{Мы говорили вам, что вы зовёте - мы приходим. Если мы почувствуем, что он устал, мы не придём.  }
\people{Угу, ладно. И ещё…}
\people{Переводчик устает от этого или нет?}
\soul{Да.}
\people{Сколько ему надо отдохнуть, примерно?}
\soul{В физическом плане?}
\people{Да.}
\soul{Нет. (не устаёт. Прим.)}
\people{А в психологическом?}
\soul{Всё зависит от него.}
\people{Ну, в ``среднем'', так?}
\soul{Зависит от его эмоций. Сейчас ему трудно.}
\people{Понятно. Ну, вот, сейчас мы хотим прекратить это дело. Такой вопрос, последний, наверно, - вы сказали: `` Поменьше разговаривайте. Ибо, когда вы говорите, вы не научитесь думать''. То есть, следует побольше задумываться и молча? Правильно?}
\soul{Да, вы правы. Если бы вы были немы, вы бы слышали больше.}
\people{Угу… Всё. Ну, тогда до свидания. Спасибо вам.}
\comment{(Конец контакта.)}