\chapter{25-01-1994г}

\begin{verbatim} 
 Прозрачная синь
    в безбрежном пространстве.
  Далекая даль
    манит в вечность миров.
  Зачем на Земле пребывать в постоянстве?
  На что над главой предназначенный кров?
  По зелёной траве
                   мы с тобою идём,
  ветер нежно нам волосы трепет.
  Счастье вечное мы
                     во Вселенной найдём,
  дружбу верную путь нам укрепит.

  Горизонт - в фиолетовой дали.
  Воздух чист
              родниковой прохладой.
   Вечера, о которых мечтали,
  в тишине бесконечной громады!

  Серебристые звёзды Вселенной
     в тёмно-синюю ночь рассыпаясь,
  зажигают в душе незабвенный
  Зов Любви беспредельно рождая!

  Золотистые звоны просторов,
  трав росистых прохладная свежесть,
  бесконечные нити узоров
    Доброту вселят в душу, 
       и нежность!
   
\end{verbatim}
\author{Александр Ефремов}


\people{Считаете ли вы человеческую цивилизацию, не достойной для интеллектуального и прочего общения?}
\soul{Мы говорили вам о единстве, и мы никогда не унижали вас.}
\people{Если считать ваш разум стопроцентным, то каков процент у среднего учёного на Земле?}
\soul{Мы не считаем ваш мозг – нашим мозгом – это первое. И второе. В вашем понятии - 3\%, в нашем  -   вы используете только лишь кусочек.}
\people{А есть возможность повысить процент использования мозга?}
\soul{Приходит время.}
\people{Это будет вскоре?}
\soul{Да.}
\people{Можно ли как-то стимулировать работу нашего мозга?}
\soul{Да.}
\people{Это не обязательно наркотики?}
\soul{Нет. Это физический путь.}
\people{Какой именно физический?}
\soul{Химия.}
\people{А электрические магнитные поля, не относятся?}
\soul{Вы спрашивали о стимуляции мозга.}
\people{Существовали ли на Земле цивилизации до земных?}
\soul{Мы идём впереди вас, но вы не последние. Идя, мы совершаем ошибки. Наше движение – ваша жизнь. И будьте внимательны, мы говорили, что вы не последние, и ваше движение, тоже для кого-то жизнь. Вам привести примеры?}
\people{Да.}
\soul{Пожалуйста; человек - животное, животное - растение, растение - камни, камни - аура  низших,  аура низших - материя, материя - проматерия, проматерия – сила. Мы говорили вам. Спрашивайте.}
\people{Какие-либо другие цивилизации, которые были до человечества, должны были оставить следы своего существования. Они их оставляли?}
\soul{Вы повторяетесь, мы отвечали вам. Мы говорили вам, к какой расе относитесь вы. Мы говорили вам, что и Земля имеет реинкорнации. Мы говорили вам, что вы не первые и не последние. Будьте внимательны.}
\people{Слишком мало следов осталось цивилизаций на Земле. Только пирамиды, Стоунхендж и, хотя столько прошло…}
\soul{Слепец, не видевший солнца, скажет, что его нет.}
\people{Сфинкса образ, это инопланетный..?}
\soul{Нет.}
\people{В чём тайна египетских пирамид, если там, действительно, есть какая-то тайна?}
\soul{Мы отвечали вам.}
\people{Извините, человек впервые на сеансе (кто-то новый был). Есть ли какие-либо цивилизации вокруг Земли, которые несут зло или могут принести зло людям?}
\soul{Есть подобные вам. Они несут зло. Первое. Второе – в вашем понятии, тонкие миры, мы говорили вам: есть низшие и высшие.}
\people{Человеческая раса относится к агрессивной, среди других цивилизаций?}
\soul{Нет.}
\people{Но и не назовёшь их слишком добрыми, правильно?}
\soul{Вы не правы.}
\people{Хорошо. А какое право, тогда, имеют другие цивилизации забирать людей Земли?}
\soul{Мы говорили вам, какое право имеете вы, изучая свой мир, забирать животных? Такое же право имеют и они. Мы говорили вам, что они подобны вам. Они не разумнее вас.}
\people{Но нам для изучения нужны, действительно, и свинки морские и крысы и другие животные, это не оправдывает наше стремление к познанию?}
\soul{Хорошо, если мы хотим познать вас, мы, лично, - мы будем забирать вас?}
\people{Да, надеюсь, что до этого не дойдёт. Связана ли как-то гравитация со временем?}
\soul{Нет.}
\people{Что такое гравитация,- притяжение тел?}
\soul{Нет.}
\people{А, что?}
\soul{Одна из движений сил.}
\people{Т.е. гравитация рождается при движении?}
\soul{Нет, мы говорили об одном движении сил. Мы говорили вам, что материя создаётся движением души.}
\people{Человечество приблизилось к познанию гравитации?}
\soul{Мы говорили вам о мозге и количестве его использования, будьте внимательнее.}
\people{Это напрямую связано?}
\people{Некоторые люди утверждают, что если человек ступит на Марс, то он сразу умрёт. Это действительно?}
\soul{В вашем понятии - да.}
\people{А как это -  в нашем? Это из-за чего произойдёт? Из-за разницы времени?}
\soul{Вы хотите видеть весь мир таким, как он у вас. Вы не правы.}
\people{Но нужны будут защитные какие-то скафандры для посещения других планет?}
\soul{Подумайте, даже здесь, на Земле, вы не везде можете выжить.}
\people{Но, на Луне астронавты побывали, и их скафандры защитили. Можно ли так поступить, посещая Марс?}
\soul{Да. Многое ли вы достигли?}
\people{То есть, не стоит и стремится к этому?}
\soul{Стремитесь. Но вы сами говорили о конечности скорости. И многое ли вы достигли?}
\people{Но, скорость света, это ошибочное мнение, она не конечна?}
\soul{Нет.}
\people{300 000 км/с – это не постулат?}
\soul{Нет.}
\people{Есть скорости и более высокие?}
\soul{Да.}
\people{Можно ли простому веществу перепрыгнуть через этот барьер?}
\soul{Да.}
\people{Т.е.  материя не разрушится при этом?}
\soul{Простите, как вы понимаете, что такое ``свет'', как вы понимаете, что такое ``вещество"?}
\people{Вещество – это совокупность энергетических признаков.}
\soul{Хорошо, что такое - свет?}
\people{Это магнитные поля с различной частотностью.}
\soul{Если мы вам скажем, что свет – это, то же вещество, и это - тоже физическое.}
\people{Т.е. оно тоже имеет массу?}
\soul{Подумайте, масса зависит от скорости. Разве мы не правы?}
\people{Да. А если скорость нулевая?}
\soul{Зачем спрашиваете? Тогда подумайте, для чего создаёте солнечные паруса, если вы отрицаете массу света?}
\people{Значит, существует и отрицательная масса, связанная с отрицательными энергиями?}
\soul{Спрашивайте.}
\people{А на этот вопрос вы не можете ответить?}
\soul{Мы вам сказали, что существует и отрицательная,  и положительная. Всё зависит от направления.}
\people{Значит, антиматерия существует тоже, да?}
\soul{Даже в вашем понятии, и даже в вас.}
\people{И столкновение материи и антиматерии вызовет аннигиляционный взрыв?}
\soul{Нет.}
\people{А, что произойдёт?}
\soul{Мы не скажем вам.}
\people{Человечество познает когда-нибудь это?}
\soul{Мы говорили вам о количестве мозга.}
\people{Хорошо, но это может быть источником энергии ещё не ясной для нас?}
\soul{Почему же? Вспомните 26-й и 56-й.}
\people{Это что такое?}
\soul{Мы говорили о годах. Вы подходили близко и ушли.}
\people{Это наши учёные России подходили к этому?}
\soul{Не только ваши.}
\people{Один из западных учёных порвал свои чертежи и сказал, что человечество не доросло до них. Это было?(об Эйнштейне. Прим.)}
\soul{Мы не можем сказать конкретно, но было много. Поймите, вы - отец, у вас ребёнок. Всё ли вы ему ответите, если он будет спрашивать? Если вы знаете, что многие ответы могут принести гибель. Мы говорили вам, что мы несём ответственность за вас. Мы говорили вам: мы идём впереди и совершаем ошибки, и наше движение – это ваша жизнь. Вы не последние. Будьте внимательны, мы говорим вашей логикой, значит и ваше движение создаёт чью-то жизнь. Мы приводили вам примеры. Вы совершаете ошибки. Вы, не совершая их, дойдёте до нас. И тогда, мы будем идти вместе. И тогда, мы станем Богом. И имя Бога будет ваше имя. И выбудете создавать свои миры. Где будут создаваться ошибки.}
\people{Это неизбежно – ошибки создавать?}
\soul{Да.}
\people{Вы говорили о том, что у вас будет наказание, если вы дадите лишнее знание. Когда будет это наказание?}
\soul{Мы не даём вам лишнего, мы даём вам то, что вы знали. И скажу более – читали, но не видели.}
\people{Ещё такой вопрос: вот вы сказали насчёт мозга переводчика, что он постепенно  закрывается. Сейчас дела улучшились?}
\soul{В вашем понятии нет – первое. Второе – вы спрашивали, что помнит он, и что помните вы. Я вам скажу: в вашем понятии он не помнит ничего. Вспомните, мы говорили о памяти, о разных их видах, и мы говорили вам, что у нас нет памяти. Согласитесь, если мы можем увидеть всё, то зачем нам память? Мы даём ему картинки, но, в вашем понятии, он их не помнит.  Но, мы оставим след.}
\people{Эмоции?}
\soul{Нет.}
\people{Вот вы трактовали тут, что ``не вмешивайся в жизнь соседа'', с другой стороны мы должны, что-то делать, чтобы изменить мир. Как вас понять - не вмешиваться и что-то делать?}
\soul{Мы говорили вам не вмешиваться, если не знаете ответа. Вы не внимательны.}
\people{Существенное дополнение.}
\people{Да.}
\soul{Разве?}
\people{Да.}
\soul{Дополнение ли?}
\people{А есть ли на Земле посланники других цивилизаций, такого типа, как и мы?}
\soul{Мы говорили вам, что все миры пронизывают вас. И мы говорим вам – множество. Мы приводили вам пример. Вы говорите - белковая, вы меряете своим разумом. Мы говорили вам о животных, о растениях, о камнях и далее.}
\people{Скажите, пришельцы с планеты Юмма,- об этом много писалось в газетах,- действительно существуют, и действительно помогали французскому учёному в открытии эфира?}
\soul{Давайте договоримся, мы не будем отвечать вам на подобные вопросы, ибо мы будем решать ваши судьбы. Мы не желаем этого и не имеем на это право, – первое. Мы не называем ваших имён, потому что мы хотим разговаривать со всеми и не только с вами. Мы говорили вам о множестве миров и о множестве контактов, будьте внимательны. Далее, мы говорили вам, и вы спрашивали о чёрных и светлых силах, мы ответили: есть и те, и другие, и многие помогают вам. Мы говорили вам, что мы к вам приходим, даже вещами.}
\people{Мы их не всегда замечаем, к сожалению…}
\soul{Вы не готовы.}
\people{Возможно ли такое, что если в человеческом мозгу промелькнёт, какая-нибудь идея, которая может кому-то помешать, её могут просто перекрыть?}
\soul{Нет.}
\people{Т.е. наш мозг свободен?(от блокирования приходящей информации внешними силами. прим.)}
\soul{Мы говорили вам, что вы находитесь в темнице. И вы имеете полное право выбора, своей темнице. Делайте, что хотите. Вы варитесь в себе.}
\people{Действительно ли высота 511-ть, это там, где терпела крушение инопланетная тарелка?}
\soul{Мы вас только, что просили – первое. Второе – если вы будете спрашивать: верно ли то, верно ли это, мы вынуждены будем промолчать, тогда у нас не будет разговора. Либо мы вынуждены ответить. Мы говорили вам: мы не будем говорить конкретно ничего, мы даём вам только пищу и не более.(для сознания. прим.)}
\people{Но для нас интересны эти моменты. Например, тот же, Бермудский треугольник - во всех газетах. Как о нём не спросить?} 
\soul{Первое – у вас их много, вы говорите только об одном.}
\people{Но ясности нет, что там происходит. Может это газетные выдумки.}
\soul{Мы говорили вам, это ваша дорога. И ответив, мы изменим вам тропу. Поймите, мы даём вам только пищу, всё остальное вы должны сделать сами. Мы даём только намёки. Вспомните, мы говорили о вещах, разве не было у вас: увидев что-то - вы, что-то вспоминаете? Вы не можете вспомнить свою жизнь. Спрашивайте прошлое. Мы говорили вам 71-й, 77-й. Мы дали вам подсказку, вы не вспомнили.}
\people{Я не вспомнил, о каком камне идёт речь…}
\soul{Спрашивайте далее. Спрашивайте.}
\people{Может какой-либо человек с нашей Земли улететь в другую цивилизацию и там жить?}
\soul{Вы не логичны. Мы говорили об инопланетянах, подобных вам. Почему бы нет?}
\people{Они там хорошо чувствуют наши соплеменники?}
\soul{Всё зависит от того, кто взял.}
\people{Но вот получается, они там чувствуют себя как рабы?}  
\soul{Мы говорили вам, кто взял. Первое. И второе, У вас есть понятие ``ностальгии''. Далее. Чаще, вы берётесь только ``кроликами''.}
\people{Т.е. соглашаться на полёт, не обговаривая условий возврата или, там, содержания, не стоит землянам на данный период? Так?}
\soul{Всегда, готовясь в путь, вы готовитесь. Как вы можете отправиться далее, не узнав итог? Вы не разумны.}
\people{Но если б мне сейчас предложили…}
\soul{Мы не предложим.}
\people{Скажем ”другие”. Я, думаю, может решился и превратился бы в их ``кролика'' потом.}
\people{А, что вы думаете о нашей современной физике, как о науке?}
\soul{Согласитесь, что физика, называемая вами ``наукой'', – ложна.}
\people{Мы пока это не поняли.}
\soul{Разве?}
\people{Она может частично выполняется в каком-то уголке вселенной?}
\soul{Хорошо... Перед вами картина. Обрисуйте мне всю картину, описываю только маленький кусочек её. Будет ли это верным описанием? Кусочка – да, но не картины. Первое. Второе, – вы сами пришли к тому, что ваша физика не верна. И в вашем поколении произойдёт изменение, и ваша ``физика'' будет уже ``не ваша'' физика.}
\people{Это уже произойдёт при нашем поколении?}
\soul{Будьте внимательны.}
\people{Но современная наука сейчас нуждается в изменении парадигмы?}
\soul{Мы вам ответили только что, и вы спрашиваете?}
\people{Был ли действительно «большой взрыв»?}
\soul{Да. Даже в вашем понятии.}
\people{Это, вот, когда пишется,- в начале, была мысль, потом, зародились миры.}
\soul{Мы говорили вам о пути, мы говорили вам о Боге, и вы будете Богом, и вы создадите мир. Вспомните цифру 3. Да, был взрыв. И вы, в своё время, создадите свой. Но, у вас есть 2 взрыва: взрыв, созданный вами, вашей физикой. И взрыв, будучи Богом. Выбирайте сами.}
\people{Случалось, что  иногда люди замечали, например, ящеров или ещё кого либо, идя где-нибудь по улице или где-нибудь отдыхая, эти перехлёсты различных измерений... они… Чем можете их объяснить?}
\soul{Здесь есть не только различные измерения, есть и их время – первое. Второе – мы говорили вам о множестве миров. Человек сам создаёт. Вы можете мне напомнить, когда видели многие?}
\people{Но, случай в Португалии с девочкой Фатимой... там видели все 70 000 явление Богородицы, или это была галлюцинация?}
\soul{Вы считаете: ящер и Богородица – одно и то же?}
\people{Нет, но вы спросили, как пример, но ящеров, действительно, в массовом виде ещё пока никто не видел.}
\soul{Подумайте, что говорите вы. Вы спрашивали меня о параллельных мирах, о временнЫх  изменениях, и говорите о Богородице. Мы не призываем вас верить, ибо, мы говорили - у нас нет ваших Богов. К вам приходят.}
\people{Но Богородица в Фатиме действительно появлялась шесть или больше раз.}
\soul{Вы не внимательны, мы сказали: к вам приходят.}
\people{Если приходят к нам, значит, и мы к кому-то можем придти?}
\soul{Да.}
\people{Но она приходила. Она же дала большие предсказания, в частности о России, что в России коммунистический режим, это…}
\soul{Будьте внимательны, мы сказали вам, что к вам приходят, разве это не ответ?}
\people{Как можно себя настроить на приход к кому-то? Это нужно энергитически? Духовно? Или как-то ещё?}
\soul{Вы готовы придти к кому-то в гости? Лично вы готовы? Что принесёте вы им? Любопытство? И что преследовать будет ваше любопытство? Первое. Второе: вы приходите в гости и вам не открывают дверь, - вы войдёте? Спрашивайте.}
\people{Путь технократии считается тупиковым, но как нам, допустим, сейчас повернуть на новый путь?}
\soul{Но вы уже разворачиваетесь.}
\people{Но, напротив, сейчас, как раз больше внимания… Практически - революция. В компьютерных технологиях, физика, астрономия, химия.}
\soul{Только ли?}
\people{Духовная, слишком мала.}
\soul{Хорошо, тогда сравните: раннее время и сейчас... И подумайте, растёт ли дерево быстро?}
\people{Но мы и живём не долго.}
\soul{Мы говорили вам о вечности. Вы хотите получить всё в этой жизни? В вашей плоти? Ваша плоть, всего лишь, одежда и не больше. Вы слишком много внимания уделяете ей и потому, вы создали технократию.}
\people{Много ли поколений смениться прежде, чем мы родим действительно по-настоящему духовное учение, которое адекватно заменит технократию? Много это пройдёт времени?}
\soul{Заменить технократию? Будет очень много времени.}
\people{Но это неизбежно? Менять придётся? Да?}
\soul{Мы говорили вам о больших взрывах. Мы говорили вам о праве выбора.}
\people{Если другая цивилизация, даже может быть, более разумная, чем мы попадёт на нашу планеты и у неё случится катастрофа, смогут ли её люди собрать из материала, который есть на Земле “тарелку” и улететь обратно?}
\soul{Да. Но будете собирать не вы. Вы будете только помогать.}
\people{Мы, это имеется в виду, земляне?}
\soul{Да.}
\people{Но мы не заметим то, что мы помогаем?}
\soul{Разве?}
\people{Ну, такие случаи уже бывали?}
\soul{Да.}
\people{В Америке?}
\soul{Они были и у вас.}
\people{Мы, когда-нибудь, допустим, в ближайшие сто лет, преодолеем скорость света?}
\soul{Ближайшие сто? Да.}
\people{Если наш мозг электрически функционирует, то какова его частота излучения?}
\soul{Мы говорили вам, что мозг, всего лишь только - физическое. Вам назвать ``частоту'' души?}
\people{Но тогда каким образом передаются телепатические мысли и ясновидение…?}
\soul{Хорошо, если я вам скажу, что существует отрицательная частота, вы меня поймёте?}
\people{Отрицательная?}
\soul{Далее, мы давали вам технический способ. Далее. Вы знаете частоты. Вам повторить?}
\people{Повторите нам.}
\soul{Хорошо. Вспомните инфразвук. Мы можем сказать вам конкретно, но мы хотим, чтобы вы поняли сами.}
\people{Понятно...}
\soul{Что вы поняли?}
\people{7 герц.}
\soul{Вы слишком часто говорите  “поняли”.}
\people{Да, верно. Есть грех.}
\soul{Семь? Только ли? Вспомните, лично вами было прочитано.}
\comment{(начинают говорить между собой)}
\people{Побочная частота, там восемь с лишним, а ультразвук… Инфразвук вообще психологически действует на человека… по всей практически. Только в разных степенях.}\people{В чём мы заблуждаемся?}
\soul{Подумайте. Вы говорите об общем воздействии. Хорошо, как вы понимаете белый шум, и как вы понимаете музыку? В чём здесь разница? Хотя, мы говорим о тех же частотах. В чём же разница восприятия?}
\people{Там волны, наверное. В тонком понимании.}
\soul{В модуляции. Вы не внимательны. Семь, шестнадцать, и...? Вспомните  далее, что воздействует на человека, что человек может услышать?}
\people{От двадцати - до двадцати тысяч?}
\soul{Нет, более.}
\people{А-а! СВЧ!}
\soul{Вы правы. Спрашивайте далее.}
\people{Четвёртое измерение, - оно вообще реально? Мы войдём в него?}
\soul{Мы говорили вам, что вы живёте в пяти. Как вы спрашиваете о четвёртом?}
\people{Нам известно о трёх, и  четвёртое, - время. }
\people{А могли бы вы дополнить, как понять четвёртое и пятое?}
\soul{Нет. Мы говорили вам о «переводчике». Мы говорили вам, что вам говорит «переводчик», мы даём лишь картину.}
\people{Есть ли действительно во Вселенной чёрные дыры, где гравитация сравнима с нашей?}
\soul{Да.}
\people{Если человек сейчас выйдет в космос, будет ли на него давление со стороны других цивилизаций?}
\soul{И, да и нет. Подумайте, мы говорили вам, о подобных вам. Вы вспомните свои отношения. Многие будут  помогать вам, и многие будут мешать. Мы говорили вам, что они подобны вам и по разуму они не выше вас. Но, мы говорим  не о техническом разуме. Спрашивайте далее.}
\people{Развалины Стоунхенджа – это макет летательного аппарата?}
\soul{Нет.}
\people{А есть ли на Земле народы, которые знают технические тайны прошлого,  в том числе и тарелок?}
\soul{Да.}
\people{Это догоны?}
\soul{Не только.}
\people{Индейцы... знают?}
\soul{Будьте внимательны. Даже знаете вы, даже знает ваш народ.}
\people{Но этого нельзя из памяти вытащить никак?}
\soul{Вы не правы. Существуют легенды.}
\people{Вы не можете назвать какую-нибудь?}
\soul{Вспомните сказки.}
\people{Сказки – да. Но, досконально, кто знает эти секреты?}
\soul{Вы считаете нас глупцами? Мы говорили вам об ``отцах'' и ``детях''. Вам назвать лично, кто знает?}
\people{Ну, хорошо если взять ковёр-самолёт, который описывают в сказках, сейчас некоторые учёные утверждают, он питался жёлтым топливом. То есть, действительно раньше летали, это было, но сейчас забыто, да?}
\soul{Да. Многое забыто, а многое вы потеряли сами или отдали. Мы говорили вам о христианстве.  Вспомните. Отвечайте.}
\people{А при чём тут ковёр-самолёт и христианство? Что-то не улавливаем...}
\soul{Мы говорили вам, что вам было привито христианство силой. И вспомните историю.}
\people{Так сразу не вспомнишь.}
\soul{Это связано с вами. Вы принимали всё летающее за колдовство и уничтожали. Да, к вам приходили, в вашем понятии, инопланетяне. И что вы делали с ними?}
\people{Обожествляли.}
\soul{Разве? Чаще, вы их сжигали. }(Конец записи)
\comment{(Конец записи)}