Аоум. глава 12-я 06-03-1994г
Георгий Губин
  
***
 
Аоум. глава 12-я
***
 (не с начала начинается)
 – Поймите, мы можем говорить с вами долго - благодаря другому телу.

 * Скажите, вот вы говорили, что, всё-таки, есть переходы людей на другие планеты или на другие параллельные миры, какова их судьба? Она счастливая?

 – Мы вам отвечали. Мы отвечали вам так: можете ли вы, здесь, придти в любую точку, не боясь? То же и там. Вы можете прийти в мир, где вас погубят или встретят гостем.

 * Т.е. по-разному складывается судьба, да?

 – Да.

 *Тут вопрос был такой: существует ли потусторонний мир умерших людей? Видимо, мы уже из ваших контактов знаем, что он существует, он реален…

 – Спрашивайте, спрашивайте даже то, нам не трудно повторить.

 *Это читатели спрашивают.

 1-2

 *Но почему земляне никак не получат достоверных сведений о потустороннем мире и о бессмертии души?

  – Мы же говори вам, что как может “тонкое” доказать грубому, если грубое не может пощупать? Поймите, вы умираете и теряете первое грубое тело, и у вас остаются остальные, более тонкие.

 *А когда не останется ни одного?

 – Если вы проведёте прямую аналогию, то, в вашем понятии, это должно быть семь жизней. Но поймите, семь смертей этих тел. Этих тел. Вы можете вернуться к первой грубой и множество раз. Если быть точнее, вы должны умереть в этих семи телах. Каждое ваше тело - должно умереть. И будет прекрасно, если вы умудритесь хотя бы прожить семь жизней, чтобы хватить этого. Чаще, вы возвращаетесь. Если вы много прилагаете забот к какому-то из этих тел, то будете возвращаться к нему.

 * Нас, россиян, и читателей в частности, тревожит состояние нашей государственности. И вот, прогноз россиян до 2000-го года, каков он всё-таки будет? В общих чертах хотя бы.

 – Одним словом – печаль.

 *Т.е. ничего хорошего ближайшие годы нам не принесут?
 *Это с нашей позиции печально, да?

 – Поймите, физически вам будет трудно – печаль. Но в этой печали вы родитесь духовно. И мы говорили вам, что, даже при вашей жизни мир изменится. Вспомните.
 1-2-3

 * Мы даём обратный счёт.
 * Вы слышите сейчас нас? 
 1-2-3

 – Мы говорили вам, что всё тело видит вас. Всё тело ощущает весь мир. И даже рука видит вас.

 *Вы  сказали, что это опасно.(видеть органами.прим.)

 – Мы говорили вам об опасности хаоса. Опасности столь мощной информации, что не воспримете её. Мы же вам говорим, что даже рука видела вас.

 * Ну, я не буду вас просить описывать, что она видела, я верю. Скажите, вот вы - восьмое тело, я так понял.

 – Нет.

 *Дальше, да? Или, как вас понять? Или, просто, “иное” тело?

 – Говорите “иное”. Иное, но ”не физическое”. И когда мы говорим о своих телах, мы имеем в виду об иных, но не физических. Ибо и у нас есть иерархия, и вы уже спрашивали. Но, Иерархия духовная. Иерархия тел у вас. Можете иметь вы одинаковые тела, и у вас есть иерархия – власть. Согласитесь,-  вы, подчинённые, и ваши начальники, - имеют одни тела.

 * Ну, мы это понимаем. Не надо время тратить.

 – Нет. Далее, вы ведёте порой себя не тактично, вы близость понимаете за  вседозволенность. Вы учите нас, как говорить вам. Если мы скажем вам: то-то и то-то, - то здесь надо было говорить так. Далее, вы говорите – “поняли”, говорите – “хватит”, говорите – "ладно" и подобное. И в следующие разы спрашиваете то же. Что тогда вы поняли? Что вы имели в виду, когда говорили  “ладно” или “хватит?”

 *Я имел в виду, что я слышал, что я понял.

 – Не лгите себе. Не лгите, хотя бы себе.

 * Или понял с одного бока, а потом начинаю раскрывать и видно, что не всё понял.
 * Вот, у нас идут споры. Чувствуем мы свою не совсем грамотность, интеллектуальные способности, стоит ли нам на сеансы приглашать более высокообразованных людей. Даже может быть из Москвы, из других регионов страны?

 – Это ваше право.

 * Это будет продвижение вперёд для наших контактов, и будет интересно для человечества?

 – Вы спрашивали о доказательствах. Проведите здесь аналогию. Будет ли вам полезно, если с вами будут говорить научно и сухим языком?

 *Нет… Если с вами будет разговаривать академик или доктор наук, который в этом больше разбирается, более интеллектуально развит.

 – Пожалуйста. Это ваша проблема. Мы говорим с вами и говорим для вас. Если вы хотите помощь – пожалуйста.

 * А это будет интересно и нужно, вот, для вас?

 – Это нужно для вас.

 * У меня вопрос иного рода, на счёт вседозволенности и, я так понял, нахальства, вы ещё не сказали. Скажите, пожалуйста, близость предполагает не нахальство, это я так думаю, не вседозволенность…

 – Нет. Вы ищите начало. Ищите. Согласитесь, что близкому человеку вы грубите больше, чем дальнему.

 * Верно.

 – Тогда о чём вы говорите? Вы это называете не нахальством? Вспомните, что вы говорите близким, и что вы говорите другим. Для других, вы стараетесь выглядеть красивее, мудрее и далее. Для близких, вы этого не делаете. Вы согласны?

 * Да. То есть, получается, что дальним я вру, кто я такой, а для близких - я тот, кто я?

 – Нет. Вы врёте и там. В любом случае, вы создаёте матрицу, соответствующую для  близкого, для дальнего. Для каждого человека у вас своя матрица. С каждым человеком вы разговариваете соответственно матрице для него. И, в итоге, вас - множество.

 * А надо двигать единую линию? Да?

 -И вы становитесь лгуном в зависимости, кто разговаривает с вами, вы лжёте по-разному. А мы говорили вам, и не только мы:  будьте самими собой. Вы боитесь того.

 * Ну, вот хочется знать, кто же мы-то сами? Что мы, если от нас всё это отшелушить? Все эти картинки, которые мы штампуем для всех этих людей. И кто же мы получается – одна из этих картинок? Или сумма всего? Всех этих картинок?

 – Вы – ложь.

 * Ага, добрались. Значит, мы – ложь. Скажите, ну, я понял, что понятия у нас конечно искаженные, мы мыслим с этих искажённых понятий и естественно начинаем врать. Вы говорили, дьявол искусен. А где же истина?

 – Чаще, в снах вы правдивы, ибо вы лжёте. Ваше физическое лжёт. Более тонкая материя лжёт тоже. Но, согласитесь, она лжёт более тонко. Согласны?

 * Более тонкую ложь, можно назвать более искусной ложью, значит, ещё худшей ложью?

 – Нет. Она не врёт для физического, более грубого тела. И, потому, она правдивей. А мы говорили вам о ваших снах. Получается, во снах вы правдивей.

 * Да. Но, относительно сна, она тоже является ложью.

 – Но вы и правдивей.

 * Правдивей, да. То есть, получается, постулата истины не существует, она просто имеет разные стадии лжи?

 – Если бы вы познали истину, у вас бы не было никаких вопросов.

 * Ну, ещё бы! Конечно!
 * Так, я продолжу вопросы читателей. Скажите, можно ли дать прогноз смены властной структуры России?

 - Вы уже спрашивали. Мы говорили вам.

 * Хуже-то будет, а вот какие…

 – Поймите, мы не будем конкретно говорить “так и “так”. Мы же тогда сможем изменить ваши судьбы. Представьте, если вы сейчас придёте и скажете, и более того опубликуете: ”такой-то и такой-то, сказали нам в контактах, будет президент”. Что вы тогда получите?

 * Ну, скорее всего, над нами посмеются, и ничего не будет.

 – Почему же? Он может стать президентом. Но это не будет доказательством. На вас просто скажут, что вы хороший политик, только и всего. И мы засеем в вас и в других только зерно сомнений.

 * Но, вот действительно, в связи с президентством…

 – Давайте не будем говорить о вашем будущем. Мы говорили вам, мы никогда не скажем ваше будущее. Никогда. Вы сами решаете его. Если мы вам скажем “то-то” и “то-то” – вы пойдёте нашей дорогой. Дорогой, которую укажем мы.

 * Минутку! У меня такой вопрос... Вот, вы нам, допустим, сказали будущее. Допустим, во главе страны будет стоять такой-то лидер, так-то его зовут. Вы нас повернёте, естественно, на какую-то стезю, а этого лидера-то  вы не повернёте! Он может и не стать. Значит, не так уж вы и вершите.

 – Вы унижаете себя до той степени, что лидер изменяет всех вас? Он изменяет ваши взгляды? Согласитесь, замена вашего лидера, так называемого “президента”, не меняет ваши взгляды.

 * Ну, вот любопытно, есть предположение, что следующим президентом будет человек по имени Иван.
 1-2-3-4-5-6-7-8 (на фоне идёт разговор: “имена называть нельзя.так это только “Иван”, не фамилия”)

 – Вы подумайте, много ли сейчас Иванов, могущих придти к власти? Если мы скажем: Да, Иван. Вы уже сможете сделать выбор и, этим, мы уже “изменили”. А если мы вам скажем: “Нет, это не Иван”. Вы тоже сделаете вывод и исключите всех Иванов.

 * Минутку. Вы сказали, что душа пронизывает все миры. И все миры связаны, и сделав зло здесь, мы делаем везде. И вы не хотите нам здесь ничего изменить. То есть, вы не хотите, извиняюсь за грубое выражение, "пошевелиться", чтобы было лучше всем?

 – Как вы понимаете “пошевелиться”? Как вы понимаете ”лучше всем”? Откуда вы знаете, что лучше и что хуже? Мы в прошлый раз говорили вам об этом. И нам приходилось говорить вам грубо: “не знаете вы”. Как вы знаете, что лучше, что хуже? И если вас будут “вести под руки”, многое ли вы поймёте? Научитесь ли вы “ходить”? И что вы получите? Мы говорили вам о задачнике и об ответах. Далее, мы хотим, чтобы вы были вершителем своих судеб. А не кто-то иной.

 * Но, если у нас здесь конкретные какие-то обстоятельства окружающего мира, получается, не только мы, а кто-то ещё. “Сумма”, так сказать.

 – Разве? Вы подумайте, вы же находите выход из любых положений, какими бы они не были. Вы находите направление, куда вам идти.

 * Ну, а если ситуация такая, когда уже “прижали к стенке”, тут уже в "другом направлении" не бывает.

 – Вас когда-нибудь прижимали к стенке? Вы понимаете это понятие? Вас прижимали физически или духовно? Вас когда-нибудь духовно прижимали? Как вы можете ответить, если вы даже не можете понять, что такое “духовно”?

 * Психически прижимали.

 – Психически? А мы говорили вам, а мозг – это физическое. Вы слишком много предаёте своему телу, и потому, не будете терять его.

 * Но пренебрегать им тоже не следует.

 – Вы должны научиться управлять им. Управлять и не быть его рабом. А многие ваши эмоции, всего лишь только, рождены телом.

 * Это я помню.

 – Вы помните или поняли?

 * Я, наверно, ничего не понял, как мне кажется. Просто помню.
 * Читатели интересуются, когда может состояться открытый глобальный контакт землян с внеземной цивилизацией?

 - Вы говорите в вашем понятии - инопланетян?

 * Да, в нашем.

 – Нет, это будет не скоро. И мы говорили вам уже сегодня почему. Ибо, не все готовы принять, и придя, они родят страх. И они станут для вас врагами, ибо, вы будете принимать их за врагов. Сперва, будете рады им, рады их могуществу, их знаниям. У вас проснётся гордость, и вы скажете:" А почему мы хуже их?" Вспомните. Всех гениев чаще вы убивали, ибо они были не равные вам. И, вспомните противоположность – всяких, низших вас, вы убивали тоже. Тогда смотрите, инопланетяне, которые придут, они могут быть ниже вас, в вашем понятии - по разуму. Вы их уничтожите, ибо они больше будут похожи, для вас, на животных. Что вы уже и делаете. И если придут инопланетяне, в вашем понятии, повыше разумом вас, вы будете радоваться, будете черпать с них. И что далее? У вас заговорит гордость, и вы будете уничтожать их. И вы делали это всегда: вы уничтожали и “низших”, и “высших”. Вы уничтожали глупцов и гениев. Вспомните.

 * Да, вы правы. Сюжет вами правильно намечен. Видимо, так и будет. Наверно, это мешает контакту иных миров с землянами?

 – Вы вспомните, вспомните, как изучаете. Вы, сперва убиваете и изучаете труп. А согласитесь, если вы изучаете труп. Духовное вас не волнует. Вы изучаете только, как устроен физически, как это летает, как это живёт, и как это работает.

 * Ну, значит, тогда очень долго не будет такого контакта, поскольку человечество…

 – Если сейчас придёт этот контакт, он принесет вам горе, страшное горе. Потому не желайте его сейчас, вы не готовы. Поймите, подобное притягивает к себе подобное. И если вы низки духовно, я имею в виду, не можете понять, что такое духовность, то к вам придут подобные вам. И что будет? Вы будете уничтожать друг друга. Ваша техника сильна, их техника сильна тоже. И что будет? Поймите, подобное – подобным.

 * Да, вы раскрываете очень интересные аспекты. Это может послужить нашим теоретическим исследованиям и статьям…

 – А вы подумайте, все ваши контакты - они говорили о духовном? Вспомните. Они говорили о технике полёта, о том, что находиться внутри. Вы хоть когда-нибудь вспомните? Назовите хоть один пример, когда инопланетянин говорил с вами о душе? Вспомните, было ли такое? А если и было… Если было, то это не будет опубликовано. Ибо, разговор по душам не рассчитан для многих. Далее, мы говорили вам, мы – не инопланетяне. Поймите, инопланетяне – это та же самая физика. Духовное - едино. А раз оно едино, значит, мы не можем являться вам чужими. В вашем понятии – аборигены.

 * Ну, мы воспринимаем вас, как иную сущность вообще.

 – Нет, это ваша же сущность. Мы – это вы, ушедшие вперёд. Ушедшие другой дорогой. Поймите, мы говорили о вас, как о семи телах. И каждое - могут гулять сами по себе. Вспомните, мы говорили, что мы тоже имеем тела, но поймите, мы тоже можем гулять сами по себе. И потому мы говорим вам: каждый, задавший вопрос, слышит и свой ответ. Беда только в том, что язык один.

 * Ну, я например не на все свои вопросы получал ответы, которые я знал и некоторые…многие, для меня, явились  откровением.

 – Вы не внимательны, мы говорим о духовных телах. Вы задаёте физически, и вы подумайте, что заставляет на многие, заметьте не на все, а на многие вопросы, что заставляет задать вам их? Что?

 *Взгляд в будущее.

 – Взгляд в будущее? Многое ли вы видите? У вас больше жадности. У вас больше жадности узнать больше.

 * Да. Жажда знаний.
 * А вы, кстати, сказали, что эта черта описывает бесконечность: жажда любви, жажда знаний.

 – Да, но мы не говорили вам, что это плохо или хорошо. У вас жадность, но физика – истинную  жадность, в хорошем смысле, физика - искажает, и, в итоге, вы получаете жадность. Те же знания, но искажённая физика. Искажённая тем, что на этом можно что-то получить, заработать и далее.

 * Ну, согласитесь, если бы мы здесь не зарабатывали, мы бы из этого тела быстро вылетели от голода просто.

 – Вы многое делаете для души. Тогда объясните, зачем вы покупаете книги, зачем вы ходите в театры, ходите в кино? Логически - вы потеряли деньги, вы потеряли время и далее. Почему же тогда вы это делаете, если это не приносит вам пользы материальной?

 * Ну, почему? Книги можно читать, чтобы приобрести потом материальные блага.
 * Нет, ну, скорее всего, это душевные, конечно. Забота о душе.

 – Поймите, в вас сейчас говорит тело. То, что сказали вы сейчас,- сказало тело. Но сказали не вы, а лишь только тело. И было задано каждым из вас не очень-то много вопросов, которые были заданы истинно человеком.

 * Ну, есть надежда у вас, по крайней мере, что мы преодолеем барьер и будем говорить о духовном и более человеческим языком? Духовным заговорим с вами, или вы видите, бесперспективно всё это? Или вы ждёте четвёртого человека всё-таки?

 – Будьте логичны, если бы вы были бесперспективны, мы бы не говорили с вами. Далее вы пытаетесь, задавая вопросы,-  вы начинаете думать. Поймите, вы уже хотите преодолеть барьер тот. И мы говорили вам и вспомните, мы говорили лично вам, даже в этой жизни вы изменитесь. Вы не помните этого?

 * Помню и присматриваюсь к себе внимательней.

 – Вы говорите о четвёртом...(Приведите четвёртого). Вы ищете его телом. Телом, поймите. Вы ищете телом так же, как многие вопросы заданы вашим же телом. Поймите, у вас есть зерно, зерно той духовности, которое даёт ростки. Есть истинное человеческое я, именно духовное, не физическое. Но у вас столько много тел, столько много физики, что трудно услышать, то истинное. Но всё-таки, иногда, оно приходит к вам. И вы слышите его шёпотом, иногда. Вспомните, у вас есть чувства, и вы сами знаете и уверены, что это рождено именно телом. Вспомните, есть чувства, которых вы не можете понять, откуда пришли они. Вспомните.

 * Можно задать вопрос? У «переводчика» была мысль попробовать, поскольку у него любопытство есть к нашим контактам, публично показать эти свойства и возможность контактирования. Это будет полезным шагом? Может, многие начнут репетировать, и это хуже для них будет? Они повторят эти все моменты, и, вдруг, не правильно получат информацию.

 – Поймите, это ваше. И если одно, лишь только будет мешать, это настроение переводчика. Мы не можем сказать точно, большее количество даст лучший заряд или худший. Согласитесь, что одни и те же мгновения в жизни приносят вам разные ощущения, одна и та же книга может разное вызвать. Как мы можем сказать, что это будет хуже или лучше? Всё зависит от состояния «переводчика» в тот момент. От вашего состояния, вы же догадываетесь о единстве. И кАк вы не можете сделать ещё один шаг, что от вашего состояния зависит, придём мы к вам или нет.

 * Ну, нам не жалко попробовать на публике это показать, достоверность этих контактом, но есть опасность…

 – Поймите, это не будет доказательством, если мы придём. Ибо даже сейчас вы не уверены, что Это? Если Это, что происходит сейчас, не для вас доказательство, оно тем более не будет для других. Поймите это. Вы должны доказать прежде себе, и мы говорим с вами, именно с вами и с множеством вас в других мирах, а не с другими.

 * Нам кажется, что в этом эксперименте, т.е. публичной демонстрации будут и свои положительные моменты. Но есть опасность, вот какая: что кто-то, увидев механизм этой работы, начнёт где-то в других помещениях пробовать, и вдруг что-то произойдёт, и мы будем ответственны за это.

 – Нет. Мы просим, в вашем понятии, прощения за то, что перебиваем вас.

 * Ну, вы уже объясняли, не надо просить прощения.

 – Вы грубы. Далее, мы когда-то говорили о наказуемости, и вы тогда сказали: может быть не надо.(о наказуемости их за контакты с нами.прим.) А как вы можете решать это?

 * Ну, мы советуемся с вами. Не хочется...

 – Если вы советуетесь, то не ставьте своих условий. Или, хотя бы, делайте это не в грубых формах. Далее, поймите, мы «переводчику» дали другое тело, и поэтому разговариваем с вами так долго. И это тело слышит и ощущает, и оно может принять вас, как обиду.

 * Я извиняюсь за свои…
 * Т.е. «переводчик» где-то на эмоциональном уровне может помнить наше грубое поведение или нашу нетактичность?

 – Давайте скажем так: его мозг работает сейчас с одним из тех семи тел. Только с ним, упустив другое. Далее, чтобы начать движение рук, мы говорили маятник, вспомните, мозг озабочен движением руки и потому не может рассуждать логически. Поймите у него другая забота, забота – делать движение. Далее, другая рука -  она держит щёпоть. (прерывается).

 * Скажите, способны ли эфирные двойники передвигаться во времени? Ну, хотя бы в прошлое.

 – Вы не внимательны, мы вам отвечали.

 * Можно? 
 * Отвечали. 
 * А в будущее? 
 * Да можно,- отвечали же.
 * Ладно, снимаю вопрос. Каким образом двойник способен передать полученную информацию? В виде образов? Как он, где-то побывал? Может на материю воздействовать?

 – Множество путей: химический, электрический, снами, сон – электрохимические
 реакции. Вы поймите, это физическое. Эмоциями – это тоже физическое. Картины, которые рождают эмоции и, соответственно, электрохимически. Поймите есть множество путей, вы можете это помнить, как чувствами, но, не поняв, что это. И вы не найдёте корни этих чувств. А можете и увидеть явью, но тогда вы рискуете испугаться. И чаще эмоциями, чувствами и снами. Во снах вы бесстрашны и не боитесь ничего. А теперь представьте: ваши сны увидеть наяву. Что вы сделаете? Вы пойдёте к психиатру.

 * А вот, почему перед людьми очень редко появляются эфирные тела, фантомы из параллельных миров, если вы говорите их много, в каких случаях они появляются?

  – А может быть, вы просто реже видите? А может быть здесь вас множество? А может они проходят сквозь вас, мимо вас и тогда вы их не видите? Тогда объясните, почему иногда у вас резко меняются чувства, ведь ничто, вроде, не предвещало этому? И, вдруг, вы резко меняете настроение. Вы можете объяснить это?

 * Это, видимо, воздействие такое, да?

 – Это может быть просто воздействие, это может быть, грубо, обращение, или дружеское приветствие или просто диалог. Диалог этих тел.

 * Скажите, появление наших энерго-фантомов в параллельных мирах, остаётся замеченным жителями этих миров? И как они обычно реагируют на наши фантомы?

 - Так же как вы на инопланетян. И не всегда объяснимое. Поймите к вам приходят из очень более низких в вашем понятии мирах, тоже фантомы, тем же самым энергетическим приходят к вам, а вы не можете их принять. И многих принимают за инопланетян. Вам легче перенести такую версию. И многие инопланетяне всего лишь фантомы кого-то других, более низких миров.

 * А могут ли нам, землянам, быть полезны фантомы, существа из параллельных миров?

 – Всё зависит от цели. Поймите и найдите ответ сами. Вы получаете знания, у вас всех стараются учить одинаково. Вспомните вашу школу. И что выходит?

 * По-разному выходит. А могут ли фантомы или призраки из других миров нести нам вред и в чём именно?

 – Мы ответили вам только что. Идёт борьба. Вы в своём мире убиваете, убивают и там. И там тоже пьют чай и тоже дерутся на ножах.

 * Может ли людям принести пользу исследование параллельных миров с помощью эфирных двойников?

 – Да.

 * Это мы будем практиковать?

 – Да, мы говорили вам, что вы пришли физически познать весь мир. И, потому, вы физически познаёте так. И более тонкими мирами вы познаёте, но они оставляют более тонкие чувства.

 * Скажите, смысл в "утончении чувств", так сказать?

 – Вы забыли, мы говорили вам, вы рабы одежды, созданной вами же. Вы стараетесь одеть красивее и удобнее. И это вы называете жизнью и это вы называете развитием. Поймите, как вы говорите” цивилизация”, как вы говорите глупее, умнее. Вы меряете это в прямую, понимая одежду. Для вас был дикарь и имел шкуры. Он научился их обрабатывать, и пока он учился, он умнел, в вашем понятии. И наконец, вы создаёте теперь искусственные шкуры, и в вашем понятии – это развитие. Вы развились и ищете инопланетян, которые могли бы создать более качественные шкуры и более технологичные и далее. Как вы видите здесь: лучше и хуже? Вы меряете качеством шкур.

 * Хорошо, у вас тоже есть шкуры?

 – Далее, если мы скажем вам, что кто-то, скажем восьмой, восьмое тело - тоже учится. Но создавать, сперва, грубую материю, потом - более тонкую, тонкую, тонкую. И пройдя все семь тел, она скажет: наконец-то я создала новое. Возьмите здесь прямую аналогию. Шкуры, в прямом смысле, и ваши семь тел.

 * Отсутствие знаний о невидимых мирах, порождает в человеческом обществе резкую поляризацию и споры относительно их реальности. Когда люди в массе своей приблизятся к осознанию многообразности мира, и можно ли надеяться, с вашей помощью проводить просветительские уроки…

 - В массе – никогда.

 * Никогда даже.
 * Фатально звучит.

 – Нет. В вашем понятии фатально – это плохо. Если вы, в массе, будете видеть одно, мы говорили вам, вы станете слепы. Вы будете видеть только одно. И если все познают единство, в вашем понятии, это - параллельные миры и так далее. Что вы тогда будете искать? Кому вы будете доказывать? А для того чтобы доказать вы должны учиться знать большее, искать больше доказательств. Вот вы представьте,- вам никому не надо ничего доказывать.

 * Получается, - сам учись только, а остальные люди пусть сами учатся. Да?

 – Вы не поняли. Для того, чтобы доказать кому-то, должны знать вы. Но если вам некому доказывать… вы будете учиться?

 * Т.е. знание остановится, прогресса не будет. Даже если мы никогда не сможем увидеть параллельные миры, неужели мы не сможем ничего о них понять? Ведь современная наука, скажем физика, способна описать многие из законов элементарных частиц, не зная и не видя их физически.

 – Вы противоречите сами себе. Вы можете увидеть электрический ток?

 * Нет.

 – Но вы им пользуетесь и знаете его. Но вы же не видите его. Вы можете увидеть радиоволны? Нет. Но вы пользуетесь ими и знаете их. Почему вы говорите: если не вижу – не существует?

 * А мы сможем параллельные миры точно таким же образом изучить?

 – Вы можете увидеть параллельных миров множество, но более тонкий вы сможете увидеть, лишь перейдя в более тонкий уровень. Согласитесь, чтобы увидеть электрон, надо стать электроном или хотя бы соизмерением его размеров.

 * Верна ли гипотеза польского физика Теодора Калуццо о том, что электромагнетизм является гравитацией в иных пространствах? Что это не что иное, как пульсация гравитационного поля?

 – Нет, здесь нельзя говорить, верна/неверна. Поймите, одна сила у вас может являться в других мирах той же силой, но понятие будет другое. Далее, вы говорите о гравитации, а мы вам говорили о частотах отрицательных. А теперь подумайте, если мы вам скажем о частотах, а в вашем понятии, частоты имеют только электромагнитные, тогда можно говорить: гравитация – это электромагнитное.

 * Нет. Почему? Акустическое может быть. Ультразвук – это акустический, он никак не имеет электромагнитную природу.

 – Разве? А вы подумайте, разве не меняется заряд?

 * Воздуха? Да, вообще-то, меняется.
 * Скажите, а возможно ли принципиальное построение теории единого поля земными учёными? Ведь они не владеют знаниями о многомерности измерений, а видимо, это потребует теория поля, многомерность привлекать.

 – Вы уже делали это и делали это недавно.

 * Дэвис в книге «Супер сила»?

 – Нет.

 * Эйнштейн?

 – Вы правы. И вы делали это недавно. И это делали вы и 2000 лет назад, и это делали вы и в 19-м веке, и это делали вы в начале.

 * Верно ли, что неощущаемые нами координаты пространства являются ультрамикроскопическими образованиями диаметром 10-32см?

 – Почему вы считаете математикой? Вы меряете относительно себя?

 *Дело в том, что есть гипотеза, что миры параллельные настолько малы и потому-то мы их и не ощущаем, что они находятся внутри нас и имеют очень маленькие величины. Это не справедливо?

 – Это справедливо всего лишь на малое. Мы говорили вам о множестве бесконечных миров. И есть миры, имеющие эти размеры, и есть миры имеющие большую или меньшую.

 * А где предел? Может, кто-то посчитал?

 – Мы говорили вам, вы не внимательны, каждое мгновение порождает параллельные миры. И в тех параллельных мирах тоже есть мгновения рождающие.

 * Скажите, но, в принципе, это уже “протоптанные дорожки” до нас?

 – Как вы понимаете – “протоптанные”? Если мы говорим вам: нет прошлого, нет настоящего, нет будущего. Как же она “протоптана”?

 * Вот есть предположение, я, может быть, повторяюсь, что многомерные миры могут остаться для нас очень долго пространственными призраками…

 – Нет.

 *…и существует ли путь по проникновению, изучению этих миров? Не останутся они призраками?

 – Нет. Как вы можете говорить? Вы говорите относительно себя? Относительно человечества?

 * Человечества.

 – Поймите, когда у вас зарождалась религия, она говорила о параллельных мирах. Вы подумайте, и вы можете сказать, что человечество ещё не познало это? Можно говорить только об индивидуумах. Не познали вы, ещё кто-то, ещё, но есть люди-то, которые знают это. Хотя, они не могут это пощупать, ибо вы грубы в  теле - они чувствуют это. Мы можем конкретно ответить на каждый вопрос, но вы поймите, многоплановость в них. Мы говорим о множестве миров, а значит, есть множество ответов. Если мы будем говорить конкретно вам, то мы сразу отделим ваш мир от других. Вы знаете аналогию, вы спрашивали и приводили размеры. И мы вам сказали: если мы вам скажем просто – верно, тогда в вашем понятии будет, всего лишь только, множество параллельных миров, имеющих одинаковые размеры.

 * Да, вы можете легко нас ввести в заблуждение, но… мы, как раз? хотели бы объективную картину…

 – Объективную - относительно вас?

 * Нас. Относительно нас, землян.
 – А вас, землян, множество, и каждый видит по-разному. Как я могу сказать объективно? Может быть, сказать объективно вам? Тогда множество вас в других параллельных мирах будут не слышать нас.

 * Скажите, теория единства… То есть, мы все идём к единству. Вот, у меня теория возникла, братства всемирного, так сказать. Верно это, с вашей позиции?

 – С ваших позиций верно, но не с наших. Ибо, говоря о единстве, вы уже разделяете. Вы уже допускаете, что есть разное, и оно должно соединиться. И вы уже сегодня говорили об этом.

 * Да.
 * Каким образом… Возможно ли с помощью биополей человека войти и исследовать эти миры?

 – Поймите... Биополе – это, всего лишь, поле. Подумайте. Магнит создаёт поле. Но, согласитесь, что, физически, магнитные поля разные. Магнит создал поле. Биополе, всего лишь создание других тел. И вы можете использовать. Возьмите аналогию – рентген. Вы ж не проникаете в тело? Вы только изучаете и, в итоге, видите всё. Вы согласны? Даже биополя могут являться рентгеном.

 * То есть, они могут помочь в исследовании параллельных миров? Да?

 – Да.

 * А скажите, каким образом формы иных миров способны проникать в наши?
 * Приведите примеры.

 - Примеры?

 * Каким образом? Через энергетические проходы или особые места есть, где геопатогенные…

 – Давайте скажем так: да, есть физически места. Далее есть моральные места – это те же самые контактёры. Нельзя уже сказать о “физически” чисто, вы согласны? Это будет, более, морально. Далее. Если все миры пронизывают вас, - а вы подумайте, параллельные миры, находящиеся на земле, - значит, они есть везде, и они в любом месте могут открыться. В  любом. Поймите это.

 * Почему фантомы легко проникают через материальные преграды; через стены, стёкла окон…

 – Мы же говорили вам, что тонкое, более тонкое… подумайте, мы говорили вам о металлах, вспомните, “чем тяжелее...”, вспомните. Далее, тонкое тело пройдёт сквозь грубое, не заметив его, но иногда грубое тело может заметить проход. И двояко, может и погубить и наоборот. У вас были примеры, когда человек умирал или, наоборот, - выздоравливал, при прохождении этих полей. Мы будем говорить вашим языком. Мы будет говорить...
 1-2-3-4-5-6-7-8-9

 – Далее,- не ошибается тот, кто ничего не делает, и, потому, вы делаете много ошибок, но учитесь на них.

 * Вы упоминали о влиянии полей СВЧ на передачу информации, на передачу информации на генетическом уровне, этим занимается в Хабаровске учёный  китаец. И у него получалось, что при облучении полями СВЧ он получал куро-уток, выводил новые сорта растений. Вам известны эти опыты?

 – Поймите, мы не говорили именно СВЧ. Согласитесь, что низкочастотный мощный электрический сигнал, сделает то же самое. Почему вы тогда говорите об СВЧ? Вы можете войти в мощное электрическое поле и созданный постоянный ток, где уже нельзя говорить о частотах. Нет.

 * Но эти занятия китайца учёного, они не перспективны для землян?

 – Это ваши проблемы и вам сказали только что. Вы делаете множество ошибок, но и учитесь на них. Далее, вы хотите изменить генетически – вы изменяете только физическое. И мы уже говорили вам ранее.

 * Вот вы говорили и известно, что фантомы – существа из параллельных миров, способны телепатически, словесно общаться с людьми. Почему это происходит в единичных случаях и, как правило, оспаривается?

 – Первое – мы не утверждали, что из параллельных миров. Это может быть и с вашего мира. Мы же говорили вам, вы имеете тела, и они иногда имеют привычку гулять сами по себе. Согласитесь, что это уже не параллельный мир.

 * Да, вы тонко замечаете. Дальше.

 – Далее, вы привыкли пощупать, но как ваше, физическое, может пощупать более тонкое? Подумайте сами, как это можно будет доказать? И как этим тонким доказать, что они есть, если вы более грубые? Подумайте, если вам закрыть глаза, вы сможете пощупать дым? Нет, вы его не ощутите. Но если вам открыть эти глаза – вы увидите. И только тогда это будет доказательством. Но дым создан в вашем физическом плане.

 * На счёт смерти физического тела, вы сказали, что всё, что рождено – умрёт. И сказали, что это происходит по разным причинам. А если устранить эти причины, то мы что будем жить вечно в этом теле?

 – Нет. Поймите, смерть – информационный голод, не больше.

 * Информационный?

 – Да. Это накопление ошибок. Ваше тело работает по определённой программе, ваши клетки работают по одной программе и благодаря времени или не правильному какому-то поведению. Есть множество причин этого. Происходит сбой в программе и далее и далее. И наступает момент, когда программа уже не способна. Мы говорили вам о раке, вспомните, мы же говорили вам – информационный голод. И мы скажем вам, смерть – это когда тело забывает, что должно делать. Искажает и или начинает работать по другой программе, по чуждой себе. Иногда тонкие тела, проходя сквозь грубое, могут изменить программу. В вашем понятии…
 1-2-…-9
 – …это оборотни.

 * Известно, что фантомы могут предсказывать будущее, есть много эпизодов, когда призраки спасали людей от гибели, предсказывая катастрофы, вы подтверждаете эту способность? Как им удаётся предсказывать?

 - Поймите, вы повторяетесь, мы же говорили вам, у них своё понятие о будущем и прошлом. И мы говорили вам – семь тел. Согласитесь, что если в вас живёт какое-то третье или пятое тело, она хочет помочь остальным ибо она потеряет свой дом, своё пристанище. И потому она будет помогать вам, и будет говорить и предупреждать об опасностях, ибо она будет спасать свой дом.

 * Есть утверждение, что эфирная форма параллельных миров никакие не небожители, как мы их представляем, а находятся внутри нас самих. Поясните эту точку зрения.

 - Мы вам уже объясняли.

 * Ну, я не про тела, а про параллельные миры.

 – Параллельные миры внутри вас. Да, и это будет верно и противоположное будет верно. Мы же вам говорили о множестве миров. Спросите о каком-нибудь одном, тогда мы скажем, тогда мы сможем вам более конкретно сказать. Вы же спрашиваете о множестве. Да, есть множество миров, есть множество ответов, мы говорили же вам, спросите конкретно и вам будет дан конкретный ответ.

 * Понятно, т.е. вы каждое мгновение считаете новый мир. Я понял так?

 – Более.

 * В каком смысле "более"?

 – Мы же говорили вам, что для вас это мгновение, а для нас, это множество времени.

 * Читатели волжской газеты много дали вопросов для контакта с инопланетянами через старика, который живёт на «Рабочем» посёлке. Я вам несколько вопросов задам. Вот интересуются, можно ли раскрыть тайну гибели космонавтов; Пацаева, Волкова, Добровольского?

 – Это ваша тайна, только ваша, здесь нет потустороннего.

 * Понятно, т.е. скорее всего нарушение герметичности и всё, больше за этим ничего не кроется? Хорошо, увеличилось число загадочных смертей, исчезновение людей – не является ли это началом переселения людей с Земли, как это утверждают некоторые.

 – Нет.

 * А почему гибель людей стала более таким явлением частым?

 – Разве?

 * Но, по крайней мере, в Волжском, вдвое увеличилось…

 – Ранее, просто скрывалось. Далее, а вы посмотрите, что творится сейчас, и может тогда поймёте.

 * А что твориться? Именно социальная…

 – Вы хотите обвинить других. (…) из вас пропавших уж очень маленькая доля ушла в другие миры. И как можно говорить о переселении, если многие пропадают, и вы не хотите найти их? Вы находите себе другие заботы. Или эти многие, просто хотят уйти от этой жизни и приобрести другую, не понимая, что от себя они не уйдут.

 * Скажите, а что вы имели в виду под понятием «ствола»? «…не поверите, но надо идти по стволу».

 – Мы не сможем объяснить вам это, ибо у вас даже нет приблизительных понятий об этом. Мы вам даём только зёрнышко, чтобы давши ростки, вы могли понять, что это и не вырвали.

 * Можно ли, всё-таки, рассказать о причинах переселения людей с Земли?

 – Мы уже сказали вам, что нет переселения. Нет. И многие смерти - ваше порождение.

 * А дайте совет, чем конкретно необходимо и важно заниматься исследователям аномальных явлений.

 – Я скажу вам так: чем больше вы будете утверждать, что инопланетяне воруют вас и переселяются, тем будет меньше веры вам.

 * Хорошо, спасибо, мы не будем спекулировать на этом. Предложите универсальный способ передачи информации.

 – Мысль.

 * Действительно ли что… Ладно, тут вопросы были от читателей "эвакуация людей идёт на планету некую - Бернар 1, и переселение завершиться до 2001 года." Это ерунда?

 – Да.

 * Т.е. это дезинформация какая-то?

 – Да. Если быть точнее – это одна из попыток, в вашем понятии, ”контактёра”, уйти от реальной жизни.

 * Скажите, вот есть предположение, что над Волжским, Волгоградом есть дежурные НЛО Аппараты, которые стоят и наблюдают. Какая их функция?

 – Тогда подумайте, что они дежурят? Почему вы решили, что вы избранные?

 * Нет, может экологически мы вызываем…

 – Есть районы, более хуже вас.

 * Т.е. это утверждение о дежурстве НЛО - ложные, неправильные?

 – Нет.

 * Т.е. нет таких. Какое современное состояние Христа? Вот, тут интересуются, он придёт на Землю?

 – Да. И он придёт физически. Но Он придёт в ваших телах. Заметьте, телах, ибо Он будет знать о них, и будет говорить вам о них.

 * Мы дождёмся? Вот мы, кто с вами говорит, этого момента?

 – Спросите так: в ЭТОМ теле.

 * Да, в этом теле мы дождёмся?

 – Нет.

 * Ладно. Что такое информационное кольцо и есть ли оно?

 – Нет. И вы уже спрашивали.

 * Что вы можете сказать о деятельности Елены и Николая Рерихов?

 – Ищущие.

 * И они нашли, что-то для человечества полезное?

 – Всё зависит от того, как вы воспринимаете. Согласитесь, для кого-то это приносит вред. Они шли своей дорогой, и хотели осветить и свою, и ваши.

 * Понятно. Ну, всё. Надо заканчивать.
 * Мы заканчиваем вопросы, хотя, сегодня «переводчик» вёл себя странным образом.

 – Вы удивительны. Вы говорите нам – мы готовы продолжать. И теперь, благодаря тому, что вам подсказывает ваша техника,(кончалась последняя кассета.прим.) вы хотите прекратить...

 * Нет, ну можем продлить. 
 (конец контакта) 